<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 20:40:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 20:25:20 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[特首在西安晤多名內地官員　明出席全運閉幕並交接會旗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612354-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612354-20210926.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥晚上在西安與國家體育總局局長苟仲文會面，她祝賀國家體育總局成功舉辦今屆全國運動會，又感謝對方支持粵港澳三地共同承辦下屆全運會，香港特區會為承辦全運會作充分準備。

林鄭月娥亦與陝西省省長趙一德會面，林鄭月娥祝賀陝西成功舉辦全運會，希望能分享寶貴經驗，讓香港特區、廣東省和澳門特區政府可以辦好下屆全國運動會。她又說，陝西是國家「一帶一路」建設的重要節點，未來兩地可在緊密經貿關係的基礎上，在助力「一帶一路」建設及促進中外文化交流方面加強合作。

林鄭月娥與民政事務局局長徐英偉，亦探望參與今屆全運會的香港田徑運動員，林鄭月娥指，運動員在比賽中全力以赴，表現令人鼓舞，上月已公布支持香港體育發展的措施，希望運動員在未來的比賽中再接再厲，為港爭光。

林鄭月娥明日會出席全運會閉幕式，並與廣東省和澳門特區領導參加會旗交接儀式。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 20:25:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[運動員向特首反應教練不足和精英制度重獎牌的問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612352-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612352-20210926.htm</link><description><![CDATA[陝西全運會明天閉幕，行政長官林鄭月娥以全運會香港代表團名譽團長身份，到運動員村與香港田徑隊會面。

港隊男子跳遠代表陳銘泰在會面上表示，目前體院田徑隊只有兩名全職教練，部分教練屬義務性質抽時間訓練運動員，期望香港能夠完善教練系統提拔青少年。

女子跨欄選手呂麗瑤則表示，體院的精英制度下，要有獎牌才有支援，即使運動員成績有進步，但獲得資助的等級亦有機會下跌，令人感到氣餒。她一度哽咽，認為相關制度令運動員看不到將來。

亦有運動員認為，隔離檢疫安排令今屆賽事發揮不理想。林鄭月娥表示，雖然港隊在今屆全運會的獎牌數目較上屆差，但認為大家已全力以赴，做得非常好。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:48:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：港人對全運會感陌生　因國民教育做得不好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612351-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612351-20210926.htm</link><description><![CDATA[正在內地的林鄭月娥表示，政府早前決定購買東京奧運播映權時，面對惡劣政治環境，曾擔心會受到立法會批評，或被傳媒罵，但她認為，一定要讓香港人觀賞奧運，今次做法帶來的無形效益比想像中好。

林鄭月娥又說，政府有把握可以購買杭州亞運會的播映權，目前亦正研究買入2024年巴黎奧運的播映權，但距離下屆奧運只有3年時間，會積極籌備如何實踐。

她又說，有香港人對全運會感到陌生，與國民教育做得不好有關。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:44:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉和立法會祝賀李思穎全運單車賽奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612350-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612350-20210926.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉祝賀單車運動員李思穎，在陝西全運會女子公路個人賽中，為香港贏得金牌。

徐英偉表示，李思穎在比賽中發揮水準，令人非常欣喜。他感謝教練、工作人員及運動員家人對運動員的支持。

港隊在今屆全運會共取得2金5銅，立法會主席梁君彥代表全體議員表示祝賀，又向運動員的訓練和支援團隊致敬，希望運動員汲取參與全運會的寶貴經驗，明年再赴杭州亞運爭取更佳成績。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:42:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：主辦部分全運會項目　政府目前已有初步想法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612349-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612349-20210926.htm</link><description><![CDATA[正在內地的行政長官林鄭月娥由重慶轉至西安繼續訪問行程。她以全運會香港代表團名譽團長身份，到運動員村與香港田徑隊會面。

林鄭月娥在開場白提到，粵港澳將在2025年承辦第15屆全運會，由於廣州以往曾舉辦整屆全運會，有足夠能力，相信香港需要透過競爭才能主辦部分項目，政府目前已有初步想法。

她又說，2023年落成的啟德體育園區，目前工程順利，應該可以如期開幕，令香港更具備能力舉辦單項國際盛事，包括欖球、足球等項目。

林鄭月娥在會面後，再被問到香港在下屆全運會將籌辦哪些項目。她表示，目前言之尚早，但今次行程有機會與國家體育局局長會面，估計澳門行政長官賀一誠屆時亦會一同出席和商量，相信香港必定能夠爭取一些項目。亦會認真研究田徑運動員的意見，完善體育政策精英化工作。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:41:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港與內地就防疫抗疫策略及「通關」事宜作詳細交流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612348-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612348-20210926.htm</link><description><![CDATA[內地與香港疫情防控工作對接會議今日在深圳舉行，由港澳辦副主任黃柳權主持。政務司司長李家超率領香港代表出席，與內地代表就防疫抗疫策略及「通關」事宜作詳細交流。

當局表示，雙方討論認真，建立了良好基礎，就推進「通關」事宜創造有利條件，雙方會進一步研究細節，並爭取盡快舉行第二次對接會議。

在今日會議上，各代表介紹了兩地疫情形勢、抗疫工作的策略和政策措施，雙方詳細探討了逐步有序恢復「通關」所涉的考慮和事宜，亦對「通關」以後可能面臨的風險作研究。內地專家認同香港在抗疫方面的努力並肯定目前疫情「清零」的形勢。黃柳權在會上表示，中央政府重視行政長官林鄭月娥提出的「通關」要求。李家超表達了香港市民對「通關」的熱切期望，以及「通關」和經濟、民生的密切關聯。

出席會議的內地專家由國家衞健委疾病預防控制局副局長吳良有率領，本港代表還包括食物及衞生局局長陳肇始、創新及科技局局長薛永恒、中大呼吸系統科講座教授許樹昌等。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:39:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙：甄選機制或有較高門檻　參選人或要有五區提名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612347-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612347-20210926.htm</link><description><![CDATA[民主黨下午舉行特別會員大會，決定授權中委會處理參選立法會的甄選機制，若有成員有意參選，將報備中委會，並再次召開特別會員大會，決定對方是否可以參選。

黨主席羅健熙表示，會員主要認為目前無人表態參選，民主黨不用作出參選與否的決定，與自己期望有落差，但會尊重會員大會的決定，並按程序行事，讓程序行得穩妥清晰，相信有助黨內團結，令黨友之間不會有嫌隙。

至於今次決定是否想避免民主黨表達參選立場，羅健熙表示，是考慮到若民主黨作決定後無人參選的情況，又指目前沒有成員表態參選，亦不能脅迫人參選，否則是違法，外界會在立法會選舉提名期前知道民主黨有無派人參選。

羅健熙提到，有會員提出，甄選機制應有較高的門檻，並比之前嚴謹，中委會再作討論，以回應要求，希望本周內可以召開會議，預計或會要求參選人獲五區提名。

對於行政會議成員湯家驊認為，立法會是否清一色，民主黨亦有責任，羅健熙表示，黨內事務他會負最後責任，立法會是否清一色的責任，就讓其他人評論，行政會議成員亦有一定責任。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 19:38:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨大會授權中委會處理參選立法會的甄選機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612344-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612344-20210926.htm</link><description><![CDATA[民主黨下午舉行特別會員大會，民主黨主席羅健熙會後表示，大會決定授權中委會處理參選立法會的甄選機制，有意報名參加立法會選舉的黨員將報備中委會，並召開特別會員大會，讓黨友質詢參選人，再決定對方是否可以參選。

羅健熙表示，若沒有人報名參選，則不會再舉行特別會員大會，屆時將沒有成員代表民主黨參與立法會選舉。羅健熙表示，有關決定能夠確保民主黨走足程序，不會有人可以再作出挑戰。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:46:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方在商場店舖檢逾億元冰毒　21歲男子明提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612343-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612343-20210926.htm</link><description><![CDATA[警方在紅磡一個商場拘捕一名21歲男子，在他手持的袋和商場一間店舖搜獲市值過億元冰毒。

警方表示，販毒集團以商舖儲存毒品較少見，提醒業主留意租客有否利用單位作非法活動。被捕男子被控一項販毒罪，明日在法院提堂。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:29:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新冠疫苗外展隊首次到私人屋苑為居民打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612342-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612342-20210926.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，新冠疫苗接種外展隊今日到馬鞍山一個私人屋苑為大約100名住客打針，是外展隊首次到私人屋苑服務。

聶德權在社交網頁說，他與恒基地產執行董事孫國林亦有到場，聶德權引述對方表示，還有9個屋苑可以外展接種。聶德權又引述有住客表示，外展接種方便。

他表示，目前六成六12歲或以上人士已打了最少一針，約410萬名市民完成接種兩劑疫苗。公務員團隊、醫管局員工和學校教職員已有超過九成接種至少一針，而安老和殘疾人士院舍職員則有八成。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李思穎公路單車女子個人賽奪金　港隊全運會第二金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612341-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612341-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車女子個人賽，港隊的李思穎奪得金牌，是香港在今屆全運會的第二金。她以3小時04分42秒得第一，雲南和遼寧的代表分別奪得銀牌和銅牌。

另一名港隊車手楊倩玉得第5名。

香港在今屆全運共獲2金5銅，其中單車隊的成績最好，共奪得2金2銅。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 17:51:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨盧俊宇：會議未就是否參選立法會作決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612340-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612340-20210926.htm</link><description><![CDATA[民主黨召開特別會員大會，討論是否派人參選今年立法會選舉。成員盧俊宇在會後表示，會議並未就是否參選作決定，詳情有待黨主席羅健熙公布。

盧俊宇表示，會上主要是討論及交流，氣氛良好，暫時未有成員表達有參選的意向，認為民主黨目前作出決定是不合時宜。他認為，每個人均有不同考慮，並有自由參選與否，認為是個人決定，又說未來若有人希望參選立法會，相信會有機制處理。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 17:31:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[斧山道游泳池對開發生車禍　3人輕傷送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612339-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612339-20210926.htm</link><description><![CDATA[牛池灣斧山道游泳池對開下午發生交通意外， 涉及一輛私家車和一輛的士，初步消息有3人輕傷，分別送往伊利沙伯醫院及聯合醫院。

事發於下午約4時，現場為斧山道泳池對開巴士站，意外中的傷者，包括私家車司機、一名乘客及一名途人。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 17:08:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊批美國有政客冥頑不靈　與反中亂港分子合謀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612336-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612336-20210926.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊在網誌表示，全力支持外交部早前列出美國干預香港事務的清單，不論美國如何企圖以違反國際法的「單邊強制措施」，向國家和香港施壓，企圖干預中國內政，必然會徒勞無功，會配合國家堅決反對及防止外國勢力干預香港內部事務。

鄭若驊表示，主權平等是國際關係的基本慣例，亦是國際法的基本原則，對於美國有政客仍然冥頑不靈，明目張膽與反中亂港分子合謀，企圖干預香港事務，公然違反國際法，破壞法治精神，任何講求法治的社會都有責任譴責，不應容許這些圖謀不軌的行為繼續發生。

她提到，中央這兩年行使國家主權，依法制定《香港國安法》，作出完善選舉制度的決定，目的是堵塞國家安全的漏洞，落實「愛國者治港」原則，讓香港回歸「一國兩制」的初心，《香港國安法》令香港由亂轉治，由治及興；而完善選舉制度，是香港民主選舉制度一個重要里程碑，落實「愛國者治港」，讓「一國兩制」行穩致遠。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[20歲以下登記選民跌幅近3成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612333-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612333-20210926.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處發表今年立法會選舉臨時選民登記冊，地區直選有約447萬名選民，較去年淨增加約400人，亦較2016年增加約18%。

今次選舉的地區直選選區由5個增至10個，其中新界西南的選民人數最多，接近有51萬人，其次為新界東北、九龍東及新界東南，分別都有超過47萬名登記選民，最少是香港島西，只有約37萬名選民。

在年齡分佈方面，今年18至35歲選民約100萬人，較2016年增加一成多，而61歲以上選民就有約148萬人，較2016年增加超過3成。

另外，與去年相比，20歲以下的年輕組別，登記選民不升反跌，由去年超過12萬人跌至9萬幾，跌幅近3成。而今次選舉的18至35歲選民，亦按年下跌約4%，但66歲或以上選民就按年增加5%。

至於功能組別選民，今年大約有近22萬名選民，當中超過21萬為個人票選民，教育界登記選民最多，有8.5萬人。由於在新選舉制度下，部分界別改為團體票，選民因而大跌，包括經改動後的「科技創新界」，只有73張團體票，較去年1.3萬名團體及個人登記選民大跌9成9。飲食界選民亦由去年8000多名選民跌至141張團體票。不過，部分界別登記團體票選民就增加，例如航運交通界、漁農界。

今年立法會換屆選舉將於12月19日舉行，提名期下月30日展開。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:14:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育總局稱盡早啟動2025年全運會籌辦工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</link><description><![CDATA[國家體育總局副局長高志丹表示，經國務院批准，2025年第15屆全運會將由廣東省、香港和澳門特區聯合承辦，體育總局將與三地一同嚴格按照黨中央、國務院指示要求，充分借鑒及繼承今屆全運會，以及過去全國綜合性運動會的成功經驗，把下屆全運會作為體育事業高質量發展的新起點，盡早啟動相關籌辦工作。

高志丹在全運會閉幕禮前的記者會上說，全運會結束後4個月，北京將舉辦冬季奧運會，是國家體育史上一項標誌性、具里程碑意義的重大體育賽事。

他說，體育總局將與有關方面深入落實國家主席習近平「綠色、開放、共享、廉潔」的辦奧理念，以及「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，借助東京奧運會和全運會經驗，在北京冬奧會上向全國人民交出一份滿意的答卷。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:09:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21歲男子涉販運逾億元冰毒被捕　以商舖作儲存倉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612331-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612331-20210926.htm</link><description><![CDATA[警方星期五在紅磡一個商場拘捕一名21歲本地男子，涉嫌販運市值過億元的冰毒，是警方今年破獲最大宗冰毒案，被捕男子明日在九龍城裁判法院提堂。警方正調查毒品來源，相信未有流入市場。

毒品調查科警司陳江明表示，該男子當日下午從商場一間沒有營業的店舖離開後被截停搜查，於他手持的袋中發現一包約10克重的冰毒，其後在店内找到約200個用茶包掩飾的冰毒，約重200公斤，市值約1.32億港元。

陳江明表示，被捕男子報稱是侍應，相信因負債和金錢利誘參與販毒，店内見到網絡監察儀器，估計販毒集團減低被捕風險，遙距操控青少年販毒。這次販毒集團選擇用商舖作為毒品儲存倉庫較少見，相信是意圖減低執法人員懷疑，店内亦稍為裝飾，以反光紙貼在玻璃窗，避免有人看到店内情況。

陳江明提醒商舖業主，留意租客是否利用單位作非法活動，簽約時了解對方的職業、單位用途和經濟能力，出租後留意單位是否運作、是否以飾物遮蓋店内情況，或者與原本出租用途不同。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:53:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[執勤墮海女警仍下落未明　政府多個部門續搜索]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612329-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612329-20210926.htm</link><description><![CDATA[昨日執勤期間墮海後失蹤的女警仍然下落未明，水警、消防、飛行服務隊繼續在發生意外的龍鼓洲一帶搜索。

事發昨日早上8時許，一艘水警巡邏艇執勤期間在沙洲對開海面翻側，船上4名警員墮海，其中3人獲救送院，女警就失蹤。

警務處處長蕭澤頤昨日曾到醫院探望受傷警員並表示會全力進行搜救；至於翻側的巡邏艇昨日已被吊起拖走。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:45:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[19歲女子抵英後確診　本港3地點納入強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，一名早前由香港前往英國的19歲女子在當地確診，本港3個地點會納入強制檢測公告。

這名患者居於鑽石山鳳德邨雪鳳樓，本月14日在香港的檢測結果呈陰性，兩日後由香港前往英國，本月19日在英國的檢測呈陽性。她沒有病徵，4月及5月分別在香港接種兩劑復必泰疫苗。她在中環永安集團大廈24樓工作，最後在本月10日上班，她曾於本月5日至6日在西貢大網仔香港青年協會賽馬會西貢戶外訓練營參與宿營。

中心表示，個案的流行病學調查和個案追蹤仍在進行，為審慎起見，雪鳳樓、青協賽馬會西貢戶外訓練營及她的工作地點，會納入強制檢測公告，任何在指定期間曾身處在內的人士，須在指定日子或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:29:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局：新入職教師應獲培訓　識別有精神健康問題學生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</link><description><![CDATA[教育局教育心理學家李頴怡在網上專欄撰文表示，新學年剛開始，學校應為新入職教師安排培訓，了解如何識別學生的自殺警號及適切處理，學校亦應安排教育心理學家為全體教師舉行校本分享，加強教師對「守門人」概念的認識。

李頴怡說，及早識別和支援有精神健康問題的學生非常重要，這類學生很多時不會主動尋求別人的協助，但會在日常生活流露明顯的警告訊號，例如在言談間或在社交媒體提及負面的想法、學業成績突然下滑以及經常離群獨處等。她表示，教育局近年提供「守門人」訓練及資訊予教師、家長和學生，以便掌握如何識別和幫助有關學生，及時轉介專業支援。局方會在本學年進一步擴展計劃，讓更多學生掌握成為「守門人」的技巧與策略，至於家長「守門人」的訓練，本學年工作坊的名額會增至500名。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:14:54 +0800</pubDate></item></channel></rss>
