<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 17:06:04 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[黃智祖下月12日任民政事務局常任秘書長接替謝凌潔貞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612110-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612110-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，前旅遊事務專員黃智祖將於下月12日出任民政事務局常任秘書長，接替將於明年1月展開退休前休假的謝凌潔貞。
 
公務員事務局局長聶德權表示，黃智祖為資深政務主任，具備出色領導和管理才能。有信心他能在新崗位為市民提供專業高效的服務。
 
至於將展開退休前休假的謝凌潔貞，聶德權說，謝凌潔貞在過去37年一直盡忠職守，對工作熱誠投入。她在出任民政事務局常任秘書長期間，在不同政策範疇上作出重大貢獻，包括文化藝術、青年發展以及體育及康樂等，祝願她退休生活愉快。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:06:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會高爾夫球港隊男子個人賽黑純一得第四名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612109-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612109-20210924.htm</link><description><![CDATA[全運會高爾夫球項目，香港球手黑純一於男子個人賽完成最後一日賽事，最終得第4名，無緣獎牌。

賽事原定上午9時起，分別於18個洞同時開球，但天雨下延至中午才開始。黑純一被安排先在第7號洞作賽，初段發揮穩定，分別在第10和第11號洞打出低一桿的「小鳥」和低兩桿的「老鷹」，當時名次排在第3。

但他在第18號洞表現失準，打出高一桿，名次跌至第4。雖然他之後在第4和第5號洞再打出兩隻「小鳥」，但仍較排在第3的上海選手吳阿順高2桿。最終黑純一全日做出低3桿的68，總成績低標準15桿的269，排在第4名，與獎牌擦身而過。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:05:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[獲選中國警察協會副會長　曾偉雄稱推動與國外警隊合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612108-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612108-20210924.htm</link><description><![CDATA[全國政協委員、國家禁毒委副主任，警務處前處長曾偉雄獲選為中國警察協會副會長。他表示，感謝中國警察協會對他的信任，讓他有機會參予協會凝聚國內警隊，推動與國外警隊的合作，提升警務工作水平，促進警民關係等非常有意義的工作。

曾偉雄表示，獲選為中國警察協會副會長，對他個人而言，是一份光榮，也是一份責任。日後他將特別關注協會與香港，澳門和台灣警察社團組織，以至外國警察社團組織的交流與合作，又說會盡一己之所能，為協會的工作努力。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:03:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京指美方透過打香港牌遏制中國發展的圖謀不可能得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅表示，《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》，系統梳理2019年修例風波以來，美方干預香港事務、插手中國內政的種種劣跡。

趙立堅說，美方透過打香港牌，破壞香港繁榮穩定，遏制中國發展的圖謀不可能得逞，強調美方應切實尊重中國主權，恪守國際法和國際關係基本準則，停止干預香港事務，停止干擾香港法制，停止干涉中國內政，美方不得以任何方式支持縱容反中亂港勢力，否則必將搬起石頭砸自己的腳，最終亦將嚴重損害美國自身在港利益，中方將繼續堅定有力回應美方干預香港事務的行徑。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙稱沒有能力評估民主黨九龍區區議員宣誓是否有效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612100-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612100-20210924.htm</link><description><![CDATA[民主黨主席羅健熙說，沒有能力評估民主黨的九龍區區議員，有多少人宣誓有效，因為大家都不知道相關標準，只能透過政府新聞稿才知道最終有多少人的宣誓被信納。

羅健熙表示，早前港島區區議員宣誓，民主黨區議員有一人被判定無效、兩人被判定有效。

對於黨友李華明指民主黨不參選立法會就應解散，羅健熙表示，李華明曾任立法會議員，比較知名，但相信黨員視之為一名黨友的意見，不會視為威脅、威嚇或「焗人去選」。羅健熙重申，個人不相信民主黨不參選就要解散，相信黨員有各自考慮，將在星期日特別會員大會作決定。

被問到全國僑聯副主席盧文端的文章，有否影響民主黨黨員在特別會員大會的出席率，羅健熙表示，不會覺得特別與對方的文章有關，因為有人認為這是很重要的歷史時刻，須親自赴會，也有人認為如非必要都不來。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:16:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新冠疫苗接種紀錄將加入出生日期等資料便利市民出行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612099-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612099-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府公布由下星期三起，新冠疫苗接種紀錄將增加接種人士的出生日期、性別和接種疫苗的生產商資料，安排適用於紙本及電子紀錄，以便利市民出行。

當局表示，有關安排是為配合英國等海外地區較常見的入境規定，已就更新安排知會英國政府，並建議英國政府盡快認可本港的更新版疫苗接種紀錄，提醒市民出行前要先了解當地入境檢疫規定，並以英國政府最新的公布為準。

當局指出由下星期三起，已完成接種疫苗的人士可以透過「智方便」流動應用程式，查閱更新版的電子疫苗接種紀錄，稍後在「醫健通eHealth」手機程式亦可獲取已更新的電子疫苗接種紀錄。若個別計劃出行人士有需要領取已更新的紙本紀錄，由下星期三起，在出發前兩星期內攜帶身分證及飛機票等有效出行證明，可以到社區疫苗接種中心、早前接種疫苗的普通科門診診所或私家診所，領取更新版的紙本紀錄。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:14:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[悼念刺警疑犯被控違國安法　涉案餘下三港大生亦准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612098-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612098-20210924.htm</link><description><![CDATA[涉及悼念7.1刺警案疑犯的4名港大學生，被控違反《香港國安法》的「宣揚恐怖主義罪」，其中3人在高等法院獲批准保釋。

《香港國安法》指定法官杜麗冰在聽畢控辯雙方陳詞後，批准3人保釋，書面理由擇日公布。

3名獲准保釋的被告分別是張敬生、郭永皓及杜林丞亨，案中另1名被告容頌禧早前已獲准保釋。

4名被告被控在今年7月7日在香港宣揚恐怖主義，他們亦面對「煽惑他人蓄意傷人罪」的交替控罪。控罪指，他們同日在香港非法煽惑他人意圖使香港警務處的警務人員身體受嚴重傷害，而非法及惡意傷害警務人員。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:12:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱創業環境比之前更好　段崇智稱加強產學研發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612097-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612097-20210924.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華表示，由2017年至今，本港初創企業已由約2200間增加到3600多間，反映香港創業環境比之前更好。

邱騰華在中大的創業活動致辭時表示，香港作為全球開放、廣為接納不同文化及資金的國際城市，為創業人士提供好環境，包括提供低稅或自由開放等。他又說，在過去十年，國家、大灣區、深圳及前海提供額外更好的經濟創業環境，讓香港創業人士與內地並駕齊驅。

中大校長段崇智致辭表示，中大會加大力度推進產學研發展，並將積極配合特區政府政策、大灣區規劃及國家十四五規劃綱要的龐大機遇，以建構更緊密的創新生態系統。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:06:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地產建設商會稱未聽聞中央會見地產商關注本港房屋問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612096-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612096-20210924.htm</link><description><![CDATA[地產建設商會召開執委會會議，議程包括討論有關道指中央會見地產商，關注本港房屋問題，執委會於會後表示，從未聽聞有關消息。

地產建設商會執委會秘書長龍漢標表示，報道還報道，看不到有任何壓力。

龍漢標又說，商會一直關注本港土地房屋供應及經濟民生，多年來與政府及社會共商政策。在良政善治新環境下，商會一定會全力支持特區政府增加土地房屋供應及改善經濟民生，亦會有具體方案。

新地執行董事郭基煇、地產建設商會執委會主席梁志堅，以及地產及建造界立法會議員石禮謙亦有出席會議。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:00:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羊村刊物被指涉煽動　言語治療師工會五名理事下月答辯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612092-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612092-20210924.htm</link><description><![CDATA[5名言語治療師工會理事涉發布3本《羊村》系列刊物，被控「串謀刊印、發佈、分發、展示或複製煽動刊物」罪。轉介區域法院文件已備妥，署理總裁判官羅德泉下令各被告於下月12日在區域法院進行答辯，他們沒有保釋申請，期間須還押懲教署看管。

5名被告報稱言語治療師，同被控一項「串謀刊印、發佈、分發、展示或複製煽動刊物」罪，指他們於去年6月4日至今年7月22日期間，在香港串謀刊印、發佈、分發、展示或複製煽動刊物，包括3本名為《羊村守衛者》、《羊村十二勇士》及《羊村清道夫》的刊物，具意圖引起憎恨或藐視香港特區政府或激起對其離叛；引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；煽惑他人使用暴力；慫使他人不守法或不服從合法命令。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:32:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[不滿樓上單位噪音滋擾　男子縱火罪成判囚52個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612091-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612091-20210924.htm</link><description><![CDATA[一名男子懷疑因不滿樓上單位經常發出噪音滋擾，涉嫌在對方的單位門外放火，再向鐵閘及木門淋火水，過程被閉路電視拍下。被告在高等法院承認罔顧他人生命而縱火罪，被判入獄52個月。

法官張慧玲判刑時表示，案發地點位於多層大廈，被告於凌晨時分縱火，幸好被燒的木門是防火門，火勢沒有蔓延，形容沒有導致人命傷亡是「好好彩」。 

案情指，被告鄭國專在天水圍天慈邨慈屏樓居住多年，自2013年開始，他多次向管理處投訴樓上單位發出噪音，以及冷氣機滴水，但樓上住戶沒有理會。

被告在前年4月向樓上單位擲雞蛋，兩個月後樓上住戶發現掛在鐵閘的雨傘被燒，在門外安裝閉路電視。同年7月1日凌晨1時許，被告手持載著火水的啤酒樽和報紙到樓上單位門外，把報紙淋上火水，再把報紙塞在鐵閘及木門之間，以打火機點燃。離開前他再14 次向鐵閘及木門淋潑火水。樓上戶主因嗅到火水味，揭發事件。警方翻查閉路電視片段，拘捕被告。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:26:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增7宗確診輸入個案　當中4人已接種一至兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612090-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612090-20210924.htm</link><description><![CDATA[本港新增7宗新型肺炎確診個案，全部是輸入個案，當中3人接種了兩劑疫苗，1人接種了一劑疫苗，其餘3人沒有接種疫苗，另外，初步確診個案少於5宗。本港至今累計有12176宗確診個案。

7宗新增輸入個案的患者分別由菲律賓、加納及印度抵港，當中3宗涉及L452R變異病毒株，另外4宗則待定。

另外，中心正調查1宗外地確診個案，涉及47歲男病人，住在東涌映灣園悅濤軒3期11座。他是一名貨機機組人員，於本月17日在香港進行檢測，結果呈陰性。

本月20日經航班 HX2017由香港前往澳洲，並經航班 HX2018於本月22日返抵香港，同日在機場臨時樣本採集中心抽取的樣本結果呈陰性，其後返回居所進行醫學監察。中心昨日接獲澳洲衞生當局通報，病人本月20日於澳洲抽取的樣本測試結果呈陽性。病人沒有出現病徵，已送院治理，患者今年4月在香港已接種兩劑復必泰疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:23:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨倡施政報告收回新界棕地及取消明日大嶼計劃等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612087-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612087-20210924.htm</link><description><![CDATA[民主黨就新一份《施政報告》提出多項建議，包括運用《收回土地條例》收回新界棕地發展公營房屋，以及取消明日大嶼計劃等。

民主黨主席羅健熙表示，根據規劃署數字，新界有超過1千公頃棕地，但發展速度非常慢，規模亦不大，以往的新界新市鎮是成功例子，期望當局協助基層市民解決住屋需要。

羅健熙引述國家主席習近平指「綠水青山就是金山銀山」，「尊重自然、順應自然、保護自然」，香港應以相同思維保護自然環境，因此建議取消明日大嶼計劃和盡量保留郊野公園用地。

民主黨又建議設立失業援助金及預繳式消費冷靜期、將人權教育和研究納入國民教育等科目，以及繼續落實《基本法》有關普選特首和立法會的承諾等。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:11:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有吸食大麻記錄紋身學徒承認參與非法集結被判入戒毒所]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612086-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612086-20210924.htm</link><description><![CDATA[一名男子於前年在中環愛丁堡廣場集會後，逗留在現場，涉嫌圍欄堵路，他早前承認一項參與非法集結罪，但報告顯示他吸食大麻密度不尋常而押後判刑，被告在東區法院被判入戒毒所。

裁判官早前在被告認罪後，下令索取教導所及勞教中心等報告，當中顯示被告自前年8月開始，每周2至3次吸食大麻，亦確認他於本案期間曾吸食大麻，指他屬於染上毒癮。辯方求情說，被告因誤交損友而誤入歧途，不同意染上毒癮的說法，並呈上被告的紋身作品相片集，表示他會向著夢想進發。

裁判官鄧少雄判刑時說，如果證實被告有毒癮，應判處會提供醫學及心理支援的戒毒所，他又向被告表示，「重點不是要懲罰你，重點是要重建你」，希望被告不要被毒品拖累。

報稱是紋身學徒的被告馬斯諾，被控於前年11月2日在中環龍和道近愛丁堡廣場與其他人參與非法集結。至於同案另一名被告郭映聰否認控罪，經審訊後被裁定罪成，判囚8星期。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:09:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘道九龍灣站對開校巴與貨車相撞　初步6學童受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612084-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612084-20210924.htm</link><description><![CDATA[一輛校巴與一輛中型貨車，下午約1時半在觀塘道往旺角方向、九龍灣港鐵站對開相撞。

警方表示，初步有6名學童受輕傷，送往聯合醫院治理。校巴司機亦受傷，送往伊利沙伯醫院治理。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:55:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗伊利沙伯屯門三間醫院下周三起設新冠疫苗接種站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612080-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612080-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，瑪麗醫院、伊利沙伯醫院及屯門醫院3間公立醫院，將由下周三起設立新冠疫苗接種站，以方便在醫院覆診的病人和訪客，特別是專科門診的病人，在覆診時即時接種復必泰疫苗，毋須預約。

3個接種站分別設在瑪麗醫院S座3樓、伊利沙伯醫院日間醫療中心地下，及屯門醫院主座地下大堂。接種站的開放時間為星期一至五上午10時至下午7時，最後接種時間為下午6時30分。

市民在接種第一劑疫苗時，會被安排日後在同一接種站或其他社區疫苗接種中心接種第二劑疫苗，若市民選擇接種科興疫苗，接種站會轉介他們往鄰近的社區疫苗接種中心。

公務員事務局局長聶德權說，長者疫苗接種率增長緩慢，令人擔心，若不幸染病後面對重症和死亡的風險相當高，因此政府試行在醫院設立由醫護機構營運的接種站，以方便到醫院專科門診覆診的長者，可獲安排即時接種。

他又說，當局在試行有關安排後，會視乎實際情況在更多公立醫院設立接種站。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:44:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廖成利稱民協將討論是否參選　袁海文指有責任發聲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612075-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612075-20210924.htm</link><description><![CDATA[民主黨將舉行會員大會，決定是否參加年底立法會選舉，民主黨內仍然有不同意見。

對於民主黨成員李華明支持民主黨參選，民主黨成員袁海文認為，有責任為在囚民主派及失去應有權利者發聲，但反對無底線參選。

另一名民主黨成員郭天立說，不會被李華明的立場影響。

至於被外界視為支持參選的民主黨副主席梁翊婷，出席區議員宣誓後，未有回應傳媒提問。

另外，民協的廖成利表示，民協明天將召開執委會會議，討論參選與否，他個人認為民協應該參選，形容只要「有一分熱，就發一分光」，但明白黨內有不同意見，相信民協會員會作出一個對應時代的決定。如果民協最終參選，廖成利希望民協派出其他會員參選。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:23:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[余偉文：南向通有利境內資金有序跨境流出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612070-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612070-20210924.htm</link><description><![CDATA[金管局總裁余偉文在債券通南向通開通儀式致辭時表示，南向通開通有多重意義，可進一步完善互聯互通機制。過去幾年，國際投資者對人民幣資產需求不斷增加，互聯互通債券發揮積極重要作用，推動國際資金配置內地金融資產。

他又指，隨著內地經濟持續增長，境內財富累積，都令內地機構和個人對配置境外資產的需求增加。跨境理財通連同債券通南向通開通，為市場新增多元便捷渠道，滿足內地投資需求並推動香港債市發展。

余偉文指，南向通可進一步深化香港和內地市場互聯互通，加強雙方基礎設施連結，是內地金融市場雙向開放重要舉措。南向通亦有利境內資金有序跨境流出，突顯香港金融市場是內地對外開放最安全可靠的渠道。

金管局未來會與人民銀行繼續配合，做好落實南向通的工作，按市場發展及投資者需要，完善提升南向通覆蓋面及運作機制，服務境內外投資者，推動內地與香港金融市場健康發展。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:36:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：現為南向通啟動好時機　實現資金雙向互通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612069-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612069-20210924.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，債券通南向通啟動後，令債市在風險可控情況下，實現資金雙向互通，閉環式管理可以用最少成本換取市場開放，有利發展人民幣離岸固定收益生態圈，為人民幣國際化提供重要的金融基建、流動性及風險管理基礎支持，加強香港債市及資產管理中心地位。

陳茂波在南向通開通儀式致辭時表示，互聯互通制度需要妥善管理好風險，才能行穩致遠，不能走得太快或太慢，又形容現時是南向通啟動的好時機。

他相信，只要香港維護國家利益，將迎接更蓬勃的發展，未來會善用內地提供的支持，促進中外市場互聯互通，提升中國在國際金融市場的影響力和話語權。

他又指，北向通開通4年來運作暢順，上月成交額更佔境外投資者參與內地銀行間債市總成交額的60%，認為北向交易活躍發展為南向通創造有利條件，相信南向通對促進本港債市發展及提升國際金融中心競爭力有重大意義。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首場區議員宣誓後　政府刊憲宣布有8個議席出缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612067-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612067-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，宣布灣仔、東區和南區區議會合共有8個民選議員議席出缺。

較早前政府為港島區區議員安排宣誓後，有7人被裁定無效，他們分別是灣仔區議會的楊雪盈、梁柏堅、東區區議會的韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣，以及南區區議會的彭卓棋。連同早前表明不會宣誓的東區區議員蔡志強，8人必須離任，議席懸空。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:20:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
