<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 20:03:46 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[林正財建議採取打流感針指引令長者明白要接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609853-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609853-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、安老事務委員會主席林正財表示，長者接種率較低，影響整體接種進度，如果本港要放寬社交距離措施甚至通關，接種率要達到八至九成，建議當局採取以往勸喻長者打流感針的指引，亦有一定清晰度，才可令仍有遲疑長者明白要接種疫苗。

至於政府應否採用向接種長者「派米」等鼓勵措施，林正財認為，任何方法都值得嘗試，正如用抽獎方式吸引年輕人打針。

林正財接受本台訪問時說，長者接種率較低，主要受錯誤資訊誤導，另一部分體弱長者，如果有家人或家庭醫生反對打針，他們便選擇不接種。

林正財表示，隨著全球接種疫苗已有大半年，有大量數據，政府專家組應再討論，如何更清晰及簡單向長者提供資訊，正如打季節性流感疫苗一樣，不用過於考慮自身病情，無論是否有「三高」或其他疾病，只要當刻並非住醫院或有急病，便適宜接種。外國亦有建議，如果體弱長者感染新型肺炎，風險遠大於打針。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:03:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱接種速度跌　料下月才有7成人口接種首劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609852-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609852-20210909.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，近兩三星期新冠疫苗接種速度下跌，昨日打第一針的人只有約12000人，除非未來22日每日都能保持有2萬人打第一針，否則恐怕到10月才有機會達到7成合資格人口接種首劑疫苗的階段性目標。

聶德權表示，70歲以下人士接種率有7成，但70歲以上則是27%，80歲以上只有12.7%。他形容目前接種計劃已達瓶頸，未來重點策略是深入社區，主動接觸的對象特別是長者。

聶德權說，當局會推動地區外展接種服務，在18區舉辦講座、健康諮詢與即場打針的一站式服務，外展隊會到商場及屋邨舉辦接種活動，當局會主動向長者院舍家屬講解接種事宜，社署會繼續推動院舍外展接種服務，當局亦會留意社區疫苗接種中心的即日籌安排，適時擴大涵蓋群組範圍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:58:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首到將軍澳探訪中學並聽取學生對《施政報告》意見]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609850-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609850-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，今年開始成為高中核心科目的公民與社會發展科，能讓學生透過學習香港、國家及當代世界的議題，配合其他高中學科，建立廣闊的知識基礎和正面的價值觀。

林鄭月娥到訪一間中學，應老師的邀請，即席向學生講解香港在「一國兩制」下享有的獨特優勢，中央對香港特區的全面管治權，和香港特區的高度自治權的有機結合，以及行政長官向中央政府和香港特區的「雙負責」憲制安排等。

林鄭月娥到訪位於將軍澳的東華三院呂潤財紀念中學，了解該校推動STEM教育情況，和參與公民與社會發展科的課堂。
　　　
她在教育局局長楊潤雄陪同下，聽取校方介紹STEM課程內容和參觀教材展示，包括機械人編程、擴增實境和3D打印等。她其後又探訪中四級學生，了解他們學習公民科的情況，觀看老師教授公民科首個主題「一國兩制」下的香港，以及行政長官的地位和職責。

林鄭月娥其後到學校禮堂與學生進行座談，聽取他們對新一份《施政報告》的意見，另外約1000名來自東華三院屬下17間學校的學生亦透過視像會議參與，在歷時約一小時的座談中，共有10多名學生發言，他們關注的議題包括教育、青年發展和環保等政策範疇。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:12:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被捕支聯會常委鄧岳君被帶到葵涌一工業大廈搜證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609848-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609848-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，目前仍被扣查。警方傍晚帶其中一名被捕的常委鄧岳君到葵涌大連排道一個工業大廈搜證。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉昨日被捕，他們涉嫌觸犯沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知的規定提供資料罪。

據了解，另一名常委徐漢光，早上亦被拘捕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:10:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱現時超過九成政府僱員已接種第一針新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609845-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609845-20210909.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，現時超過九成政府僱員已接種第一針新冠疫苗，又指本月開始沒有接種疫苗亦沒有醫生證明不適宜打針的政府僱員，需於工餘時間定期自費檢測，目前有關安排運作暢順。至於不打針、無醫生證明又不檢測的公務員人數，暫時未有資料，但相信這些個案很少。

對於國泰航空解僱未有接種疫苗亦沒有提供醫生證明的機組人員，聶德權說，機場是需要嚴陣以待外防輸入個案的地方，有機場範圍工作的人員也需要接種疫苗，至於每間企業的具體做法，則由企業自行按法例處理。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:46:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[餘下復必泰可供約100萬人　餘下科興少於100萬劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609843-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609843-20210909.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權說，本港訂購的復必泰新冠疫苗有750萬劑，現時已使用超過500萬劑，約250萬劑未用，有約40萬人還要接種第二劑，餘下有約200萬劑可供從未接種的人接種，即是可供約100萬人使用。

科興疫苗方面，聶德權說現時有370萬劑已到港，已接種292萬劑，餘下有少於100萬劑，而科興疫苗可儲存1年，未來會繼續為市民接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:27:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府與港鐵已要求相鄰地盤承建商制訂緩解措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609842-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609842-20210909.htm</link><description><![CDATA[位於渡華路的尖沙咀消防局綜合大樓建築地盤前日進行地基工程期間，港鐵九龍站與奧運站之間的隧道，其中一個監測點，錄得沉降20.27毫米，超出預設停工指標，政府應港鐵要求，當日已暫停在鐵路保護區內的相關工程。
 
政府發言人表示，屋宇署和建築署事後派員視察有關鐵路隧道，確認結構安全。機電工程署已檢視港鐵提交與鐵路運作安全相關的監測記錄，確定鐵路狀況符合安全運作要求，有關建築工程無影響鐵路設施結構和鐵路運作安全。

建築署會聯同港鐵，要求承建商制訂緩解措施，如果接獲承建商的緩解措施方案及復工要求，建築署會以確保鐵路設施結構安全的原則嚴格審批有關申請。

港鐵就表示，今日已經按現行鐵路保護機制，聯同相關政府部門向地盤的註冊建築專業人士發出指示，要求暫停有關在鐵路保護區內的工程。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:20:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大醫院本月起派人往威爾斯4個專科門診冀縮短輪候]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609839-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609839-20210909.htm</link><description><![CDATA[中大醫院今個月起派人到威爾斯醫院為4個專科門診診症，醫院行政總裁馮康表示，希望可縮短輪候時間，如果運作順利，會與醫管局商討擴展至其他聯網。

對於政府提出修訂，將引入海外培訓的專科醫生，放寬至非香港永久居民，馮康相信，政府會業界合作保障服務水平，不會擔心質素問題。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:16:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗稱選委會第五界別屬國家及香港隊將設街站聽意見]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609838-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609838-20210909.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗形容，選舉委員會第五界別的港區人大及政協當然選委，既屬「國家隊」，又屬「香港隊」，將會擺街站聆聽民意及宣傳政綱。

對於會否提名民主派，譚耀宗表示選委會小心行使提名及投票權力，重申香港的管治團隊要愛國及有能力。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:09:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[去年六四集會案　其中12名被告認罪下周三判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609835-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609835-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士涉嫌參與未經批准集結等罪，其中12名被告認罪。法官聽取求情後，將案件押後至下星期三判刑。

被告何俊仁在求情時表示，即使支聯會被解散，六四集會被禁止，相信悼念精神會存在於香港人心中。

被告楊森陳情時表示，為堅持港人和平集會遊行的基本權利，縱使失去自由亦無悔。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:06:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐漢光據報被捕　警方國安處人員到六四紀念館搬走資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609834-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609834-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委被捕後，仍被扣查。據了解，另一名常委徐漢光今早亦被拘捕。

警方國安處人員今日到位於旺角的六四紀念館搜證，搬走一批展覽資料和展板等。到場了解的支聯會前常委蔡耀昌說，館內有歷史性資料，看不到有違法情況，但被警方取走，認為警方應該向外解釋。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:03:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[五間中心11月起關閉　聶德權：疫苗接種計劃遇樽頸]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609832-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609832-20210909.htm</link><description><![CDATA[政府宣布11月起關閉5間社區疫苗接種中心，餘下21間就會延長運作至今年底，但服務時間會有所調整。

公務員事務局局長聶德權表示，疫苗接種計劃遇上樽頸，可能要到下月，才有機會達到整體7成人接種首劑疫苗的目標。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:01:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[相鄰地基工程影響九龍站奧運站之間隧道監測點沉降超標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609830-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609830-20210909.htm</link><description><![CDATA[政府表示，在搬遷尖沙咀消防局行動支援設施等相關地基工程進行期間，港鐵九龍站與奧運站之間的隧道，其中一個監測點，前日沉降達到20.27毫米，超出預設停工指標的20毫米，政府應港鐵要求，當日已暫停在鐵路保護區內的相關工程。
 
政府發言人表示，屋宇署和建築署事後派員視察有關鐵路隧道，確認結構安全。機電工程署已檢視港鐵提交與鐵路運作安全相關的監測記錄，確定鐵路狀況符合安全運作要求，又表示有關建築工程無影響鐵路設施結構和鐵路運作安全。

建築署會聯同港鐵，要求工程的承建商制訂緩解措施，並採取減低對鐵路設施影響的施工方法。如果接獲工程承建商的緩解措施方案及復工要求，建築署會以確保鐵路設施結構安全的原則嚴格審批有關申請，包括諮詢港鐵及其他相關政府部門。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:44:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應會否提名民主派　譚耀宗稱會小心行使提名及投票權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609829-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609829-20210909.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗認為，選舉委員會第五界別的人大及政協當然選委，既參與國家事務，同時服務香港，形容既屬「國家隊」，又屬「香港隊」。

被問到會否提名民主派，譚耀宗表示，會小心行使提名及投票權力，重申香港的管治團隊要愛國及有能力。他引用副總理韓正的說話指，新選舉制度並非為刻意剔除任何人，亦不代表搞「清一色」。

至於全國僑聯副主席盧文端曾經表示，民主黨若阻止黨員參選立法會可能違反《香港國安法》，譚耀宗認為盧文端的文章一向有見地，相信各人心中有數。

對於當然選委的代表性，全國政協常委唐英年就說，新選舉制度體現均衡參與，令管治架構中有更多界別、政團及地區代表，保障市民民主權利，亦提升民主質量。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:38:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅發局「賞你住」計劃140多間酒店已有逾百間額滿]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609827-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609827-20210909.htm</link><description><![CDATA[旅發局總幹事程鼎一說，新一輪的「賞你住」計劃，涉及140多間酒店、有2萬個名額，目前有超過100間酒店額滿。他又說，早已向參與計劃的酒店表明不能隨便抬價，相信市民眼睛雪亮，研究優惠後才報名。

另外，旅發局即日起展開「西九龍」地區遊推廣，程鼎一說，受疫情影響，旅發局過去兩年將用作海外推廣宣傳的撥款，改為集中推動本地旅遊宣傳，今次推廣屬起步階段，目前很難說項目耗資多少。

他又說，就今次計劃，有向當區不同持分者了解意見，明白最重要是不想擾民，強調地區遊亦有助當區居民更了解社區，亦可推廣消費。

程鼎一指出，目前與內地的通關安排，主要讓有特定目的、例如經商等人士來港，不認為會有很大量內地旅客來港，但希望透過有關推廣計劃，為香港帶來新的亮點，吸引旅客可於進一步通關時來港旅遊。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:31:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大醫院本月起派醫生到威院內外科泌尿科等提供服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609826-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609826-20210909.htm</link><description><![CDATA[中大醫院本月起派出醫生人手到威爾斯親王醫院，為多個輪候時間較長的專科門診患者診症，包括內科、外科、泌尿科和耳鼻喉科，另外會提供胃鏡和腸鏡等日間醫療服務。

醫院行政總裁馮康表示，醫管局希望新安排可縮短公營服務輪候時間，如果運作順利，中大醫院之後會與當局研究，考慮將服務擴展至其他聯網，例如需求較大的新界西聯網。

馮康又說，中大醫院下月起提供24小時急症服務和產科服務，有關急症門診收費稍後將向外公布。

對於政府建議引入海外培訓的專科醫生，放寬至非香港永久居民，馮康認為，公立醫院長期出現醫生短缺問題，如果有方法可吸引更多醫生人手來港服務，相信市民都會歡迎。他估計，政府在實施有關安排時，會與醫學界合作保障服務水平，因此不太擔心質素問題。

馮康又指，中大醫院醫護接種率達至少8成，有個別少數員工因身體狀況不適宜接種，但整體接受程度高，因此毋須強制要求接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:28:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊森稱只為堅持港人基本權利　批評政府不等同煽動仇視]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609824-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609824-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人在區域法院認罪，法官聽完各人求情後，將案件押後至本月15日判刑。

被告楊森在庭上陳情，提到和平集會遊行是港人基本權利，自己第四次公民抗命，為堅持港人基本權利，縱使失去自由亦無悔。他又說，六四集會可能從此被禁，但是「自由花無論雨怎麼打，仍是會開花，但有一個夢不會死，記著吧」，港人會繼續尋覓民主和自由的夢。

楊森表示，維園的六四集會是在內地以外，中國唯一可以舉行的和平悼念集會，成為衡量香港自由、高度自治的重要指標，若完全被禁，本港一國兩制的前景和高度自治將受嚴重打擊。

楊森提到，六四集會是拒絕遺忘、保存歷史真相和記憶，保持六四真相是有時代意義，目前集會已連續兩年被禁止舉行，一國兩制已走向一國一制，當局用盡方法去令活躍的公民團體被迫解散，支聯會可能會步後塵，指出民主派批評政府，並不等同反對政府，或煽動港人仇視政府，希望當局廣開言路，容納異己，和而不同。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:25:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解支聯會常委徐漢光早上被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609823-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609823-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查。據了解，另一名常委徐漢光，早上亦被拘捕。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉昨日被捕，他們涉嫌觸犯沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知的規定提供資料罪。

徐漢光早前表示，以個人名義，向高等法院申請司法覆核，要求判定警方的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:23:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[律師求情指尹兆堅麥海華無暴力行為　何秀蘭和平集會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609822-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609822-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人在區域法院認罪。

代表被告尹兆堅及麥海華的資深大律師夏偉志在求情時提到，涉事的集會是和平，並無暴力行為出現，又說兩名被告及大部分現場人士均戴上口罩，在抗疫方面採取負責任的做法，又說麥海華已70歲，文明社會不會將一個70歲並有良好品格的人送進監獄，希望二人獲判處緩刑。

代表被告郭永健、趙恩來及梁國華的律師提到，希望法庭判處三人緩刑，指出郭永健是家中唯一經濟支柱，一直為殘疾人士服務；趙恩來在案件的參與程度低，重犯機會低；梁國華則要照顧家中年長母親及正在康復的患癌妻子，他本人亦不能走路超過10分鐘。

何秀蘭的代表律師表示，悼念六四是香港和平集會的傳統，對被告及港人有特殊意義，希望被告在本案的刑期，可以與她正在服的刑期同期執行。

法官胡雅文在聽取各人求情後，將案押後至下周三判刑。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:19:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21間社區疫苗接種中心延長營運至本年底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609817-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609817-20210909.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權說，考慮到新冠疫苗的供應、接種需求與速度，由11月起，5間社區疫苗接種中心會關閉，有21間會延長運作至今年底，這21間中心在10月及11月會繼續提供接種第一劑疫苗的服務，12月只提供接種第二劑的服務。

他表示，目前接種中心是一星期七天朝8晚8開放，而由11月1日起，21間中心平日會在星期一、二、四及五，朝10晚6開放，星期六和日就朝8晚8開放，星期三全日休息。

聶德權說，由11月開始，接種中心平日每日可提供27000個接種名額，周末每日可提供41000個名額，加上私家醫生接種科興疫苗的服務，相信可以照顧到接種需求。

他指出，現時接種中心每日使用量，相等於可處理容量的6至7成，不存在預約困難，當局已盡量維持開放更多的中心，兼顧較多市民選擇打針的時段。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:58:41 +0800</pubDate></item></channel></rss>
