<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:30:44 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 10:18:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[柴灣區議員蔡志強社交平台稱並非效忠政權不會參與宣誓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609926-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609926-20210910.htm</link><description><![CDATA[區議員今日起分批宣誓，首批是港島區的25名區議員，其中柴灣區議員蔡志強早上於社交平台表示，不會參與宣誓。

蔡志強指出，他參選至進入區議會是為了監察政府，並非效忠政權。他認為，從2019年夏天至今，政府不斷以各種手段損害港人利益，他絕不能委曲求全，效忠一個並非以人民為重的政權。

蔡志強指出，宣誓後區議員的作用變得一無所有，而現時區議員已變得無權無力，就連原本唯一的監察作用都被政權所剝奪，勉強留低只是為歪曲條文背書。他對離開議會感到可惜，不能再為居民在議會發聲，但從政以來，他對得住初心。 

宣誓儀式今早在在北角社區會堂舉行，由民政事務局局長徐英偉監誓，不設採訪拍攝安排，211名現任區議員將分四批宣誓。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:18:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝偉俊稱灣仔區宣誓情況正常　楊雪盈沒回應記者提問]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609925-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609925-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今日起安排區議員分批宣批，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員，儀式今早在北角社區會堂舉行。灣仔區議員謝偉俊表示，灣仔區議員的宣誓儀式莊嚴，百分百正常，沒有特別戲劇性成分。

謝偉俊表示，在儀式上不覺得有任何元素要取消議員資格，看不到需要尋求法律意見，但之前的行為有沒有當局需要考慮的地方，就要由當局判斷。

另一名灣仔區議員楊雪盈離場時，被問到會否擔心被取消資格等，她沒有回應。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:14:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾祈殷稱如政府可提供針後諮詢服務將方便長者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609923-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609923-20210910.htm</link><description><![CDATA[醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷說，長者新冠疫苗接種率低，主要是他們擔心打針後有不良反應，他建議政府除了提供講座這類針前服務，亦可提供針後服務，例如長者接種疫苗後有不適，可以方便向醫生查詢。

曾祈殷在本台節目《千禧年代》說，一些長者關注打完針後未必有嚴重反應，但或者總覺得有些不適，他認為，如果政府可以提供針後的諮詢服務，會方便到長者。

另外，他認為政府鼓勵長者打疫苗而推動外展服務是好事，因為有九成以上長者都是住在社區，他們或多不良於行，因此宜在地區多做工夫，例如外展、到會這類服務受長者歡迎。 

至於如何進一步鼓勵院舍長者或家人考慮接種疫苗，曾祈殷指出，目前院舍探望的防疫措施仍然很嚴，家人要持72小時有效核酸檢測證明。他認為在目前本港疫情下，可以考慮略為放寬，例如長者及其家人均打疫苗，探訪安排可以方便一些。

此外，對於國泰航空早前解僱沒有接種疫苗、亦無提供不適合打針醫生證明的員工，曾祈殷說，機場工作僱員有機會接觸輸入個案的風險，工作上是否可調整是僱傭問題，但僱主的有關要求無可厚非。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:08:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄料下周有第一間中學可於個別級別全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609922-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609922-20210910.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，截至9月3日，全港學校平均有92%教職員以及51%的12歲或以上的學生已經接種至少一劑疫苗，至今教育局已收到5所中學，主要是中五及中六的學生，接種疫苗比率達到7成以上，而申請在有關級別進行全日面授課，預計下周一會有第一間中學可於個別級別，進行全日面授課。

楊潤雄在社交網站又表示，新一屆選舉委員會界別分組選舉將於9月19日舉行，其中教育界將由大學校長、辦學團體及透過選舉產生的委員組成，較以往更具廣泛代表性，呼籲教育界踴躍投票。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:02:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首批港島區議員於北角社區會堂進行宣誓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609919-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609919-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今日起安排區議員分批宣誓，首批宣誓的是港島區的區議員，儀式今早在北角社區會堂舉行，場地設有區議員入口，附近有多名警員駐守。

宣誓儀式由民政事務局局長徐英偉作為監誓人，不設採訪拍攝安排，根據港島區議會的網頁，4區目前有25名議員在任。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:48:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱將於18區起動籌辦一站式服務鼓勵長者打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609913-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609913-20210910.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權說，未來會重點是鼓勵長者接種新冠疫苗，將會在18區起動，透過民政事務專員聯同社署、地區團體等籌辦一站式服務，包括舉辦講座及可即場接種，將會聯絡不同商場、屋邨做好每一區的規劃。

政府昨日宣布11月起關閉5間社區疫苗接種中心，餘下21間就會延長運作至今年底，服務時間亦會調整。

聶德權在本台節目《千禧年代》表示，目前接種疫苗已到樽頸位，20至60歲人士、學生及青年的接種率都不錯，他們多數會到社區接種中心預約，隨著接種人數增加，社區中心服務需求下降是正常，但長者接種率仍不足3成，未足以做好保護屏障。

他說，長者接種率低主要因為長者有擔心，另外必須方便，不用他們山長水遠去打針，因此透過外展隊，在商場、屋邨舉辦健康講座解答疑問，並可安排即場打針，過往做過見到反應良好，至於在院舍方面，多數是家人反對，因此亦要到院舍多作解釋。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:02:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨火警1死11傷　消防：單位起火前有人爭執]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609904-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609904-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座一個單位凌晨發生火警，導致1死，11人受傷。消防仍在調查起火原因，消防表示，收到有街坊指出，起火前曾聽到有人爭執，故亦會循此方向調查。

事發凌晨2時許，起火單位為白田邨13座12樓一個單位。消防處助理消防區長余偉明表示，起火位置是單位內入門後左邊一個位置，火場面積5米乘8米。火警期間，單位內一名男子跳樓，造成多處骨折，送院後證實不治。

另外，消防人員在大廈內救出50人，其中11人受傷送院，包括一名昏迷不醒的女傷者以及10名吸入濃煙不適的居民，他們分別送往瑪嘉烈醫院及明愛醫院治理。另外，火警中約600人疏散。

余偉明說，救火未有遇上大困難，但接獲的求助較多，火警在凌晨3時許救熄。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 07:59:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方國安處起訴支聯會7名常委違反國安法　今早提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609902-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609902-20210910.htm</link><description><![CDATA[警方國安處起訴支聯會7名常委違反《香港國安法》，其中3名常委及支聯會被控「煽動他人顛覆國家政權」罪。案件今早提堂。

支聯會說，被控涉嫌「煽動顛覆國家政權」罪的，是主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，而鄒幸彤及另外4名常委被控「沒有遵從通知規定提供資料」罪。

國安處同時凍結支聯會約220萬港元資產。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 07:20:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨單位火警一人從高處跳下亡　另有10多人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609897-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609897-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座一個單位凌晨發生火警，1人死亡，10多人受傷。

警方凌晨近2時半接獲多人報案，指發現濃煙。消防到場灌救，大約3時將火救熄。火警期間，一名男子從高處跳下受傷，昏迷送院，經搶救後不治，10多名傷者當中，一名女子昏迷，大約900人一度要疏散至地下和附近公園。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 06:01:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨有單位起火　一人高處跳下亡　七人不適送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609891-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609891-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座一個單位凌晨發生火警，一人死亡，七人不適送院。

警方凌晨近2時半接獲多人報案，指發現濃煙。消防到場灌救，大約凌晨3時將火救熄。火警期間，一名男子從高處跳下，昏迷送院，經搶救後不治，另外7人吸入濃煙不適，清醒送院，大約900人要疏散到地下和附近公園。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 05:07:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石硤尾白田邨一個單位起火　一死六傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609886-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609886-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座一個單位凌晨發生火警，造成1死6傷。

警方凌晨近2時半接獲多人報案，指發現濃煙。消防到場灌救，大約凌晨3時將火救熄。火警期間，一名男子從高處跳下，昏迷送院，經搶救後不治，另外6名傷者清醒送院治理。

警方表示，火警期間有400至500人疏散到地下和附近公園。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 04:10:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石硤尾白田邨一個單位發生火警　警稱3人昏迷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609884-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609884-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座一個單位凌晨發生火警，警方指，3人昏迷。

警方凌晨近2時半接獲多人報案，指發現濃煙。消防到場灌救，大約凌晨3時將火救熄，3名昏迷的傷者被送院治理。警方說，火警期間超過50人疏散到地下。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 03:34:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方瓦解詐騙集團拘捕7人　估計潛在受害者達220人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609882-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609882-20210910.htm</link><description><![CDATA[警方瓦解一個詐騙集團，拘捕7人，估計潛在受害人數達220人。

警方早前接獲一名男子報案，指收到聲稱銀行職員的電話，訛稱可以提供低息貸款，並轉介受害人至一間貸款公司，貸款公司職員相約受害人會面，期間受害人簽署協議書，並交出約28000元現金作為保證金，他向銀行查詢後懷疑受騙，但未能聯絡騙徒和取得任何款項，於是報警。

警方經調查後，昨日在紅磡一座工廈搗破一個電話騙案控制室暨電話中心，拘捕4男3女，涉嫌串謀詐騙，相信是集團主腦和骨幹成員等，搜出大量文件，包括懷疑偽造銀行及貸款公司卡片、信件、借貸紀錄等，並檢獲15萬元現金、超過10張不屬於被捕人的提款卡、數簿及點鈔機等證物。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 03:08:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首向大學教資會小組介紹香港推進基礎科研的最新發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609873-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609873-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥及教育局局長楊潤雄，與大學教育資助委員會轄下研究小組等約30名本地和海外成員舉行視像會議，包括介紹香港在國家支持下推進基礎科研的最新發展。

林鄭月娥說，本港過去兩年面對前所未有的挑戰，在中央政府支持下，發展已重回正軌，學術自由和院校自主亦比過去更穩固，鼓勵未來更多科研人才來港發展。她又說，國家科學技術部日前公布進一步惠港措施，包括擴大國家科技計劃對港開放等，讓本地科研界可獲更多資源研發。

林鄭月娥在會議中，亦聽取了小組成員就早前協助教資會完成「2020年研究評審工作」的經驗。她說，欣悉評審工作嚴格按照國際準則進行，對8間教資會資助大學在評審中取得佳績，感到十分鼓舞，反映本港的研究質素獲國際公認。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 23:41:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[薄扶林碧瑤灣19座及界限街根德閣3座被納入強檢公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609871-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609871-20210909.htm</link><description><![CDATA[當局表示，因應兩宗曾於香港居住的非本地確診個案，薄扶林碧瑤灣19座及界限街根德閣3座被納入強制檢測公告。為謹慎起見，已經完成接種新冠疫苗的人士，亦須接受強制檢測。

另外，再有兩間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，當局指，為謹慎起見，東涌太陽島幼稚園東涌分校以及在九龍塘華德學校就讀一年級的學生及曾面授該級別的老師，亦需遵從強制檢測公告規定。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 23:34:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安處起訴支聯會3名常委涉嫌煽動他人顛覆國家政權罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609869-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609869-20210909.htm</link><description><![CDATA[警方國安處公布，支聯會7名常委涉嫌干犯《香港國安法》被落案起訴，當中2男1女及支聯會被控涉嫌違反「煽動他人顛覆國家政權」罪。警方國安處已凍結支聯會約220萬港元涉案資產。

被控的36歲女子同時與另外4名男子被控《香港國安法》的《實施細則》 「沒有遵從通知規定提供資料」罪。 案件明早在西九龍裁判法院提堂。

支聯會表示，得知律政司正式起訴主席李卓人、副主席何俊仁、鄒幸彤以及支聯會涉及「煽動顛覆國家政權罪」。鄒幸彤及常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉因沒有提供國安處要求的資料，而被起訴。

警方國安處連續兩日共拘捕6男1女，均為支聯會常委，年齡介乎36至71歲，涉嫌干犯《國安法》。國安處今日持法庭手令，在支聯會的旺角會址及葵涌的倉庫搜證，檢獲一批涉案物品，包括文件、電腦及宣傳物品等。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 23:00:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會：李卓人何俊仁鄒幸彤被控煽動顛覆國家政權罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609866-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609866-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，收到警方通知，律政司正式起訴支聯會主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，以及支聯會涉嫌煽動顛覆國家政權罪。

支聯會亦指出，鄒幸彤及常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉，亦因沒有向國安處提供資料而被起訴。

支聯會說，各人明早在西九龍裁判法院提堂。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:31:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱疫苗接種劑量突破800萬　昨有十人出現副作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609864-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609864-20210909.htm</link><description><![CDATA[政府為參與計劃人士接種新冠疫苗劑量突破800萬，至今已接種約801萬劑疫苗，當中超過429萬人已打第一針，超過371萬人已接種兩劑。

政府數字顯示，本港70歲以下合適接種新冠疫苗人口中，69.93%已接種第一劑疫苗，70歲以上長者首劑接種率則是27.17%。

當局表示，截至晚上8時的過去24小時，約42700人接種新冠疫苗和約7500人已預約接種時間。

昨日有10人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中4人已出院，4人留院觀察，2人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:17:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方到六四紀念館蒐證　據了解徐漢光今早被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609863-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609863-20210909.htm</link><description><![CDATA[警方到支聯會在旺角的六四紀念館蒐證，搬走多箱物品，包括多塊展覽資料、展板等，亦將六四紀念館鎖上。支聯會前常委蔡耀昌說，館內有歷史性資料，警方需要解釋，又指做法令市民非常難過。

昨天早上被國安處拘捕的支聯會副主席鄒幸彤及3名常委，仍然被扣查。據了解，另一名常委徐漢光今早亦被拘捕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:10:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財建議採取打流感針指引令長者明白要接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609853-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609853-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、安老事務委員會主席林正財表示，長者接種率較低，影響整體接種進度，如果本港要放寬社交距離措施甚至通關，接種率要達到八至九成，建議當局採取以往勸喻長者打流感針的指引，亦有一定清晰度，才可令仍有遲疑長者明白要接種疫苗。

至於政府應否採用向接種長者「派米」等鼓勵措施，林正財認為，任何方法都值得嘗試，正如用抽獎方式吸引年輕人打針。

林正財接受本台訪問時說，長者接種率較低，主要受錯誤資訊誤導，另一部分體弱長者，如果有家人或家庭醫生反對打針，他們便選擇不接種。

林正財表示，隨著全球接種疫苗已有大半年，有大量數據，政府專家組應再討論，如何更清晰及簡單向長者提供資訊，正如打季節性流感疫苗一樣，不用過於考慮自身病情，無論是否有「三高」或其他疾病，只要當刻並非住醫院或有急病，便適宜接種。外國亦有建議，如果體弱長者感染新型肺炎，風險遠大於打針。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:03:46 +0800</pubDate></item></channel></rss>
