<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 14:23:11 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[新增一宗英國抵港輸入個案　患者曾在港接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610674-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610674-20210915.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:23:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四集會案　官指被告看輕公共衛生危機　須判即時監禁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610673-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610673-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，在區域法院被判囚4至10個月，當中有3人獲判緩刑。

其中何俊仁、陳皓桓、尹兆堅被判囚10個月；郭永健、趙恩來被判囚8個月；何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森被判囚6個月。張文光及麥海華被判囚8個月，緩刑18個月；梁國華被判囚4個月，緩刑12個月。

法官胡雅文表示，幸好當日並無發生暴力， 但被告明顯漠視另一個社區嚴重風險，他們看輕公共衛生危機，並不關注其他香港人的健康及安全，錯誤及傲慢地認為自己的目的，比起保護社區重要，而不少被告廣受公眾認識，他們並不知道參與的公眾是否和平，事件並無引起疫情爆發，並無減輕被告的罪責，認為要判處即時監禁。

法官提到，集會自由受《基本法》保障，但並非絕對，是受公眾安全及秩序，以及保障他人權利所限，而公眾衛生危機亦包括在內，指出限制社交距離的措施，是要保護社區，違反及呼籲他人違反相關措施是嚴重，要判處具阻嚇性刑罰。

法官提到，考慮到被告的背景、年齡、無案底、健康情況及公共服務等，認為判處張文光、麥海華及梁國華緩刑是合適。

至於何俊仁、陳皓桓、何秀蘭、梁國雄及楊森在本案的刑期，與他們在前年反修例案件的刑期，同期執行，法官表示是考慮到他們正就與本案類似的控罪服刑，即使本案與其他案件的案發時間有差距，刑期同期執行是合適。

被告趙恩來判刑前在庭外表示，各被告有心理準備入獄，希望大家能夠在亂流下平安，不要遺忘六四事件，認為香港人只要不絕望，就可以渡過難關。社民連到場聲援被告，指和平集會是人權，批評政治檢控可恥。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:22:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱當局處理37宗校園欺凌　7宗成立或部分成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610668-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610668-20210915.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，教育局由2019年至今接獲41宗有關校園欺凌的投訴個案，當中涉及言語攻擊、網絡欺凌、身體或行為暴力，當局完成37宗個案的處理，有7宗投訴個案成立或部分成立。

楊潤雄於立法會會議上表示，有關7宗成立或部分成立的投訴個案，相關學校已對涉事教師學生採取紀律行動。

楊潤雄又表示，當局要求學校有適當制度防止及預防校園欺凌，認為家長如果懷疑子女受欺凌，可以放心與學校溝通，如果家長對學校有懷疑，亦可以直接聯絡教育局。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:50:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：已向蘋果印刷公司發出凍結令　凍結將軍澳廠房]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610666-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610666-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強說，今早根據《香港國安法》第43條實施細則的第3款，向蘋果印刷公司發出凍結令，將公司在將軍澳的廠房凍結，因為廠房屬於與違反國家安全罪行相關的財產。他表示，涉案公司已被控以危害國家安全，勾結外國勢力，當局已將相關證據給予被告人，相信日後法庭審訊時社會將知悉相關理據。

對於關注囚權的團體「石牆花」昨日宣布解散，鄧炳強說，是否解散屬於團體的決定，他表示尊重，又指對於有可能違法的行為，懸崖勒馬是負責任的做法。

被問到當局有無調查「石牆花」，鄧炳強說不便透露，又指一個團體如無犯法當局便不會調查，即使當局「唔覺意」調查，如團體無犯法亦不會有事，但如曾犯法，相信不能迴避。

另外，鄧炳強又提到，當局會確保星期日的選委會選舉安全有序下進行，亦已加強情報蒐集，包括網上訊息，當日票站內外亦有足夠人手，亦會作出高姿態巡邏，打擊及避免孤狼式襲擊。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:32:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強建議記協可考慮公開財務狀況及會員名單釋除疑慮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610664-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610664-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，他對記者協會的質疑，並非他個人，社會很多人亦有相關質疑，包括記協是否政治中立、有無政治傾向。他指出，過往例如蘋果日報或立場新聞的記者，宣稱受不公平對待，記協第一時間出來譴責，但相對東方日報記者被傳媒老闆刑事恐嚇，記協採取不同態度，做法令人質疑。

對於記協認為所有市民都有採訪權，鄧炳強質疑採訪是否代表是記者，他認為記者應受專業訓練、經過考核，亦有信念、價值觀及操守，但如果任何人例如13歲學童都是學生記者，反問記者有無專業性，對受專業訓練的記者是否不公平。

鄧炳強又認為，記協應主動澄清，過去5年有無進入校園宣揚政治傾向，並建議公開過去幾年收到的金錢，包括是否外國政治團體等捐款，同時亦應開誠布公，公開會員名單，讓社會還記協清白。

鄧炳強說，他只是對記協作出建議，不認為施壓，如記協感到委屈，可開誠布公。鄧炳強又認為，他將有關質疑說出很合理，如記協作為專業團體，沒有這個氣量，他感到失望。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:28:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有來自內地中大生經來港易抵港　有來港工作人士稱方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610661-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610661-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東及澳門的非香港居民，今日起可透過「來港易」計劃免檢疫來港。在其中一個指定口岸深圳灣口岸，陸續有非香港居民取得預約名額入境。

有來自甘肅的中大學生表示，兩星期前抵達深圳準備來港，早前已完成接種兩劑新冠疫苗，以及持3天內核酸檢測陰性結果，認為這次計劃方便在港上學的人，又指抵港後感覺很好，亦期待上學，其後要做多次核酸檢測是可以理解，認為是為大家安全著想。

有準備在香港從事金融工作的湖南居民表示，已經1年多沒有來港，免檢疫安排很方便，下午就可以上班，但網上預約系統於剛運作時不順暢，到大約凌晨2點才成功登記。

有深圳居民則帶同孫兒入境，表示孫兒過去1年多在深圳網上學習，影響學習進度，來港後會租樓住，照顧上小學的孫兒；亦有內地居民表示，因急事來港處理財產問題。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:22:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思稱有需要成立專門政策局推動文化和體育發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610658-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610658-20210915.htm</link><description><![CDATA[行政會議召集人陳智思表示，最近才知道特首林鄭月娥提出成立專門政策局推動文化發展，但這並非新事物，上屆政府已提出來，只是由於種種原因未能成立，現時重提成立推動文化和體育發展的政策局，是應該和有需要的。

陳智思說，相信業界對有關建議都很雀躍，爭議不大，希望明年第一季會推出相關建議，但具體細節則要留待下屆政府處理。

對於重組涉及運輸、房屋、土地發展的政策局，陳智思就認為，有很多細節需要討論，現時可以讓所有持份者提出意見，相信政府目前未有定案。

港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，對於成立「文化體育及旅遊局」，業界已醞釀多時，希望有專門部門更好地統籌相關發展，國家「十四五」規劃亦支持香港發展中外文化藝術交流中心，認為現時是很好的時機成立新的政策局。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:16:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱「黑暴」後有人提倡「顏色經濟」　籲市民警惕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610657-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610657-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，有人在前年「黑暴」後，提倡「顏色經濟」，以政治立場區分經濟行為，中傷、污衊、醜化及抵制持不同政見的商業機構，作起底、杯葛、欺凌及騷擾與該商業機構有關的人，有關建基於政治立場的手段，損害香港自由經濟，製造社會撕裂，呼籲市民要警惕以經濟包裝政治運動的「顏色經濟」。

鄧炳強在立法會回覆議員質詢時說，過去一年多，警方因應網上發布針對一間電視台的違法言論，3宗案件拘捕6人，當中1名男子被起訴，其餘仍在調查。他又說，當局正就打擊起底行為作修例，亦正研究針對假新聞假資訊的處理方法。

民建聯的張國鈞說，一些針對廣告商或抵制藝人的行為，現有法例未必能處理，關注當局會否設立新法例。鄧炳強說，現時有刑事條例或國安法，都可規管有關行為，當局會適時檢討是否立新法例。

鄧炳強又提到，市民及商界不應懼怕「起底」或騷擾，如果市民站起來面對，有人涉及犯法就報警處理，強調當正義不再懼怕時，邪惡便會變得軟弱無力。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四案12人囚4至10個月　張文光麥海華梁國華緩刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610653-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610653-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，今日在區域法院判刑，被判囚4至10個月，當中有3人獲判處緩刑。

何俊仁、陳皓桓、尹兆堅涉及兩項控罪各被判囚10個月；郭永健、趙恩來各被判囚8個月；何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森各被判囚6個月。其中何俊仁、陳皓桓、何秀蘭、梁國雄及楊森在本案的刑期，與他們涉及的其他反修例案件刑期，同期執行。

至於張文光及麥海華涉及兩項控罪各被判囚8個月，緩刑18個月；梁國華被判囚4個月，緩刑12個月。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:53:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[部分食物盒及摺杯可揮發有機物含量超標　或影響食安]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610651-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610651-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試了市面14款可摺合矽膠食物盒和摺杯，發現當中6款食物盒及3款摺杯的「可揮發性有機物質」含量，超出德國標準，有可能影響食物安全。

消委會說，本港現時未有相關規管，促請政府盡快訂定安全標準。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:48:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試顯示五成半幼兒潤膚乳帶香料致敏物質　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610650-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610650-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面40款嬰幼兒身體潤膚乳，發現五成半樣本帶有香料致敏物質，其中總量最高的一款樣本，更被驗出歐盟禁用、致敏性高的「新羚蘭醛 」，以及被歐盟建議歸類為具生殖毒性物質的「羚蘭醛」。

消委會提醒，不要盡信產品聲稱，小心留意成分，如果嬰幼兒患有濕疹或哮喘，較適合選用無香料產品。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:46:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權盼長者家人明白為保護長者需要打針　會加強宣傳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610649-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610649-20210915.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，長者新冠疫苗接種率相對較低，當局會加強宣傳推廣，鼓勵他們打針，亦希望長者的家人明白為保護長者，有需要接種。

當局已在全港18區起動，包括舉行健康講座、醫療諮詢及安排即場為長者接種，今日在中央圖書館會舉行相關活動，未來會在各區有打針安排。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:43:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會今晚開幕禮　楊德強讚揚港隊表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610648-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610648-20210915.htm</link><description><![CDATA[第十四屆全國運動會今晚舉行開幕禮，賽事至本月27日結束，體育專員楊德強讚揚港隊表現，在部分已舉行的賽事中，已取得一金兩銅的成績。

不過，由於全運會的轉播權是本港個別商營電視台與中央電視台洽商，加上嚴格防疫措施，人手等安排不能像東京奧運一樣，故未能拍攝所有港隊有份參加的賽事。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:41:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳帆稱港鐵研更多電子支付　料2023年可信用卡付費]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610647-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610647-20210915.htm</link><description><![CDATA[運輸及房屋局局長陳帆表示，港鐵正跟進讓其他電子支付系統供應商，接入港鐵電子支付系統，預期於明年初提供更多電子支付系統選擇。港鐵亦將於明年起，分階段更換及提升車站內現有的自動收費系統設備，包括出入閘機，預期乘客可2023年起使用信用卡付費乘車。

陳帆書面回覆立法會議員質詢時說，目前港鐵乘客使用二維碼支付車費可享有「程程車費扣減」優惠，但在學生及合資格殘疾人士票價優惠方面，由於涉及收集個人資料以作核實工作等，相關優惠並未擴展至二維碼支付。

另外，陳帆說，政府已初步接觸個別電子繳費系統營辦商，研究加快將電子繳費系統納入公共交通費用補貼計劃。政府會在擬訂具體的方案後，再與公共交通營辦商商討。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:39:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳指特區政府未來要更努力處理問題　向選委交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610646-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610646-20210915.htm</link><description><![CDATA[星期日將舉行選委會選舉，經完善的制度，選民基礎及產生選委方式改變。中央及特區政府多次強調，新的選委會更具代表性及體現均衡參與。今屆選委會競爭性比上屆低，36個界別分組中不少候選人自動當選，整體毋須經選舉成為選委的比率遠超上屆。

有學者認為，選委幾乎「清一色」來自建制陣營，未來特首候選人未必會作好多政治承諾。全國港澳研究會副會長劉兆佳強調，中央要確保「愛國者治港」，相信特區政府未來要更努力處理深層次問題，向選委交代工作。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:38:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇對消費券重新登記現人龍感抱歉　稱補救措施真心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610641-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610641-20210915.htm</link><description><![CDATA[大批長者因紙本登記電子消費券的資料有誤或不齊全，在本月初前往旺角始創中心消費券計劃秘書處查詢或重新登記，導致大排長龍。

財經事務及庫務局局長許正宇在立法會回覆議員質詢時說，政府已作特別安排，包括將重新登記的限期延至今日等，截至昨日，當局收到約18200個重新登記，已完成處理約13000個，他對有長者舟車勞頓前往辦理手續感到抱歉及不忍，反映當局在執行、準備及安排上不夠妥貼，有改善空間，但政府推出的補救措施是真心，亦誠心為市民提供便利。他又指，今日是補交資料的最後期限，呼籲市民今日內前往補交。

對於會否用電話聯絡其餘5000多宗未完成處理的個案，許正宇說，當局除了透過短訊提醒有關市民，並有透過電話跟進，但有時未能成功聯絡。

至於將來會否再推出電子消費券，許正宇說，政府會考慮多方面因素，包括整體經濟及政府財政情況等，又提到今次行政開支會較預期的6億元少。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:15:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：當局研究立法會選舉讓在內地本港選民口岸投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610640-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610640-20210915.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞透露，當局會研究於年底舉行的立法會選舉，讓內地的本港選民在口岸投票，以及讓選民投票後免檢疫到內地的可行性。

曾國衞表示，當局已經投放1600萬元宣傳新選舉制度，並將會在10月初開始有關立法會選舉的宣傳，當中會涵蓋「愛國者治港」理念，期望讓市民明白新選舉制度的必要性及優越，並提醒市民不應煽惑他人投白票或不投票。

曾國衞表示，負責執行與選舉舞弊相關法例的廉政公署會果斷執法，有需要時亦會要求社交媒體或網站刪除可能違法的內容。

至於本周舉行的選委會選舉，曾國衞表示當局已經安排就緒，警方亦已經有相應部署。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:13:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府與醫管局商討公立醫院設注射站　方便覆診長者打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610634-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610634-20210915.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，當局透過不同方法鼓勵及便利長者接種新冠疫苗，例如在商場、屋邨或地區舉辦健康講座，由醫護人員解答長者及家屬的疑問，並即場安排接種。

陳肇始書面回覆立法會議員質詢時說，醫管局計劃於短期內，向專科或普通科門診覆診的病人簽發「轉介信」，令病人可到社區疫苗接種中心接種疫苗。政府亦正與醫管局商討，安排個別公立醫院設立疫苗注射站，方便到專科門診覆診的長者，在諮詢醫生得知適合接種疫苗後，可獲安排即時接種。

對於政府會否考慮為完成接種的市民提供免費的抗體測試，陳肇始說，聯合科學委員會聯同專家顧問團不建議市民在一般情況下，接種疫苗後測試抗體水平，而抗體水平呈陰性或數值偏低，並不代表缺乏疫苗的保障。政府目前並無計劃為市民推行免費抗體測試，但正資助大學醫學院就抗體水平進行實證研究，以助規劃未來疫苗接種策略。

至於第三針方面，陳肇始說，當局會密切留意情況，與藥廠保持緊密溝通，在有充足數據和科學實證作討論和評估時，適時諮詢聯合科學委員會聯同專家顧問團的專業意見。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:34:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱鼓勵長者接種　舉行活動可安排即場打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610631-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610631-20210915.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，長者新冠疫苗接種率相對較低，當局會加強宣傳推廣，鼓勵他們打針，亦希望長者的家人明白為保護長者，有需要接種。當局已在全港18區起動，包括健康講座、醫療諮詢及即場打針的安排，為長者接種，包括今日在中央圖書館會舉行相關活動，未來會在各區有打針安排。

聶德權說，當局會繼續在商場及屋邨作同類型安排，令長者毋須預約打針，有關工作密鑼緊鼓進行。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:00:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試：部分矽膠食物盒及摺杯可揮發有機物質超標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610629-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610629-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面14款可摺合矽膠食物盒和摺杯，發現當中6款食物盒及3款摺杯的可揮發性有機物質含量超出德國食品及消費品規例的要求，有可能影響食物安全。

根據德國的標準，盛載食品矽膠製品的可揮發性有機物質含量不可高於0.5%。消委會測試發現，摺疊式矽膠食物盒之中，「Gourmet」和「執笠倉」的可揮發性有機物質含量最高，達1.3%，分別售50元和29元；矽膠摺疊水杯之中，「億世家」的相關物質含量最高，達到1.4%，售價59.9元。

消委會引述「億世家」的代理商回應，有關產品採用食品用級別的矽膠生產，物料已通過美國和德國當局的測試。對於有關產品未能符合德國的測試，公司已指示生產商進行物料對比測試和改善。

消委會說，矽膠物料中的可揮發性有機物質以「矽氧烷」為主，若含量過多可能會遷移到食物並影響食物安全，接觸高劑量矽氧烷或會影響肝臟，但本港現時未有相關規管，促請政府盡快訂定安全標準。

另外，消委會指出，部份矽膠食物盒或杯的主體和蓋可能採用不同塑膠，提醒市民要留意標籤，了解主體和蓋是否都可以放入微波爐加熱。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:57:57 +0800</pubDate></item></channel></rss>
