<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 19:10:47 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[監誓人對16名區議員今日宣誓有效性存疑問]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613459-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613459-20211004.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:10:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一款蘇格蘭進口冰鮮蟶子疑受污染　當局籲勿食用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613458-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613458-20211004.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心表示，「Lochleven Shellfish」一款冰鮮蟶子，可能受脂溶性海洋生物毒素污染，呼籲市民不要食用，業界應停止使用或出售。

中心表示，該款冰鮮蟶子由蘇格蘭進口，進口商為「長發海產貿易有限公司」，初步調查發現，有關進口商曾進口部分受影響產品，為審慎起見，中心已指示將有關產品停售、下架及回收。

中心接獲蘇格蘭有關當局通報指，該產品可能受污染，隨即聯絡有進口商跟進。中心發言人說，有關毒素可引起腹瀉、噁心及嘔吐等，由於一般是耐熱，烹煮並不能把毒素消除。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:08:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[靈實醫院12名病人確診感染抗萬古霉素腸道鏈球菌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613457-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613457-20211004.htm</link><description><![CDATA[靈實醫院延續護理病房先後有12名病人確診感染抗萬古霉素腸道鏈球菌，全部無病徵。其中9人正接受隔離治療，情況穩定；另外2人已出院，其餘1名病人早前因自身疾病離世。

院方發言人表示，有關病房上星期四起，先後有12名年齡介乎56至104歲的女病人，確診為抗萬古霉素腸道鏈球菌帶菌者，有關病房將加強清潔消毒等，個案已呈報醫管局及衞生防護中心跟進。

另外，那打素醫院發言人腎科日間透析中心有病人組群確診帶有產碳青霉烯酶腸道桿菌，院方加强篩查後，再發現兩名分別66歲和80歲女病人，為產碳青霉烯酶腸道桿菌帶菌者。當中一名病人已轉往大埔醫院繼續接受治療，情況穩定，另外一名病人今日已出院。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 19:02:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將認可南非發出疫苗接種紀錄　周三凌晨起生效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613456-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613456-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府更新認可疫苗接種紀錄地區名單，將認可南非發出的疫苗接種紀錄，作為曾於A組指明地區逗留的香港居民的認可疫苗紀錄，有關關安排於本星期三凌晨零時起實施。

當局指，本星期三起，持有南非相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港，而所接種的疫苗必須為政府相關列表上的疫苗。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:59:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港童軍總會總監俱樂部持牌人涉辦逾20人宴會被票控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613454-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613454-20211004.htm</link><description><![CDATA[民政事務總署轄下牌照事務處，向法院申請發出8張傳票，分別向位於柯士甸道香港童軍總會中心8樓一會址，即「香港童軍總會總監俱樂部」的牌照持有人、餐飲服務供應商及其2名負責人，以及3名涉嫌組織群組聚集的人士提出檢控。

根據調查，該會址的牌照持有人、餐飲服務供應商及2名負責人，在今年4月10日，涉嫌違反食物及衞生局局長按第599F章就會址發出的規定及指示，容許及安排會址內的餐飲處所，舉辦一個超過當時規定20人上限的宴會。該餐飲服務供應商及3名香港童軍總會的人士，分別因容許受禁群組聚集及組織有關宴會，涉嫌違反群組聚集的相關禁令。

牌照處審視所有資料後，已向法院申請向該會址牌照持有人發出1張傳票、向該餐飲服務供應商及2名負責人發出4張傳票，以及向該3名在該會址組織有關宴會的人士發出3張傳票，案件會安排在法院審理。牌照處說，會繼續積極採取嚴厲執法行動，在全港各區會址加強巡查。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:30:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府安排新界東4區區議員宣誓　有人稱平常心面對]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613453-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613453-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府安排新界東4區區議員宣誓，包括沙田、北區、大埔及西貢。

有涉及民主派初選的區議員出席，有人表示會平常心面對，亦有人指預料會喪失議員資格。

有建制派區議員形容宣誓過程順利。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:18:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港癌症新增個案創新高　肺癌再成最常見癌症]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613452-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613452-20211004.htm</link><description><![CDATA[醫管局數據顯示，本港癌症新增個案創新高，2019年患癌新症達3萬5千多宗，比對上一年增加一千多宗。肺癌再次成為本港最常見癌症，超過一半患者是由於基因突變。

另外醫管局預計，未來兩三年，女性患癌人數可能會超越男性。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:16:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拉丁舞導師抽脂後死亡　女西醫誤殺罪成判囚6年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613451-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613451-20211004.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞導師李嘉瑩7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫關孝孜早前被裁定一項誤殺罪成，今日在高等法院判囚6年。 

法官判刑時表示，案件非常嚴重，形容是悲劇。法官又引述控方專家意見，形容被告的行為遠低於標準。

警方表示，歡迎法庭裁決及判刑，提醒市民選購醫療美容產品前，應審慎考慮風險。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:14:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥美娟引述抽脂死亡案死者家屬稱不會原諒被告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613450-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613450-20211004.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞導師李嘉瑩7年前抽脂後昏迷不治，涉案女西醫關孝孜誤殺罪成判囚6年。工聯會認為，判決彰顯公義，希望判囚嚴懲可起阻嚇作用，杜絕同類悲劇再發生。

協助死者家屬的立法會議員麥美娟引述死者家屬表示，不會原諒被告，認為被告作為醫生亦認識死者，卻沒有謹慎、盡責保障死者的生命安全，辜負死者及死者家屬對她專業的信任，被告的行為對死者家屬造成的傷害也是無法彌補。麥美娟又希望，判刑還死者一個公道，也希望死者安息、家屬能釋懷。

麥美娟認為，今次案件及DR事件是兩宗令人痛心的悲劇，希望透過法庭判處重刑可起阻嚇作用，政府亦應正視及作出改善，加強規管和執法。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:10:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思︰現時政府架構製造很多麻煩　需要重組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613449-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613449-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥早前表示，今年施政報告不能迴避，構思重組政府架構。行政會議召集人陳智思認為，現時政府的架構製造很多麻煩，需要重組，例如垃圾徵費措施由環境局制訂，但由食環署執行，存在矛盾。　]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:10:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[季節性流感疫苗接種計劃本星期三展開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613446-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613446-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府表示，季節性流感疫苗接種計劃，將於本星期三展開，合資格人士將分階段接種疫苗。

當局指證據顯示，同時患上流感與新型冠狀病毒的患者，有較大可能出現嚴重併發症和死亡，而接種流感疫苗可減少住院的可能性及留醫的時間，又指流感疫苗與新冠疫苗的建議接種間隔時間為至少14日。

領取綜援人士、公營或院舍醫護人員、家禽從業員等，可免費接種流感疫苗。醫管局指，首階段會為合資格的公立醫院及門診病人接種，包括65歲以上在專科或普通科門診求診的長者、領取傷殘津貼人士的求診人士等。

另外，政府亦繼續為合資格人士提供免費或資助肺炎球菌疫苗接種，肺炎球菌疫苗與新冠疫苗的建議接種間隔時間為至少14日。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:07:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方回應抽脂後死亡案判刑籲選購醫療美容產品考慮風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613445-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613445-20211004.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞導師抽脂後死亡案，涉案醫生關孝孜因誤殺罪被判囚6年。 

西九龍總區重案組高級督察鄧嘉豪表示，歡迎法庭裁決及判刑，並提醒市民選購醫療美容產品前，應審慎考慮風險，亦向死者家屬致以深切慰問。

鄧嘉豪說，今次案件牽涉領域多而廣，需要不同專家的意見，亦需翻看大量閉路電視片段，又說已索取律政司法律意見，暫時未有其他相關起訴行動。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 18:03:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥將於星期三上午11時發表《施政報告》]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613441-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613441-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥將於星期三上午11時，在立法會發表《施政報告》。

林鄭月娥發表《施政報告》後，將於下午3時半在政府總部舉行記者會、晚上7時出席電視論壇節目。

《施政報告》全文會在林鄭月娥完成發言後在www.policyaddress.gov.hk發放、民政事務總署轄下20個民政諮詢中心及政府總部行人天橋入口將派發報告文本及相關刊物。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 17:43:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新地倡政府檢討祖堂地出售機制　善用綠化地等增加供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613439-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613439-20211004.htm</link><description><![CDATA[新一份施政報告本周三發表，新地就加快土地房屋供應提出多項建議。

新地建議，容許發展商盡早參與新發展區的發展，例如在第一期發展仍在進行時，已可在第二、三期等區域開始換地程序，加快整個流程，及早釋放更多土地發展潛力。

集團又建議，檢討祖堂地出售機制及善用鄉村地，政府應制定新的法例，完善祖堂地的買賣及司理選舉制度；並參考內地舊城改造的經驗，確保尊重私人產權的前提下，統籌新界鄉村改造事宜。

新地建議政府善用綠化地帶，指出即使只釋放當中的10%，已經有約1600公頃土地，推算每一公頃可建大約750個單位，已可建120萬個公營房屋單位，令目前的公營房屋單位數目倍增。集團指，政府亦可考慮推出土地債券，提供更大誘因鼓勵業權人交出土地；並建議加快基礎建設，及檢討濕地的潛力。

另外，新地表示，自2017年起，已將約940萬平方呎農地，轉為總樓面面積達900萬平方呎的住宅發展用地，這些項目已取得規劃許可，並將會供應約1.5萬個單位，其中1.16萬個已完成補地價安排。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 17:31:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府安排新界東4區區議員宣誓　有議員稱抱平常心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613434-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613434-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府安排新界東4區區議員宣誓，包括沙田、北區、大埔及西貢。

涉及民主派初選案獲保釋的西貢區議員柯耀林、屬民主派初選名單的沙田區議員，亦有到北角社區會堂宣誓。柯耀林宣誓後表示，已盡責任宣誓，會抱平常心，認為過關與否並非由他控制。

同樣參與過民主派初選、以名單第二名出選的沙田區議會主席李志宏相信，他的宣誓亦會被裁定無效，形容「難逃一劫」，但他本著希望服務市民的初心宣誓，預計沙田區議會的民主派議員數目只會餘下個位數。他又表示，初選案未有最終裁決，不明白為何當局會以參與初選，作為判斷宣誓合法與否的根據。

至於前年11月涉嫌阻差辦公被捕的大埔區議員陳振哲宣誓後表示，不認為被捕屬於越過當局宣誓的紅線，相信沒有被取消議員資格的「高危因素」。他又相信，因在囚未能出席今日宣誓的大埔區議員姚鈞豪，當局會有安排，並按法律行事。

北區區議員侯志強在宣誓後形容，過程「幾順利」。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:58:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查：近半受訪者稱政府及大眾應對氣候變化負主要責任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613431-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613431-20211004.htm</link><description><![CDATA[綠色和平的民意調查顯示，近5成受訪者認為政府及市民大眾均在應對氣候危機上要負上主要責任。

綠色和平委託樹仁大學新聞與傳播學系數據分析與民調研究中心，在7至8月訪問超過1千名18歲或以上市民，在聽過本港的氣候政策的200多名受訪者中，超過8成受訪者認為政府應對氣候變化的決心不足。

綠色和平促請政府在即將發表的施政報告、及《香港氣候行動藍圖2030+》中，交代清晰的碳中和路線圖及時間表，並訂立進取的減碳政策，包括在2030年前實踐10%可再生能源的目標。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:25:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拉丁舞導師抽脂亡　醫生誤殺罪成判囚6年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613425-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613425-20211004.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞導師李嘉瑩7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫關孝孜早前被裁定一項誤殺罪成，今日在高等法院判囚6年。 

法官李素蘭在判刑時表示，案件非常嚴重，事主作為被告的朋友，讓被告進行有關手術，是基於信任及將生命交予被告，被告卻令事主失望，對事主的維生狀況視而不見，只交予未接受訓練的助手照顧。法官表示，在進行手術期間，事主的維生監察儀器響起，但被告只是按熄響鬧而未有檢視事主的情況，離開手術室前也沒有確保事主有足夠氧氣供應，她對此感到震驚。她指出，當病人在手術室內尚未清醒，任何人也不會預期醫生會離她而去。

法官指，手術室內僅被告一人受過專業醫學訓練，其餘4名職員均沒有醫學資格。即使如辯方所講，被告曾多次進行抽脂手術，並未發生嚴重事故，法官認為只屬幸運，並不等於正確。

法官形容案件是悲劇，但無法彌補及難以平復對事主家人造成的損失及傷痛。根據創傷報告，事主的母親、男友及女兒深感哀痛，影響原本穩定的生活及經濟收入。案發後，事主與母親開設的舞蹈學校倒閉，男友需依賴綜援為生，女兒最近得悉母親死因時亦感到憤怒。

控罪指，38歲被告關孝孜於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓的「重生植髮中心」，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 15:40:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增四宗新型肺炎輸入個案　患者已接種疫苗無病徵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613417-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613417-20211004.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診個案，全部屬輸入個案，分別來自印尼、菲律賓及埃及，患者沒有病徵，已接種新冠疫苗。其中兩人被驗出帶有L452R變種病毒，另外兩人的變種病毒結果待定。

新增個案中，兩人是外傭，其中菲律賓女傭確診感染變種病毒，上星期四乘坐航班5J272抵港，她在4月時完成接種兩劑復必泰疫苗。另一名印尼女傭前日乘坐航班CX798抵港，至於有否帶有L452R變種病毒有待確定，先後於6月及8月於印尼完成接種兩劑科興疫苗。

本港至今累計12230宗確診個案。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:25:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超認為學校推行國家安全教育是應有之責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613415-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613415-20211004.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超早上探訪金文泰中學，出席學校於國慶日後首個上課日的升旗禮，了解學校推行國家安全教育及國民教育的工作。

探訪期間，有曾經參加有關國家航天科技活動的學生分享，從航天員和專家學到的寶貴知識。李家超認為，香港學生可以與國家航天專家和在軌航天員直接交流對話，是非常難得的機會，顯示國家支持和高度重視香港青年發展。校方亦介紹了落實國家安全學校行政指引，以及推動國家安全和價值觀教育的實踐經驗。

李家超認為，學校推行國家安全教育是應有之責，應以培育具國家觀念、傳承中華優良文化，以及守法守規的公民為目標。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:19:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前男警承認偷拍5女子裙底　判監2個月8個星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613413-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613413-20211004.htm</link><description><![CDATA[一名29歲前男警承認於今年7月，一日內偷拍5名女子的裙底，早前承認5項「作出有違公德的行為」罪，今日在西九龍裁判法院判監2個月8個星期。

被告今年4月曾因偷拍裙底被判監兩星期，出獄後約3個月再犯案，主任裁判官徐綺薇判刑時引述心理醫生報告指，被告重犯機會高，處理壓力能力不足，下令被告需要在獄中接受心理輔導，出獄後亦需要尋求專業輔導。

辯方求情時說，被告的前警員身份令他面對工作、政治及社會壓力，失去朋友，又經常與家人爭執，對此深感後悔，積極尋找協助。辯方又指，被告主動要求索取心理醫生報告，反映他明白自身問題，被告去年8月被停職，因沒有收入而面對經濟壓力。

29歲被告吳世平被控7月9日，一日內五度作出性質猥褻、淫褻及令人憎惡的有違公德行為，亦即用手提電話拍攝女子裙底影片，其中一次的案發地點為美孚港鐵站。被告去年休班期間，亦曾偷拍一名女高級督察裙底，在警員到場後刪除照片，他承認遊盪及意圖妨礙司法公正兩罪，今年4月曾被判囚兩星期。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:03:56 +0800</pubDate></item></channel></rss>
