<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:40:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 22:57:36 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[養和證實一名護士曾以疫苗注射用空針刺入接種人士手臂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610045-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610045-20210910.htm</link><description><![CDATA[養和醫院證實，該院的疫苗接種中心在8月22日發生一宗針刺意外，一名當值護士用一支曾用於疫苗注射的空針刺入一名接種疫苗人士的手臂，隨後改用另一支新冠疫苗為該名人士施行注射。

養和醫院發言人說，已即時就事件通報衞生署中央指揮中心，並就事件致歉，涉事護士當日已立即被調離注射疫苗崗位。院方亦已安排該名接種疫苗人士與當值醫生見面，解釋事發經過及安排進行驗血檢查，接種疫苗人士並無不適，驗血報告亦正常，健康未受影響。

政府發言人回覆查詢說，政府於上月22日接獲養和醫院疫苗接種中心有關通報，涉及一名接種疫苗人士接種復必泰疫苗時的針刺事故，院方已為該名接種疫苗人士提供適切檢查和跟進。另外，衞生署已根據既定機制，巡查檢視該接種中心醫療運作，並會繼續跟進事件。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:57:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局公布7處地方納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610043-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610043-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府公布，共7處地方納入強制檢測公告。因應一宗由海外地區抵港、患者過去21天曾在本港居住的初步確診個案，當中涉及L452R變異病毒株，慈雲山慈康邨康健樓、及尖沙咀重慶大廈C座地下，被納入強制檢測公告。

因應3宗曾於香港居住的非本地確診個案，將軍澳馬游塘村112A號、觀塘偉業街悦品海景酒店‧觀塘、及界限街根德閣3座，被納入強制檢測公告。

另外，由於兩間學校爆發上呼吸道感染或流感個案，西營盤薄扶林道明愛凌月仙幼稚園、及愉景灣智新書院就讀一年級的學生及曾面授相關級別學生的老師，亦需遵從強制檢測公告規定。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:54:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局擬建議剔除支聯會公司註冊登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610042-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610042-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤等人，被控煽動他人顛覆國家政權罪的案件提堂，鄒幸彤申請保釋被拒，要繼續還押，案件押後至下月28日。

另外，保安局局長計劃，建議行政長官會同行政會議，將支聯會從公司登記冊中剔除。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:37:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府對7名非建制派區議員宣誓存疑　要求提供額外資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610040-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610040-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今早安排區議員分批宣誓，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員。17名區議員獲監誓人確定為有效宣誓，包括7名非建制派區議員。

政府對另外7名非建制派區議員宣誓的有效性存有疑問，包括灣仔區議員楊雪盈及梁柏堅，當局要求他們提供額外資料。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:26:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昨日有8人接種疫苗後出現常見副作用送院　情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610039-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610039-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約51400人接種新冠疫苗，當中15300人接種第一劑，約6800人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約806萬劑疫苗，其中超過431萬人已打第一針，超過374萬人已接種兩劑。

昨日有8人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中4人已出院，4人留院觀察。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 22:13:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局：建議行會剔除支聯會公司註冊　維護國家安全　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610036-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610036-20210910.htm</link><description><![CDATA[保安局證實，局長鄧炳強將向行政長官會同行政會議建議，行使《公司（清盤及雜項條文）條例》第360C條下的權力，命令公司註冊處處長將支聯會自公司登記冊中剔除。

保安局發言人回覆查詢時表示，考慮了警務處處長的建議和提供的資料後，認為禁止有關組織運作或繼續運作，是維護國家安全、公共安全及公共秩序所需。

保安局局長向行政長官會同行政會議作出建議前，給予支聯會機會，書面申述為何不應將自公司登記冊中剔除；局長收到申述後，會連同建議提交行政長官會同行政會議，以考慮是否命令將支聯會的公司登記剔除。

當局指，有關要求與維護國家安全的執法工作相關，個案最終交由行政長官會同行政會議考慮，因此不能提供進一步細節，重申必定繼續以「有法必依、執法必嚴、違法必究」的嚴謹態度，積極處理涉嫌危害國家安全的組織，並調查其他相關組織。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 21:24:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣檢疫中心外傭檢疫單位每晚480元包三餐膳食　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610029-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610029-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，由本月20日起開放竹篙灣檢疫中心第一期及第二期合共800個單位，供在A組指明地區完成疫苗接種後來港的外傭作檢疫用途。當局每個單位每晚收取480元，包括三餐膳食及所有費用。

僱主及職業介紹所可從本月14日上午9時開始，經由勞工處外傭專題網站的預約系統申請預訂房間。安排適用於菲律賓、印尼、泰國、孟加拉、印度、馬來西亞、尼泊爾、巴基斯坦、新加坡及阿拉伯聯合酋長國完成疫苗接種後來港的外傭。

政府說，為了嚴防輸入個案，檢疫中心每日安排最多50名外傭入住。預約系統會顯示未來30天可供預訂的房間。勞工處會按照遞交申請的先後處理申請，1至2天內聯絡申請人，以確認收到申請和要求申請人提供相關文件。如外傭入住前確診，或因航空公司修改航班或受封城影響須修改或取消房間預訂，並能於入住日前提交證明文件，可退回已繳交的費用。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:28:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門醫院3名病人帶產碳青霉烯酶腸道桿菌　隔離治療]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610026-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610026-20210910.htm</link><description><![CDATA[屯門醫院一個內科及老人科病房自本月4日起，先後有3名男病人，為產碳青霉烯酶腸道桿菌帶菌者，病人由64歲至84歲，正接受隔離治療，情況穩定。
 
有關病房已經加強病人及環境篩查；繼續嚴格執行接觸傳播防護措施，加強員工及病人手部衞生；及加強病房環境和設備的清潔及消毒。

院方已將個案呈報醫管局總辦事處及衞生防護中心跟進。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:01:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曹星如稱多次被對手突擊取分　未來會檢討改善防守]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610024-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610024-20210910.htm</link><description><![CDATA[香港拳手曹星如出戰全運會男子57公斤級別十六強賽事，對煤礦體協代表王鑫炎，結果曹星如以點數0:5落敗，無緣晉級八強。

曹星如賽後發短片，表示自己相隔一年多無比賽，賽前熱身時有感到緊張，但其後逐步進入狀態。他說，內地選手出拳和移動較快，賽前有就對手進行資料蒐集，但自己的業餘打法對遊走風格不太擅長，雖然有嘗試在每個回合末段以組合拳進攻，爭取印象分，但仍多次被對手突擊取分，未來會自我檢討，改善防守。

教練伍浩文認為曹星如已打得不錯，指今次比賽是為未來的世錦賽和亞運熱身舖路，找回大型比賽的感覺和經驗。他又說，目前仍未清楚世錦賽賽事的確實日期，會繼續與曹星如備戰。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:37:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局對楊雪盈梁柏堅等7名區議員宣誓有效存疑促交資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610023-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610023-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今早安排區議員分批宣誓，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員。政府晚上公布，監誓人對7名區議員所作宣誓的有效性存有疑問，已發信要求提供額外資料，以決定宣誓是否有效。

宣誓存疑的7人包括灣仔區議員楊雪盈及梁柏堅；東區區議員韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣及南區區議員彭卓棋。

另外，東區區議會的蔡志強因缺席宣誓，已被視為《宣誓及聲明條例》第20A條下，拒絕或忽略作出誓言的情況，必須即時離任。

宣誓儀式今早在北角社區會堂舉行。出席的區議員逐一宣誓擁護《基本法》、效忠特區，並由民政事務局局長徐英偉作為行政長官授權的監誓人監誓。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:37:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[通訊事務管理局就有關電視台及電台牌照展開中期諮詢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610022-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610022-20210910.htm</link><description><![CDATA[通訊事務管理局宣布，就奇妙電視、香港電視娛樂、無綫、商業電台及新城電台的免費電視牌照；以及商業電台和新城電台的聲音廣播牌照，展開中期檢討公眾諮詢。公眾諮詢為期2個月，至11月9日結束。

根據法例規定及牌照條件，有關電視台及電台的牌照在12年有效期內，於第6年、即2021至2022年期間須由行政長官會同行政會議作檢討。由於牌照檢討時間相近，通訊局決定進行綜合中期檢討。通訊局會按照一貫做法，評估持牌機構在遵守有關的法例規定及牌照條件方面的表現，並考慮公眾意見後制訂建議，提交行政長官會同行政會議審議。

公眾人士可電郵、傳真及郵寄提交意見，通訊局已委託獨立顧問公司尼爾森進行意見調查。通訊局將於本月25日舉辦網上公眾諮詢會，經通訊局網站報名。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:35:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方接報5人被游說投資倫敦金　涉款約1千萬拘6男子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610021-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610021-20210910.htm</link><description><![CDATA[警方接獲5名受害人報案，指被人游說投資倫敦金，均未能取回本金、回報或保證金，懷疑受騙，涉及金額共約1千萬元。警方拘捕6名男子涉嫌「串謀詐騙」及「洗黑錢」。

警方昨日在全港多區拘捕6人，年齡介乎21至40歲，被捕人士現正被扣留調查，行動仍在進行中，不排除有更多人被捕。警方在行動中檢獲一批電腦、投資經紀講稿、開戶文件及數簿等。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:32:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱每人都有自由選擇生活地方　香港仍有吸引力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610019-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610019-20210910.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席都會大學的講座時提到，近日數個國家因為《香港國安法》的實施而放寬移民規限，她指每個人都有選擇到其他地方生活的自由，她對此持平常心，又指香港仍有吸引力，能吸引優秀人才。她又提到，聽到有已移民的市民到外地後「淒涼」，包括子女到公立學校讀書難以適應等。

另外，林鄭月娥又提到政策需要更新，形容配合創新科技的法例都「舊」，指以往某程度是「怕立法會」，所以現時需要大力推動政策創新，亦要革新機制，思考如何令政府架構更有利於推動各項工作，包括如何處理不同部門之間、為人詬病的割裂及分離。她透露，會在施政報告交代詳細情況。

林鄭月娥表示，以往就施政報告諮詢，給予意見的人士通常都較短視，但今年的意見傾向希望政府勾劃未來、長遠發展。她指中央提出發展橫琴、前海，香港的地位都不會被弱化，一定會有重要角色，指香港需要由服務提供者、監管者，轉為促成者及推廣者。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:29:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱孟加拉等三國所發紀錄可作香港居民認可疫苗紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610017-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610017-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府公布，已與孟加拉、尼泊爾及阿拉伯聯合酋長國政府完成商討，將認可孟加拉、尼泊爾及阿拉伯聯合酋長國等地區發出的疫苗接種紀錄，作為曾於A組指明地區逗留的香港居民認可疫苗紀錄之一。

有關安排由本月15日凌晨零時起實施。持有由孟加拉、尼泊爾或阿拉伯聯合酋長國相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港。有關旅客所接種的疫苗，必須為列於政府「就指明用途認可2019冠狀病毒病疫苗列表」上的疫苗。
 
政府亦已與新加坡政府完成商討認可疫苗接種紀錄的安排，同樣由本月15日凌晨零時起實施。新加坡目前並非A組指明地區，當局指，安排可便利持該國相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:13:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有幼園教師憂「嚴重傷害」需呈報界線定義模糊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610016-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610016-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會建議訂立一項新罪行，加強對16歲以下兒童或16歲以上易受傷害人士，包括長者和殘疾人士的保護，防止及制止虐待發生，建議罪行會對旁觀者施加刑事法律責任，如受害人死亡，最高可處監禁20年，如受嚴重傷害，則最高可判處監禁15年。

五邑工商總會張祝珊幼兒園幼稚園學生輔導主任陳潔茵認為，法改會沒有就新罪行當中所指的「嚴重傷害」作定義說明，擔心需呈報的界線模糊，增加前線人員的壓力。她舉例說，有教職員發現學童身上有瘀傷，但家長和學童雙方都堅稱意外受傷，難以判斷是否需要通報，日後老師遇上任何懷疑個案時，都會擔心負刑責，所以「為通報而通報」。

陳潔茵質疑有關「濫報」的情況，反映新法例除了有阻嚇作用之外，是否可達致保護兒童的原意，接收呈報的機構和執法部門又是否可以應付。她認為，政府日後如果訂立新法例，應配備完整政策，例如全面加強前線教職員培訓。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 19:09:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[襲警罪成判囚9周　教師楊博文上訴遭駁回即時服刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610012-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610012-20210910.htm</link><description><![CDATA[前年11月「大三罷」示威期間，29歲小學男教師楊博文在上水被警方截停搜車時，早前被控腳踢警長腹部，被裁定襲警罪成，判囚9星期，男教師不服定罪上訴，被高等法院駁回，須即時服刑。

早前上訴人認為原審裁判官吳重儀偏袒控方。法官陳慶偉今日在高等法院判決時指，原審裁判官索取精神科報告時指出「佢心智係咪仲可以教書」等，不一定顯示心存偏頗，裁判官是運用經驗常識裁決，拒絕接納上訴人說法。

陳慶偉宣判又認為，裁判官評論罪責、背景和態度等並無不可，不一定顯示心存偏頗，抽取一兩句來批評有欠公允，又指裁判官注意到上訴人作供時對警員懷有敵意，與案情有直接關係，與他所言對警員沒有憤怒似有出入。

法官又反駁，裁判官向作供警員查詢上訴人是「腳踢」還是「膝撞」等，只為澄清證供，並無不妥，裁判官有責任如此，非過度干預，不認為是犯錯。吳重儀曾要求警員示範，充分處理了「腳踢」還是「膝撞」的證供出入。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:49:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關搗網上賣冒牌月餅拘4人　指盒上二維碼連至假網站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610011-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610011-20210910.htm</link><description><![CDATA[海關打擊網上售賣冒牌月餅，檢獲過百盒、涉及3個品牌的懷疑冒牌月餅，4人被捕。

海關表示，冒牌月餅外觀與正貨相似，有冒牌月餅包裝上驗證貨品的二維碼，會連接至虛假網站。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:10:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[盧文端稱如有符合要求民主派參選立法會他樂意提名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610009-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610009-20210910.htm</link><description><![CDATA[自動當選的選舉委員會委員、全國僑聯副主席盧文端表示，如果有符合選委要求的民主派參選立法會，他樂意提名。

近日多次就民主黨參選問題撰文的盧文端認為，民主黨不應被黨內數名「激進大佬」綁架，應該盡快適應新選舉制度，回歸溫和務實路線，才會有出路。

選舉委員會第五界別「全國性團體香港成員代表」的110席沒有競爭下自動當選。選委之一盧文端指，歷屆不少界別都沒有「突章」，認為「突章」與否都屬正常情況，指選委之間不會刻意製造競爭。

另一名選委陳學鋒就表示，界別內不同組別各自有協調並自行報名，並沒有阻止他人參選，形容今次界別內110名選委屬「自然組合」。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:07:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法改會倡訂新罪行保護兒童長者　受害人死亡可囚20年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610008-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610008-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會發表報告書，建議訂立一項新罪行，加強對兒童及長者等易受傷害人士的保護，以防止及制止虐待發生。 

報告建議，對不舉報或無採取合理步驟保護受害人的旁觀者，施加刑事法律責任，控方毋須證明被告人有否作出「非法作為或忽略」，亦可提出檢控。

刑罰方面，如受害人死亡，最高可判處監禁20年。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:07:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會收保安局信件　擬命令公司註冊處剔除支聯會登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610004-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610004-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，7名常委收到保安局局長鄧炳強的信件，指他將向行政長官會同行政會議建議行使《公司（清盤及雜項條文）條例》權力，命令公司註冊處處長將「支聯會」自公司登記冊中剔除。

根據支聯會提供的信件，鄧炳強在信中說，考慮了警務處處長蕭澤頤的初步建議及資料後，認為假若支聯會屬《社團條例》適用社團，則根據條例第8條禁止運作或繼續運作，是維護國家安全、公共安全及公眾秩序所需。

鄧炳強在信中指，會給予支聯會申述機會，支聯會董事可於本月24日下午5時或以前提交書面申述。支聯會說，需要徵求法律意見，稍後回應。

支聯會前常委蔡耀昌表示，若果建議獲通過，法律上等於政府將支聯會解散，認為政府若作出有關舉動，有責任及必要向公眾全面交代，並提出合理法律依據，形容情況並不尋常，政府要認真考慮對法律、人權及自由的影響。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:01:09 +0800</pubDate></item></channel></rss>
