<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2021 15:02:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[新華社報道民陣解散　形容是反中亂港組織]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605969-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605969-20210815.htm</link><description><![CDATA[新華社報道民陣即日起解散的消息，形容民陣是反中亂港組織，又說自2002年民陣自我宣告成立以來，並無依法註冊為公司或合法社團，一直是非法組織。民陣幾乎集攏了所有香港反對派團體，其組織者慣常打著「和理非」「爭取民主」旗號，興風作浪，肆意亂港，自始至終都是一個徹頭徹尾的反中亂港大平台。

新華社又說，香港國安法實施以來，日益顯現撥亂反正的強大威力，民陣召集人陳皓桓入獄，越來越多團體退出民陣。香港警方日前表示，將查處相關負責人涉嫌違反香港國安法的行為。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:02:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[限期前未完成登記人士　申領消費券有特別安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605968-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605968-20210815.htm</link><description><![CDATA[政府表示，消費券計劃登記期昨日結束，提醒已進行電子登記並選擇上載身份證複本作身分認證的市民，需在明日或之前在消費券計劃網站上載身份證複本，以完成登記。

政府發言人表示，有部分登記人由於不同原因，例如提交的資料有誤，或沒有在書面登記表格附上身份證複本等，早前遞交的登記未能獲進一步處理。因應這些登記人或未能趕及在登記期結束前重新登記，政府作出特別安排，容許他們在本月31日或之前把填妥的書面表格連同身份證複本親身或委托可信賴的人士，於辦公時間交到旺角始創中心17樓消費券計劃秘書處。
　　 
發言人又提醒，需要上載身份證複本作身分認證以完成電子登記的市民，如果未能按要求在明日或之前上載身份證複本，亦可透過這個特別安排重新登記，但每名合資格的登記人只可在明日至31日期間，透過書面表格重新登記一次，經核實資格後，一般會在下月中收到登記結果短訊通知，並在10月1日獲發放第一期2千元消費券。　]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:02:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎　患者由墨西哥抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605967-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605967-20210815.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎確診個案，屬輸入個案，另有少於5宗初步確診個案。

患者為34歲女子，最近曾身處墨西哥，本月7日乘KL819航班抵港，住青衣華逸酒店，檢疫期第3日即本月10日接受檢測，結果為初步陽性，她入院後確診。

本港至今累計12033宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:52:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方：積極跟進民陣罪行　刑責不會因解散而被抹走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605963-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605963-20210815.htm</link><description><![CDATA[民陣表示，已於前日召開周年大會，出席成員團體一致議決由即日起解散。民陣約160萬元的資產，會指示民陣資產託管團體捐給合適的團體。

警方表示，今年4月曾根據《社團條例》第15條，要求該組織提交有關成員、活動及資金等資料，但該組織未有依時向社團事務主任提交所需資料，警方現正積極跟進該組織違反《社團條例》內的罪行。

警方說，民陣自2002年成立以來，一直未有向公司註冊處註冊為公司，也並非向警察牌照課註冊的合法社團，因此該組織是一個不合法地運作的組織。警方重申，一個組織及成員犯下的罪行，有關刑責不會因解散組織或成員的辭職而被抹走，警方會繼續全力追究任何組織及人士有否違反《香港國安法》及其他香港法例。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:25:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增一宗新型肺炎輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605961-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605961-20210815.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增1宗新型肺炎確診，為輸入個案。

本港昨日新增兩宗輸入確診，兩名患者均從美國抵港，以及完成接種兩劑新冠疫苗，並帶有變種病毒，累計確診個案為12032宗。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:50:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣19年來屢辦大型遊行　今年3月起陸續有團體退出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605959-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605959-20210815.htm</link><description><![CDATA[民間人權陣線在2002年9月成立，由50多個民間團體組成，自2003年7月1日舉辦遊行，反對政府就《基本法》23條立法，引發近50萬人上街後，自此民陣每年都舉辦七一遊行，主題因應當時社會的不同訴求而定。

成立接近19年來，每年遊行人數經歷起跌，直到2019年政府推動修訂《逃犯條例》，民陣在6月先後多次舉辦大型遊行，反對政府的做法，當時民陣指有過百萬人參與。前年七一有示威者衝擊立法會大樓，入內破壞設施，這年是民陣最後一次主辦七一遊行。

去年民陣一如以往，申請七一遊行，首次被警方禁止。今年3月開始，傳出民陣將被取締的消息，多個政黨及政治團體，包括民主黨、街工及天主教正義和平委員會等先後退出民陣。民陣在4月接到警方信件，指他們涉嫌違反《社團條例》規定，要求在限定時間內交代一系列資料，包括未有申請社團註冊的原因及收入來源等。

曾擔任召集人的岑子杰及范國威因涉及初選案，目前正被還押。陳皓桓及區諾軒則因為組織未經批准集結而被判囚。

陳皓桓曾於5月在個人社交專頁上載公開信，堅持民陣不會解散，直到最後一刻。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:15:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協建議增設專為女性露宿者而設的服務中心及團隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605958-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605958-20210815.htm</link><description><![CDATA[社區組織協會表示，近年向社署登記的女性無家者比以往增加，但認為政府的支援不足，例如女性緊急宿位較少，而且私隱度不足。

社協建議，增設專為女性露宿者而設的綜合服務隊伍及服務中心。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:46:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘3人涉偽造疫苗接種記錄等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605956-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605956-20210815.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩女一男，涉嫌偽造疫苗接種記錄、醫生證明書和檢測報告等，並已向外出售，作求職用途。

警方表示，情報顯示有偽造疫苗記錄和身份證的集團在西九龍區活躍，警方前日作出埋伏行動，發現一名越南裔女子帶同14歲兒子到九龍灣一個住宅的商場內曬相店，將現金及文件交予曬相店的女負責人，警方隨即以偽造文書罪將3人拘捕。

警方說，3名被捕人士年齡由14歲至48歲，分別報稱為清潔工、學生和曬相店負責人，行動中檢獲11張假針紙、3張聲稱因健康理由不適宜接種疫苗的醫生紙及21份懷疑偽造核酸檢測報告，店舖電腦存有45套虛假針紙，有部分正在列印。警方之後將該名越南裔女子帶返寓所調查，再搜出偽造疫苗記錄和假身份證，以「管有偽造身份證」、「管有他人身份證」、「管有虛假文書」將她拘捕。

警方說，初步調查發現，被捕人士向無身份證的人士出售偽造文件，以作求職用途，每份文件售價約600元。警方又相信市面有人兜售有關偽造疫苗記錄和假身份證，強調藏有虛假文書的人士，也會觸犯法例，現正繼續調查，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:25:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：料失業率回落　警惕有人炒作《反外國制裁法》]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605955-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605955-20210815.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，本港私人消費開支持續得到改善，預期周三公布的最新失業率，將由現時5.5%的水平，進一步回落。

他又說，反外國制裁是外交事務，屬中央事權，香港有憲制責任落實。但他預計《反外國制裁法》日後在港實施時，可能會有人借此炒作，試圖削弱香港國際金融中心地位，甚至造成市場波動來混水摸魚，必須提高警覺。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:23:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關機場檢約50公斤懷疑氯胺酮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605954-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605954-20210815.htm</link><description><![CDATA[海關在機場檢獲約50公斤懷疑氯胺酮，估計市值約2600萬元，拘捕1名男子。

海關人員昨日在機場檢查一件從巴基斯坦到港，報稱載有成衣的空運貨物，在5個紙箱的其中4個，發現懷疑氯胺酮收藏在長褲內。

調查後，海關人員同日在機場拘捕一名38歲懷疑涉案男子。

案件仍在調查。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:21:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白韞六：廉署沒政治傾向　不會成為他人打手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605953-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605953-20210815.htm</link><description><![CDATA[歌手黃耀明與立法會前議員區諾軒早前被廉署落案起訴，涉嫌在2018年立法會港島區補選中作舞弊行為，向他人提供娛樂而誘使他人投票，2人其後獲不提證供起訴，以自簽保守行為處理。廉政專員白韞六表示，不評論個別案件，但根據選舉條例，一般情況下，不得以飲食或娛樂誘使投票予某候選人。被問到政治站台活動，日後是否不可以有表演，白韞六說有關情況有機會構成娛樂。

白韞六出席一個電視節目又表示，廉署針對選舉活動的檢控工作，需要在搜證完畢後交律政司考慮是否起訴，亦要提交補充證據，即使外界認為案件情節簡單，亦並非短時間內能夠處理。他反駁有意見指廉署作政治檢控，強調署方沒有政治傾向，收到投訴認為可以跟進就會去查，不會理會調查人物的身份、地位、政治取向及黨派。

白韞六說，留意到坊間有人就某些案件，質疑廉署淪為打手，他認為這些都是偏頗的報道。而部分有政治背景人士借不同情況批評，對廉署不公道，亦沒有好處，廉署不想成為任何人打擊對手的政治工具，有此意圖的人亦不會得逞。

另外，對於特首林鄭月娥早前表明，不會修例將行政長官納入防止賄賂條例第3及第8條規管。白韞六表示，情況並非如外界所說「特首無皇管」，防賄條例第4、5及10條是適用於行政長官。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:13:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣發聲明宣布解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605950-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605950-20210815.htm</link><description><![CDATA[民陣發聲明表示，已於前日召開周年大會，出席成員團體一致議決由即日起解散。民陣約160萬元的資產，會指示民陣資產託管團體捐給合適的團體。

民陣表示，近1年多來，政府不斷以疫情為由，拒絕民陣及不同團體的遊行申請，各成員團體遭受打壓，公民社會面臨前所未有的嚴峻挑戰。民陣本希望繼續以原有的方式與大家迎難而上，但召集人陳皓桓已因多宗案件身陷囹圄，秘書處已無法維持運作，而在沒有成員參與來屆秘書處的情況下，只能無奈宣布解散。

民陣感謝過去19年來，香港市民並肩同行，一同經歷反23條、反高鐵、反大白象工程、雨傘運動、反修例運動，並且創造五十萬人、一百萬人、二百萬人遊行的紀錄，讓訴求響徹整個城市，讓世界看到香港，讓燈光照耀黑暗，讓民主自由種在人心。雖然民陣不再存在，但相信不同團體仍然會繼續堅守理念，毋忘初衷，撐著公民社會。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:00:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白韞六稱向選委會選舉新增團體解釋法例　免誤墮法網]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605947-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605947-20210815.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會分組界別選舉下月舉行，立法會換屆選舉則於12月展開，政府早前修訂《選舉（舞弊及非法行為）條例》，煽惑他人不投票、投白票或廢票，都屬於非法行為。廉政專員白韞六表示，會針對新條文在未來的選舉中提醒各候選人、選民及助選團注意，亦會留意網上平台，如發現有違規言論，會要求下架。

白韞六出席一個電視節目，被問到如何處理講反話等的言論是否煽惑行為，他說這是灰色地帶，難以一概而論，提醒市民切勿以身試法。白韞六又說，2019年區議會選舉前有人在網上聲稱收起家中長者的身份證，阻止他們投票、在選舉日帶他們遠行等，亦屬於故意妨礙或阻止他人投票，未來如有類似行為，廉署會調查。

他又說，9月選委會選舉涉及不少新增團體，過去並沒有參選經驗，廉署早前已開始聯絡這些團體，解釋選舉法例，避免因為不熟悉而誤墮法網。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:49:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方搗破懷疑無牌酒吧及違規經營派對房間　拘捕29人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605946-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605946-20210815.htm</link><description><![CDATA[警方搗破懷疑無牌酒吧及違規經營的派對房間，拘捕29人。

警方昨晚約10時，突擊搜查觀塘偉業街美嘉工業大廈及駿業街巧運工業大廈兩個工廈單位，在一間無牌酒吧拘捕24歲的男負責人，以及拘捕單位內另外11男16女，年齡介乎14歲至26歲，被捕人士涉嫌「無牌售賣酒類飲品」、「無牌藏有酒類飲品可作販賣用途」、違反《預防及控制疾病規例》、「在沒有領有酒牌的處所飲酒」，以及涉嫌違反「限聚令」被票控。

警方又於一間懷疑違規經營的派對房間中，拘捕24歲的男負責人。至於單位內6名年齡介乎20至26歲的顧客，則涉嫌違反《預防及控制疾病規例》而被票控。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:45:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：反外國制裁法在港實施時或有人借機炒作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605942-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605942-20210815.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，反外國制裁是外交事務，屬中央事權，香港有憲制責任落實。他又預計《反外國制裁法》日後在香港實施時，或會有人借此炒作，試圖削弱香港國際金融中心地位及抹黑香港的營商環境，甚至造成市場波動來混水摸魚，必須提高警覺，有所準備，並加倍注意管理風險。

陳茂波以「為港護航」為題發表網誌，指全國人大常委會六月份通過《反外國制裁法》。法例會透過甚麼方式在港實施，還有待全國人大常委會作決定，但過去兩年的發展顯示，國家每個舉措都是針對新出現的挑戰而作出的有力回應，背後考量是為香港的長遠穩步發展。

他又說，通過《反外國制裁法》，為的是要讓政策工具箱裡有更多樣化的反制手段，可以相稱力度來作出抗衡及應對，可視之為「被動式」的防禦部署，確保有足夠的還擊力量，讓橫蠻的對手面對現實、回復理性的態度協商解決問題，這是「以戰制戰、以戰止戰」的策略。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 10:38:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波料本周公布失業率進一步回落]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605938-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605938-20210815.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，私人消費開支經歷一年半的萎縮，自年初開始持續改善，預期本周公布的最新失業率，將由現時5.5%的水平，進一步回落。

陳茂波發表網誌，表示私人消費開支繼第一季增長2.1%後，上季進一步增長6.8%。隨著消費券的效應在8月份開始呈現，相信將進一步拉動私人消費增長。參考過去數據，當私人消費持續改善，就業市場也會相應好轉，這是由於打工仔中約三分之一是從事零售、飲食、旅遊及物流運輸等行業，這些行業都跟消費市道有著密切關聯。

陳茂波又說，本港經濟持續改善，總計上半年增長7.8%，考慮到上半年經濟表現強韌，因此將今年全年增長預測由原來的3.5%至5.5%，上調到5.5%至6.5%，相信下半年經濟應繼續有改善空間，但動力還看未來數月本地和世界各地的防疫控疫情況。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 10:20:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[創新科技署署長稱再工業化促多元經濟增長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605937-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605937-20210815.htm</link><description><![CDATA[創新科技署署長潘婷婷表示，政府近年提出的「再工業化」，以新技術和智能生產為基礎，為經濟帶來更新和多元的增長點，並創造就業機會。她在一個電台節目表示，早前設立的創新及科技基金，過去4年資助1500多個研發項目，承擔額達46億元，可見政府非常重視推動應用研發工作。至於政府去年推出的「再工業化資助計劃」，一年內接收21個申請，目前已審核批出16個，資助額達1億800萬元，當中一半涉及食品製造研發項目，其他包括印刷和醫療器材等。

香港工業總會榮譽會長葉中賢在同一節目表示，早前工總進行調查，發現9成受訪廠商的總部仍在香港，有1成會員表示未來有興趣在香港重新設置製造基地，說明「再工業化」推行幾年以來，加上本港的大學科研人才和清關手續方便，有相應政策吸引在港做生意。 

生產力局主席林宣武指出，香港品牌具有商譽，相信在「再工業化」下，未來綠色環保、食品加工和生物醫藥等三大範疇有很大市場，希望可提供更多配套，協助初創企業將產品落地，提供小型自動化機器，提高生產效率，給予他們導向性支援和帶來希望。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 10:02:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光認為政府若要影響收入分配　不能單靠巿場運作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605936-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605936-20210815.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，香港主要依靠巿場運作來決定收入的分配，而在勞福局的政策中，對收入分配最直接有關的是法定最低工資，以及現屆政府就外判服務中涉及非技術員工的政策調整。

羅致光在網誌表示，一個政府若要影響收入分配，不能只依靠巿場的運作，產業政策、勞工政策及會影響勞工供求的社會政策，都會影響收入分配。他又引用圖表，指法定最低工資2011年5月實施，前年5月的法定最低工資水平為每小時37.5元，較2011年5月的28元增加33.9%，而去年12月的清潔工及保安員每月平均月薪，則較2011年12月分別增加了53.7%及57.0%。他說，法定最低工資水平的調整，只可以解釋到在這段期間清潔工及保安員薪酬調升的約六成，而另外四成的調升，主要是由於在這段期間勞工供求的變化及整體經濟增長所帶動的薪酬增長。

另外，他說由於政府外判服務經常被批評是導致非技術員工收入偏低的原因之一，他上任後不久，便成立由勞工處作支援的跨部門工作小組，檢討相關制度，前年4月起推行新措施，以加強保障受僱於政府服務承辦商的非技術員工，去年底完成跟進檢討報告，顯示之後批出的合約中相關工資增約24%。他說，雖然沒有足夠資料，量化全港清潔工與保安員近年的薪酬增幅中，私人巿場有多少是受到政府外判服務薪酬上升所帶動，但可以肯定其影響的存在。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 09:46:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方指柴灣雙屍案　現場沒打鬥或搜掠亦無遺書]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605911-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605911-20210814.htm</link><description><![CDATA[柴灣小西灣邨的屍體發現案，警方表示，一男一女死者並無表面傷痕，現場沒有打鬥或搜掠痕跡，亦無遺書，單位的門窗上鎖，沒有被撬，正從多角度調查。

東區警區刑事總督察江詩韻說，警方近中午12時接獲瑞明樓保安報案指，涉事單位傳出異味，警方與消防員破門入屋，發現兩具遺體，並已發脹及腐爛，相信兩人已死去3至7天，男死者倒臥大廳，女死者在廁所。

她表示，63歲男死者是無業人士，行動不便，有長期病患，很少出門；54歲女死者是清潔工，最後一次與鄰居及同事見面是本月7日、即上星期六。她說，兩人相識，同住該單位，有待調查兩人關係，正聯絡他們的家人。

被問到事件有無涉及刑事成分、當中有無人吸毒以及現場有無針筒等，江詩韻說，現場沒有凌亂跡象，至於兩人有無吸毒習慣或其他可能性，有待調查。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 23:01:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[288萬人已打兩劑疫苗　昨12人打針後送院情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605908-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605908-20210814.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗接種計劃開展以來，政府已為參與計劃的人士接種約657萬9600劑疫苗，當中約369萬8700人已接種第一劑疫苗，完成兩劑的有約288萬900人。

截至晚上8時的過去24小時，約6萬4000人接種了疫苗，約1萬3200人預約了接種時間。

另外，昨日有12宗因接種疫苗後出現常見副作用而送院的個案，所有人情況穩定，其中8人已經出院，1人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院，2人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 22:37:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
