<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 17:24:25 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[法官指唐英傑行為明目張膽挑戰警方　令守法公眾恐懼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602835-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602835-20210727.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家及一項恐怖活動罪罪成。3名高等法院國安法指定法官頒下裁決理由書，解釋理據。

裁決理由書提到，唐英傑在案發當日途經多個警方防線，即使被警告，甚至警方發射胡椒球槍，他都沒有停下，警員要跳起避開唐英傑的電單車，認為被告的舉動對行人及其他道路使用者造成潛在風險及傷害。對於辯方指出，可能是一名警員向唐英傑扔盾牌而令他分心，撞倒警員，法庭認為沒有證據證明有關講法。

辯方說，唐英傑當日遵守交通燈號，亦帶備急救包，這些都並非恐怖份子所為，但法庭不接納，批評辯方將被告當日的整體行為斷章取義，又說即使是恐怖份子，行動前亦可一如常人。

法官又表示，唐英傑的電單車撞向警員時，對路上行人帶來風險，認為被告的駕駛行為非常危險及危害公眾安全。法官形容電單車是致命的武器，如果有人駕駛電單車時無可避免地與人碰撞，毫無疑問屬針對人的嚴重暴力行為。法庭亦接納控方所講，嚴重暴力行為不等於要有人嚴重受傷，這並非國安法中「恐怖活動罪」的犯罪元素。

法庭認同控方所指，被告的行為對社會造成嚴重危害，而根據國安法第24條有關恐怖活動的描述，該「危害」不一定即對身體的傷害，警方是法律和治安的象徵，被告明目張膽地對警方作出故意及嚴重挑戰，已對守法的公眾造成恐慌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:24:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗感謝港人支持　未適應眾多注視目光感害羞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602834-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602834-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他感謝很多香港人支持自己，形容見到有很多港人在商場的支持畫面，感到「起雞皮」，沒有想過奧運比賽可以凝聚到香港人一起為他打氣。但他說，暫時仍未能適應眾多目光關注自己，感到有點害羞。

張家朗說，自己至今仍未能夠相信奪金的事實，事前亦沒有預計可奪金牌，因為過往奧運得獎者，多數在世界比賽已累積很多經驗及資歷。

他又說，奪金是自己的目標亦是夢想，會在團體賽繼續努力；而自己奪獎牌，證明不要放棄，只要努力就一定可以做到。

張家朗說，家人的支持很重要，尤其是自己不時會因發揮不好而發脾氣，或感到心情不好時，家人會為他打氣。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:17:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財料「即日籌」安排　可鼓勵部分長者相約往打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602832-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602832-20210727.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、安老事務委員會主席林正財表示，政府推出的長者「即日籌」安排，主要為提供方便，因為長者可能欠動力或不會上網預約接種新冠疫苗，相信安排可鼓勵到部分長者，例如飲早茶後可一齊前往打針。

他又說，據了解，醫管局的疫苗諮詢服務預約人數減少，相信不少人已做了健康諮詢。

林正財認為，下一步可考慮安排外展接種隊到長者聚居地方，例如屋邨、長者中心等，增設流動接種站，同時提供諮詢及打針服務，讓長者減少猶豫，有助鼓勵接種。

他又說，有參考美國及新加坡的經驗，研究能否安排上門打針服務，但涉及較多考慮因素，可先考慮增設外展接種隊。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:08:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚惠儀下月掌土地註冊處　接替退休張美珠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602830-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602830-20210727.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，現任警務處財務、政務及策劃處處長譚惠儀將於下月23日出任土地註冊處處長，接替即將退休前休假的張美珠。

公務員事務局局長聶德權說，譚惠儀為資深政務主任，具備出色領導和管理才能，有信心她能在新崗位為市民提供專業高效的服務。

至於即將退休前休假的張美珠，聶德權讚揚她在過去38年一直盡忠職守，對工作熱誠投入，帶領土地註冊處以精益求精的態度服務市民，亦積極處理有關落實業權註冊的各項重要工作。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:46:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[憑頑強鬥志奪金　行會非官守議員讚張家朗讓港人驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602829-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602829-20210727.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀​香港劍擊運動員張家朗，在東京奧運男子花劍個人賽中，為香港贏得今屆奧運會首面金牌，並向教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，張家朗在比賽中沉著應戰，面對逆境，憑着頑強鬥志和鍥而不捨的精神，發揮出眾技術，勇奪金牌，締造歷史，全港市民均為他的成績感到驕傲。

行會成員又祝願港隊在其他項目繼續盡展所長，再創佳績，並支持政府繼續透過不同政策措施，加強本港體育發展，推動體育普及化、精英化和盛事化。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:42:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官指唐英傑完全明白「光時」口號帶「香港獨立」意思]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602826-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602826-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件在高等法院裁決，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立。

裁決理由書提到，考慮到展示「光復香港、時代革命」口號的性質和合理影響性，特別是案發時的情況，法庭在無困難下，總結有關口號，當日是帶有分裂國家的意思，並能夠煽動他人分裂國家，又指出本案關注的是有關口號能否煽動他人分裂國家，而非口號是否只有一個意思。

法庭解釋，被告當日在繁忙的高速公路駕駛電單車期間，一直展示「光時」口號旗幟，被告的駕駛路線涉及部分主要道路，在軒尼詩道亦非只向一個方向行駛，並故意沒有在警方防線前停下，是明顯及公開蔑視維持香港治安執法人員的合法指示。法官又說，事發當日的示威是非法，當日亦是香港回歸的日子，並是處理國家安全、尤其分裂國家的香港國安法實施後的日子。

對於辯方指口號內容模糊，並不能帶有分裂國家的意思，法官指出，辯方專家證人的證供提及，「光時」口號其中一個可能的意思是香港獨立，明顯性質涉及分裂國家。

裁決理由書又提到，唐英傑當日在他的背部展示「光復香港、時代革命」旗幟，清楚顯示他意圖引起公眾注意，案發的時間、地點、日期，反映被告希望旗幟越多人看見越好，被告的手機截圖有警告違反香港國安法的「紫旗」，顯示他知道自己當時可能違反國安法。

法庭又認為，被告當日多次挑戰警方防線，認為警方是法律和治安的象徵，被告的行為清楚說明他是想吸引越多人注目越好，以及希望為人們帶來巨大影響和深刻印象。法官認為唐英傑完全明白「光時」口號帶有「香港獨立」的意思，他展示有關口號，是意圖煽動他人作出將香港特別行政區從中華人民共和國分離出去的行為。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:30:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會承認六四紀念館未領公眾娛樂場所牌照判罰八千元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602823-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602823-20210727.htm</link><description><![CDATA[支聯會「六四紀念館」早前被指未領有公眾娛樂場所牌照，被控違反《公眾娛樂場所條例》，支聯會的律師代表在九龍城裁判法院出庭答辯並認罪，被判罰款8千元，需於一個月內繳交。

支聯會沒有成員到場，由律師代表出席。辯方求情時表示，涉事公司非商業、非牟利，被告同意繳交罰款，場所規模細小，當時只有20名市民參觀，兩名職員當值，希望法庭考慮到被告認罪及初犯，得知被控後已即時停止相關活動，裁判官最終判處罰款。

支聯會被控在今年5月31日至6月1日，沒有按相關法例批出的牌照經營有關處所，以作為公眾娛樂場所、即圖畫、文件、物品、報章及影片展覽。

「六四紀念館」今年5月底重開，因被指無申請相關牌照，6月初閉館。支聯會昨日在社交媒體表示，在諮詢法律意見等後，決定閉館直至另行通知。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:18:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關機場檢獲約14公斤石首魚花膠約值320萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602820-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602820-20210727.htm</link><description><![CDATA[海關在機場檢獲約14公斤懷疑受管制的石首魚花膠，估計市值約320萬元。

海關昨日檢查一件由墨西哥經香港轉運至越南、報稱載有乾魚柳的空運貨物，在兩個紙箱內，發現懷疑受管制的加利福尼亞灣石首魚花膠，與其他不受管制的乾魚柳混雜一起，案件仍在調查。

海關表示，根據法例任何人非法進出口瀕危物種，一經定罪，最高可被判罰款1千萬元及監禁10年。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:55:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官指唐英傑展示旗幟是煽惑他人分裂國家]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602815-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602815-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件在高等法院裁決，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪罪名成立及一項恐怖活動罪罪名成立。

國安法指定法官杜麗冰裁決時表示，唐英傑展示的「光復香港　時代革命」旗幟，有關文字是可以煽惑他人分裂國家，當時唐英傑亦明白有關口號是帶有分裂國家的意思，當他展示旗幟時，是有意圖將分裂國家的意思傳遞給其他人，有意煽動他人分裂國家。

杜麗冰表示，光時口號是唐英傑當時提倡的政治理念，他並無在警察防線前停低，並衝向警方，是刻意挑戰代表香港法治的警察，又說被告的行為涉及嚴重暴力，是危險活動，嚴重危害公眾安全或保安，他的行為為社會帶來嚴重傷害，被告作出有關行為，是想威嚇公眾，以達到政治目的。

唐英傑涉於去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港　時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:37:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環保署料今日稍後空氣質素健康指數或達致「嚴重」水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602812-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602812-20210727.htm</link><description><![CDATA[環保署表示，自上星期五起，持續錄得較正常為高的空氣污染水平，預測今日稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數可能達至「嚴重」水平。

環保署表示，廣東地區普遍晴朗，風勢輕微，本港仍受背景污染較高的氣團影響，微弱的風勢亦不利空氣污染物擴散，日間的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在珠江三角洲區域內迅速形成，較高的臭氧水平亦會加速二氧化氮的形成。

根據天文台預測，一股活躍西南氣流會在本周中後期帶來不穩定天氣，環保署預料屆時本港的空氣質素會有所改善。

環保署提醒市民，當健康風險級別達到甚高或嚴重水平時，兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:30:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運女子重劍團體賽　港隊名列第七]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602811-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602811-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子重劍團體賽，港隊最終得第七名。

港隊八強不敵中國之後，首場排名賽面對美國，港隊派出江旻憓、佘繕妡和連翊希上場之外，亦派出替補的朱嘉望上場，她在兩局共取得7分。港隊初段一度領先，但未能保持優勢，被美國逐步追上，最終以31：42落敗。

於第七至八名排名賽，港隊面對俄羅斯奧委會代表，戰況緊湊，雙方打成27平手，憑江旻憓最後一劍奠定勝局，贏28：27。

江旻憓賽後表示已經放開打，多謝各方鼓勵和祝福，希望不再令外界失望，未來目標是全運會和亞運會。連翊希就表示，除技術外，亦要像其他選手一樣「硬淨」，認為男子花劍金牌選手張家朗在落後仍無畏地力追分數，值得學習。

另外，中國隊在四強以29：38不敵南韓，將會與意大利爭銅牌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:20:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工會冀政府重啟特別行業援助基金　協助旅遊業渡過難關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602808-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602808-20210727.htm</link><description><![CDATA[多個旅遊業工會去信政府提出一系列建議，要求政府重視旅遊業的現況，採取措施拯救該行業。

香港旅遊業僱員總會理事長梁芳遠表示，政府推出的「綠色本地遊」計劃，及聘請從業員協助疫苗接種中心的工作，亦無濟於事，疫情反覆令通關無期，旅遊業難以繼續發展。因此希望政府重新啟動特別行業援助基金，並為從業員設立一些臨時職位，如「綠色旅遊大使」以助行業渡過難關。

香港專業導遊總工會主席余莉華說，希望政府考慮延長疫苗接種中心的開放日期至12月，讓部分從業員可繼續支撐下去，而且要求政府放寬增值課程的配額予從業員參加。

香港旅遊業僱員總會總幹事林志挺就說，業界會在下月6日舉行市集，銷售旅遊產品，以鼓勵市民參加本地遊。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:14:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安法首案唐英傑煽動分裂國家及恐怖活動罪均成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602806-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602806-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件下午在高等法院裁決，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪罪成及一項恐怖活動罪罪成，而危險駕駛導致他人身體受嚴重傷害罪的交替控罪則毋須處理。案件押後到星期四上午，聽取求情。

案件不設陪審團，3名國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信聆訊15日後，今日作出裁決。根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至於恐怖活動罪，最高可被判處終身監禁。
 
唐英傑被控去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港」「時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:05:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前港隊教練黃贊指張家朗10歲習劍較一般小童冷靜專注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602805-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602805-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他過往曾經學習劍擊的學校校長、前港隊教練黃贊表示，張家朗自10歲開始到他的學校學習劍擊，當時已感到張家朗較一般小童表現冷靜及專注，休息時會專心留意其他人的表現。他說，張家朗的性格特質，加上身型，都有助他在劍擊運動的發展。

黃贊接受本台訪問說，張家朗在他的劍擊學校學習至16歲，知道對方於中學時轉為全職運動員。黃贊說，明白這對張家朗是艱巨的決定，當時無人知道是否正確，但對方清楚這是機會，可以在劍擊運動有更大發展，現在回看證明決定正確。即使他沒有在奧運得獎，亦已成為世界級的運動員。

黃贊說張家朗奪金，對本港劍擊運動發展開創新時代，形容將會有「家朗效應」，相信參與有關運動的人數或技術層面都會有所提升。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:04:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊張雁宜羽毛球女單分組賽旗開得勝]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602798-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602798-20210727.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球女單分組賽，港隊代表張雁宜以局數2:1，擊敗以色列球手，旗開得勝。

三局的比數分別為21:12，15:21及21:16。張雁宜明日會出戰餘下一場分組賽，對手是6號種子、印度球手辛度，與對方爭奪出線資格。

另外，在混雙方面，港隊的鄧俊文與謝影雪組合明日出戰8強賽，對手是世界排名第8的英國組合。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 14:40:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗確診輸入個案　37歲男子曾訪西班牙及瑞士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602795-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602795-20210727.htm</link><description><![CDATA[本港新增1宗新型肺炎確診個案，屬輸入個案，帶有L452R變種病毒株。另外，初步確診個案少於5宗。

37歲男患者，本月3日至24日到過西班牙及瑞士，24日發病，有病徵，乘坐LX138航班於25日抵港。

他在4月12日及5月3日於香港接種復必泰疫苗。

衞生防護中心表示，過去14天累計錄得27宗確診，全屬輸入個案。本港至今累計11979宗確診個案。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 14:33:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育老師形容張家朗早現潛質　友好透露嗜收藏波鞋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602791-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602791-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊張家朗奪得奧運花劍個人賽金牌，他曾就讀的林大輝中學，時任體育科老師陸志成表示，張家朗初中已展現體育潛質，不單體能好，而且自律，對自己要求高，有助他在劍擊運動發展。

陸志成說，張家朗在籃球方面都有潛質，曾考慮帶領對方參與學界籃球賽，但為免他手部受傷影響劍擊運動，最終沒有成事。他說昨日看決賽時為張家朗感到緊張，心跳急如「心臟病發」一樣。

另外，與張家朗相識近10載的港隊佩劍代表陳卓謙說，之前已估計張家朗能夠晉身四強，看到對方最終奪金，自己激動流淚。

陳卓謙說，他們一起在體育學院受訓及生活，私下的張家朗不時展現幽默一面，喜歡聽本港及南韓等地的流行音樂，對方嗜好之一是收藏波鞋，體院的宿舍房間擺放了數十對波鞋，每一對都放在箱內，珍而重之。

陳卓謙說，他與張家朗等隊友將於下月到內地參與全運會，期望屆時可以一起吃飯慶祝。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:54:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[江旻憓稱國家隊戰術清晰　應向對方好好學習]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602790-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602790-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子重劍團體賽八強，香港以32：44不敵中國隊，無緣晉級。

港隊代表江旻憓表示，國家隊的打法成熟，每一名上場的運動員戰術清晰，應向對方好好學習，港隊會反省不足之處，繼續好好練習。她又對男子花劍代表張家朗奪得金牌感到好感動和開心，又指本身對張家朗有信心，知道對方一定做到。

江旻憓又感謝市民對劍擊及香港運動員的支持，呼籲大家有時間可以參與劍擊運動。

隊友連翊希受訪時說，不滿意自己比賽表現，期間一度落淚，她向隊友致歉，表示會繼續好好練習，感謝市民支持。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:44:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾歷低潮　張家朗父稱子變冷靜沉著成今次奪金關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602788-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602788-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他的爸爸張子倫表示，仍然感到十分開心，昨晚整夜都睡不著。他說，張家朗過往在劍擊比賽的表現較為浮躁，容易發脾氣，心情起落大；但近年兒子經歷低潮後，個人表現變得較冷靜和沉著，認為這是他今次奪金的關鍵。

張子倫接受本台訪問時說，兒子表現有轉變，是因為有很好的教練協助，每次賽後都會為他分析表現。張子倫與太太，以往亦曾是籃球運動員，他說雖然自己對劍擊運動未必很熟悉，但有分享自己以往參與運動比賽的經驗，教導張家朗如何調節心態應戰。

張子倫說，作為父母，兒子每次作賽他自己都很緊張，有時甚至緊張到會刻意「落街」避開，不敢看電視直播。他說，暫時未想到如何與兒子慶祝，因為根據張家朗的日程安排，完成奧運會後，會直接往內地準備全運會，預計最快要9月中至9月下旬才會回港。他有想過到內地觀看全運會比賽，但受到防疫限制，只能在港等兒子回來。

張子倫又說，希望兒子今次奪金，能夠為香港社會增添喜悅，同時亦可以令社會團結一致及較和諧，不要太分化，希望運動不要涉及任何政治。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:31:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁君彥讚張家朗展現無比韌力奪金　香港市民引以為榮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602785-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602785-20210727.htm</link><description><![CDATA[立法會主席梁君彥代表全體立法會議員，致函祝賀香港劍擊運動員張家朗在東京奧運男子花劍個人賽中，為香港贏得本屆首面金牌，亦向他的教練及團隊衷心致賀。
 
梁君彥說，張家朗在比賽過程中，面對逆境，沉着應戰，展現無比韌力，發揮堅毅不屈精神，最終勇奪金牌，讓香港市民引以為榮，令人鼓舞。
 
梁君彥表示，對香港運動員努力不懈的精神由衷敬佩，祝願他們在奧運再創佳績，並指立法會一直十分支持由特區政府提交有關體育設施及運動員發展的撥款項目，將會繼續與社會各界攜手全力支持香港的體育發展。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:08:53 +0800</pubDate></item></channel></rss>
