<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 05:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 04:35:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[巴基斯坦軍方透露安全部隊在西南部展開反恐行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</link><description><![CDATA[巴基斯坦軍方透露，安全部隊在西南部俾路支省，展開反恐行動，打死6名恐怖分子，包括兩名指揮官。

聲明指出，在獲得有關恐怖分子蹤跡的情報後，安全部隊對恐怖分子在俾路支省哈蘭地區的藏身地點展開行動。恐怖分子向安全部隊開火，試圖逃跑，在激烈交火中6名恐怖分子被打死。安全部隊繳獲大量武器彈藥。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 04:35:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社國際時評指美國操弄香港問題不會得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</link><description><![CDATA[新華社的國際時評指出，美國操弄香港問題的險惡用心不會得逞。

時評表示，外交部發布的事實清單，全面揭露美方嚴重違反國際法和國際關係基本準則、粗暴干預香港事務和中國內政的斑斑劣跡。這些事實一度被包裝成所謂與香港人站在一起。修例風波以來，美國反華勢力亂港遏華的意圖和行徑越來越不加遮掩，見不得香港好、不希望香港穩定的醜惡嘴臉也越來越清晰。

時評指出，從推出所謂香港人權與民主法案，污蔑中國中央政府破壞香港高度自治，到炮製所謂香港自治法案，對中方官員進行所謂制裁，再到發布所謂香港商業警告，抹黑香港營商環境，唱衰香港發展和一國兩制前景，更不用提一而再、再而三地為反中亂港罪犯站台狡辯，恐嚇香港執法人員和司法機構。這些確鑿證據完全看清美國反華勢力頤指氣使的霸權本質，和企圖通過搞亂香港來遏制中國發展的險惡用心。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部函件顯示就孟晚舟刑事控罪達成和解協議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部向法官呈交的信函顯示，已經同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成協議，相信有助和解向她提出的刑事起訴。

外電報道，相信協議亦有助孟晚舟返回中國。細節預料在布魯克林法院的聆訊中詳盡透露。估計孟晚舟需要同意部分條件，換取美國司法部不再提出起訴。

美聯社報道，孟晚舟的律師在電郵回覆內承認存在這項協議，但未有透露詳情。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:11:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</link><description><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案，再創單日新高。

政府較早時宣布，下星期一起收緊防疫限制，社交聚會及每戶家庭每日能夠接待的訪客，將收緊至兩人，餐廳堂食最多兩人一檯，並只供完成接種疫苗的人用餐，為期一個月。

衛生部長王乙康表示，本地每日新增病例已進入第四個翻倍周期，每日新增病例已達到近1600宗，預計下星期可能會增至3200宗。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:10:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[西班牙首相指普伊格蒙特必須接受審訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612159-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612159-20210924.htm</link><description><![CDATA[流亡的西班牙加泰羅尼亞自治政府前主席普伊格蒙特，在撒丁島被意大利警方根據歐洲逮捕令拘捕，稍後出庭，有可能被引渡回西班牙。

一批普伊格蒙特的支持者，在法院外聲援。在加泰首府巴塞羅那，幾百人在意大利領事館外抗議。現任加泰領導人拉貢內斯呼籲意大利放人，並要求西班牙政府撤銷逮捕令。西班牙首相桑切斯說，普伊格蒙特必須接受審訊，又強調西班牙政府始終尊重西班牙、意大利等歐盟國家的司法程序。

普伊格蒙特在2017年加泰獨立公投後，逃往比利時，中央政府指他煽動叛亂，又說2017年的公投是非法。普伊格蒙特2019年當選歐洲議會議員後，一度享有免於起訴的權利，但歐洲議會今年3月通過取消豁免權。

普伊格蒙特星期四下午從布魯塞爾前往阿爾蓋羅，準備參加展覽，但抵達機場時，被意大利邊防警察拘捕。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:00:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大傳媒稱孟晚舟擬與美國達成認罪協議　或解除軟禁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612155-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612155-20210924.htm</link><description><![CDATA[加拿大廣播公司引述消息人士報道，中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟，預料稍後以視像方式，在美國聯邦法院出庭，承認美國當局對她提出的控罪，作為認罪協議一部分，孟晚舟將支付罰款。

報道引述消息人士說，如果紐約法院接受認罪協議，加拿大檢方稍後會在溫哥華法院，暫停對孟晚舟的引渡程序，孟晚舟最快當地星期五可以免除在家軟禁。

美國地方法院表示，孟晚舟將於美國東岸時間下午1時，透過視像方式出席在布魯克林法院的聆訊。

華為發言人及布魯克林美國檢察官辦公室發言人，都拒絕置評。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:33:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡收緊防疫限制　社交聚會及堂食周一起減至兩人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612143-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612143-20210924.htm</link><description><![CDATA[新加坡昨日破紀錄新增1504宗新型肺炎確診個案後，政府宣布從下星期一起收緊防疫限制，社交聚會及每戶家庭每日能夠接待的訪客，將收緊至兩人，餐廳堂食最多兩人一檯，並只供完成接種疫苗的人用餐，為期一個月。

衛生部長王乙康表示，本地每日新增病例已進入第四個翻倍周期，每日新增病例已達到近1600宗，預計下星期可能會增至3200宗。他又說，新加坡目前能夠應付每日2000至2500宗新增病例，衛生部會開始為每日新增5000宗病例做好應對準備。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:07:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法英領袖通電話　約翰遜冀恢復兩國合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612139-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612139-20210924.htm</link><description><![CDATA[法國總統馬克龍與英國首相約翰遜通電話，討論澳洲取消採購法國潛艇引發的外交風波。

馬克龍辦公室說，兩國領袖之間的談話，涉及在印太地區、氣候變化、反恐等領域的合作，又指約翰遜在通話中告知馬克龍，英國希望恢復與法國的合作，馬克龍回應說，會等待約翰遜的提議。

澳洲日前宣布，與美英兩國建立安全夥伴關係，並終止向法國採購潛艇，引來法國強烈不滿。馬克龍與美國總統拜登通電話後，雙方同意重建互信，早前被召回的法國駐美大使，下星期將返回華盛頓工作。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:35:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲全國逾半成年人已完成接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612136-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612136-20210924.htm</link><description><![CDATA[澳洲維多利亞州新增733宗新型肺炎確診個案，雖然低於昨日破紀錄的766宗，但仍然是疫情爆發以來第二高，大部分新增個案來自首府墨爾本。墨爾本繼續有民眾示威，抗議封鎖措施，警方拘捕超過200人。

悉尼所在的新南威爾士州，新增1043人受感染，較昨日的數字略低，衛生官員期望新增病例會繼續下跌。

澳州全國累計已有超過一半成年人，完成接種新冠疫苗。新州和維州的地方領導人都承諾，一旦16歲以上人口的接種率達七成，將會放寬防疫措施，為民眾提供更大自由。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:04:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方重申任何地區合作機制不應針對第三方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612130-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612130-20210924.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人稍後在美國白宮，舉行四方安全對話首次面對面峰會。

有華府高層官員表示，四國並非軍事聯盟，而是一群尋求自由開放印太地區的民主國家，將會討論廣泛議題，包括疫情大流行和氣候變化。這名官員又說，21世紀的挑戰集中在印太，會談將成為深化具共同價值觀國家之間合作的重要論壇。有報道認為，有關言論是針對中國。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，中方一貫認為任何地區合作機制，不應針對第三方或損害第三方利益，搞封閉排他、針對他國的小圈子違背時代潮流，與地區國家的願望背道而馳、不得人心，注定不會得逞，有關國家應該正確看待中國發展，多做有利於促進地區國家團結合作的事。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:44:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本疫情緩和　官員料大部分地區接近解除宣言標準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612124-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612124-20210924.htm</link><description><![CDATA[日本的新型肺炎疫情持續緩和，東京都單日新增235人確診，連續九日少於1000人。

19個都道府縣的緊急事態宣言限期，將於月底屆滿。厚生勞動相田村憲久說，這些地區的新增確診個案正在減少，如果疫情緩和趨勢持續，相信絕大部分地區都接近解除宣言的標準，政府將於首相菅義偉從美國回國後，召開新冠感染症對策總部會議，再決定是否延長宣言。

田村又說，專家指出冬季可能有一波疫情，即使解除宣言，民眾亦要避免高風險行為，貫徹防疫措施。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:39:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京指美方透過打香港牌遏制中國發展的圖謀不可能得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅表示，《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》，系統梳理2019年修例風波以來，美方干預香港事務、插手中國內政的種種劣跡。

趙立堅說，美方透過打香港牌，破壞香港繁榮穩定，遏制中國發展的圖謀不可能得逞，強調美方應切實尊重中國主權，恪守國際法和國際關係基本準則，停止干預香港事務，停止干擾香港法制，停止干涉中國內政，美方不得以任何方式支持縱容反中亂港勢力，否則必將搬起石頭砸自己的腳，最終亦將嚴重損害美國自身在港利益，中方將繼續堅定有力回應美方干預香港事務的行徑。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金與正：若韓方不再敵視朝方　有意討論恢復關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612089-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612089-20210924.htm</link><description><![CDATA[北韓勞動黨副部長金與正，回應南韓總統文在寅有關終戰宣言的提議。

金與正表示，只要韓方不敵對朝方，朝方就有意討論恢復南北韓關係的方案。金與正表示，從全面結束朝鮮半島長期持續的不穩定停戰狀態、消除彼此敵視態度的角度來看，終戰宣言提議很有趣，而且是個好主意。

金與正提到南北韓實現終戰宣言的先決條件，雙方需要互相尊重，消除偏見和敵對政策，並撤銷有失公正的雙重標準。只有滿足相關條件，南北韓才能面對面共同宣布終戰，也能對南北韓關係和朝鮮半島未來進行討論。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:22:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[西班牙加泰前主席在意大利被捕　有可能被引渡回國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612083-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612083-20210924.htm</link><description><![CDATA[西班牙加泰羅尼亞自治政府前主席普伊格蒙特，在撒丁島被意大利警方根據歐洲逮捕令拘捕，稍後會出庭，有可能被引渡回西班牙。

普伊格蒙特的辦公室說，普伊格蒙特星期四下午從布魯塞爾前往阿爾蓋羅，準備參加國際展覽，並會見當地負責人，但抵達阿爾蓋羅機場時，被意大利邊防警察拘捕，法院有權決定是否引渡或者釋放。

普伊格蒙特在2017年加泰獨立公投後，逃往比利時。西班牙中央政府指責普伊格蒙特煽動叛亂，又說2017年的公投是非法。

普伊格蒙特2019年當選歐洲議會議員後，一度享有免於起訴的權利，但歐洲議會今年3月通過取消豁免權。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:57:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平與阮富仲通電話　稱中越雙方要維護南海和平穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612082-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612082-20210924.htm</link><description><![CDATA[中共總書記、國家主席習近平，與越共總書記阮富仲通電話。

習近平指出，中越兩國是山水相連的社會主義鄰邦，是具有戰略意義的命運共同體，捍衛共產黨執政安全和社會主義制度安全，是中越雙方最根本的共同戰略利益。習近平認為，雙方要加強國際和地區事務協調和配合，維護南海和平穩定，反對新冠病毒溯源政治化，踐行真正的多邊主義，推動構建人類命運共同體。

阮富仲表示，當前越中兩黨兩國關係保持良好勢頭，高層交往密切，經貿合作快速增長。越方高度重視並始終將發展越中全面戰略合作夥伴關係作為頭等優先，越共願同中共加強黨際交往，增進政治互信，深化治黨治國經驗交流，推動雙方在經貿、抗疫、人文、地方等各領域加強互利合作。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:54:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚德塞獲近20個歐盟成員國提名連任世衛總幹事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612073-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612073-20210924.htm</link><description><![CDATA[世衛組織下任總幹事人選的提名期結束，現任總幹事譚德塞看來是唯一的候選人。

譚德塞獲得包括德國和法國等近20個歐盟成員國提名。外電引述外交人士透露，譚德塞亦獲得非洲國家等其他地區的支持，而美國亦不反對他連任。提名截止後，未見到挑戰者出現，意味譚德塞在明年5月的選舉將不會遇到對手。

相關國家已向世衛組織提交保密的提名信，世衛下月1日才會打開信件，再過幾星期向194個成員國發送候選人名單，到時才會公布人選。

56歲的譚德塞曾經擔任埃塞俄比亞衛生部長，他是世衛首位非洲裔總幹事，他至今未有正式表態角逐連任。美國前特朗普政府曾經批評他在應對新冠疫情上偏袒中國，他反駁指控。拜登上台後，譚德塞與美國關係好轉。他曾經公開表示，有需要進一步調查新冠病毒起源。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:56:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班官員稱將恢復死刑及截肢刑罰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612044-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612044-20210924.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班重新掌權後，表明會恢復死刑及截肢刑罰，但未必公開執行。

塔利班創辦人之一、上次執政時期主要負責落實伊斯蘭律法的官員圖拉比，接受美聯社訪問時說，外界批評塔利班在體育館執行刑罰，但塔利班從未評論其他國家的法律和刑罰，沒有人可以告訴他們法律應該如何，塔利班奉行伊斯蘭教，將根據可蘭經制定法律。

塔利班上次執政期間，被定罪的謀殺犯通常會交由受害人家屬執行處決，向其頭部開一槍；犯偷竊罪的人會被斬去一隻手；公路搶劫犯會被斬去一隻手和一隻腳。

現年60多歲的圖拉比在塔利班臨時政府內，擔任司法部長兼「勸善懲惡部」部長。他說，截肢刑罰對保安有必要而且有阻嚇力，內閣會研究會否公開執行，並會訂出一套政策，亦會有女性在內的法官審理案件。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 11:40:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美商務部長：如有需要　將對華為採取進一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國商務部長雷蒙多說，如果有需要，拜登政府會對中國電訊設備商華為採取進一步行動。

前特朗普政府把華為列入實體清單， 10多名共和黨眾議員上月致函雷蒙多，要求把從華為分拆出來的公司榮耀，加入黑名單。

雷蒙多接受路透社訪問時說，這份實體清單是非常有力的工具，商務部會充分運用，以保障美國的國家安全。她又說，會繼續把其它公司加入實體清單。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:14:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：科網巨企把凝聚俄反對派程式下架遭抨擊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612023-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612023-20210924.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯國家杜馬選舉由支持總統普京的統一俄羅斯黨，贏得國會三分二大多數，維持修改憲法主導權，對普京繼續掌握俄羅斯大權至為重要。

有人權組織認為，俄羅斯今次選舉幾乎沒有明顯反對派。有爭取網絡自由的組織指責跨國科網巨企，以符合當地法律為理由，順應普京政府，將凝聚反對派民眾的應用程式下架，令情況進一步加劇。

爭取網絡自由的組織認為，今次事例是民主的壞消息，不排除其他地方的獨裁者會抄襲俄羅斯政府的策略。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:53:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增2434宗確診　創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612018-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612018-20210924.htm</link><description><![CDATA[南韓新增2434宗新型肺炎確診個案，相隔44天，再創疫情爆發以來單日新高。

新增病例中，社區感染佔2416宗，7成2來自首都圈。輸入個案18宗。

另外，單日再多7名患者死亡。

當局說，下星期開始「秋運」，人口大幅流動對疫情帶來的影響將全面顯現，可能出現全國大擴散。專家預測，到時單日新增病例可能超過3000宗。

南韓累計29萬5千多宗確診，2434人不治。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:29:30 +0800</pubDate></item></channel></rss>
