<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 16:29:04 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[奧運新增衝浪比賽　巴西男子組奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602825-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602825-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子山地單車賽，瑞士選手包辦金銀銅牌。

另外在今屆新增的衝浪比賽，首面金牌由巴西選手費利拿奪得。他在男子組賽事的金牌戰得到15.14分，擊敗得到6.6分的日本代表五十嵐。銅牌得主是澳洲代表。

女子組方面，金牌由美國的摩爾奪得，銀牌及銅牌分別由南非及日本代表取得。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:29:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都新增逾2800宗確診　多7宗與奧運有關個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602817-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602817-20210727.htm</link><description><![CDATA[日本放送協會報道，東京都新增2848宗新型肺炎確診個案，創疫情以來單日新高，亦比昨日的感染病例增加約一倍。再多4人被列為重症患者，總數有82人。

另外，再多7名與東京奧運相關人員確診，至今有155宗與奧運有關的感染病例。日本放送協會引述東京奧組委報道，新增的確診患者包括2名住在奧運選手村的運動員，其中一人是荷蘭網球手。其餘的包括兩名在選手村入住的海外人員、以及一名奧組委成員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:23:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[古巴駐法國大使館遭投擲汽油彈　無人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602810-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602810-20210727.htm</link><description><![CDATA[古巴駐法國大使館遭到汽油彈襲擊，無人受傷。

大使館在Twitter貼文強烈譴責針對駐法國代表和外交人員的襲擊，表示當地周一晚上有兩人向大使館大門位置投擲三枚汽油彈，令入口處起火，事件未有造成古巴的外交人員受傷，但有部分建築受損。暫時未有人承認責任。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:43:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京奧運相關的新型肺炎確診個案增至155宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602784-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602784-20210727.htm</link><description><![CDATA[日本東京奧組委表示，再多7名與東京奧運相關的人士，對新型冠狀病毒檢測呈陽性，包括2名來自海外的運動員，令月初以來的確診人數增至155人。

2名確診的運動員，都是住在奧運選手村，其中一人是荷蘭網球手。其餘的5人，包括3名比賽相關的官員，一名承包商及一名奧組委成員。

另外，東京都警方表示，再多3名警員確診，他們都是由兵庫縣借調，在東京奧運開幕前，負責場館保安工作，令相關群組增至12人感染。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:14:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲新南威爾士州再多172人確診　防疫限制或延長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602778-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602778-20210727.htm</link><description><![CDATA[澳洲新南威爾士州單日新增172人確診新型冠狀病毒，創16個月新高，其中至少60名患者曾經在社區逗留。

新州州長說，今個星期將決定是否將為期五個星期的封鎖措施延長。報道說，當地只有不足1成3人口完成接種新冠疫苗，限制措施很可能需要延長。

至於鄰近的維多利亞州，就再多10名正在隔離的人士確診，當地從星期二起，取消自本月15日起實施的大部分防疫限制，學校會重開，但家庭仍不能接待訪客。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:37:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南北韓重啟通訊聯絡渠道　稱雙方領袖多次互致親筆信]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602760-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602760-20210727.htm</link><description><![CDATA[朝中社報道，根據北韓和南韓領袖達成的協議，雙方決定在當地今早10時起，全面重啟通訊聯絡渠道。

報道說，兩韓首腦近期多次互致親筆信，就重啟聯絡管道，恢復相互信賴並謀求和解達成協議。朝方又表示，重啟聯絡管道將對改善和發展兩韓關係發揮積極作用。

南韓青瓦台就表示，總統文在寅和北韓領袖金正恩從今年4月起多次互致親筆信，就改善兩韓關係進行溝通，重啟通信聯絡管道亦是兩位領導人協商的結果。

北韓去年6月9日，以南韓公民團體散布反朝傳單為由，單方面切斷板門店聯絡管道等通信方式，今次是雙方聯絡管道時隔413天以來，再次重啟。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:01:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大首位原住民總督西蒙正式就任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602753-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602753-20210727.htm</link><description><![CDATA[加拿大首位有原住民血統的總督西蒙，正式就任。

74歲、擁有因紐特人血統的西蒙，在參議院大樓內發表就任演說，表示39年前大樓仍是政府會議中心時，她和其他原住民領袖及政府官員一起工作，令原住民的權利在憲法中得到確認。她說作為總督，將推廣由社區和原住民驅動的環保及應對氣候變化行動，並致力於在心理健康方面進一步消除污名化，體現國家對多元化和接納度的承諾。

對於近期在原住民寄宿學校遺址發現的無標記墓地，西蒙認為，和解是一種生活方式。

加拿大總理特魯多表示，相信西蒙作為首位原住民總督，將致力幫助民眾面對艱難，走向共同和解之路。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓增1365人確診　非首都圈今起上調防疫響應級別]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602750-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602750-20210727.htm</link><description><![CDATA[南韓過去一日新增1365人確診新型肺炎，連續兩天超過1300人感染，再創星期一的單日新高，再多2名患者不治，累積19萬1500多人確診，2079人死亡。

南韓非首都圈的防疫響應級別，今日起上調至第三級，直至下月8日。非首都圈和首都圈一樣，咖啡店和餐廳晚上10時後一律禁止堂食；桑拿房等公眾聚集設施以及舞廳等娛樂設施，晚上10時後禁止營業。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:30:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黎巴嫩前總理米卡提獲任命為新總理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602749-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602749-20210727.htm</link><description><![CDATA[黎巴嫩總統奧恩任命前總理米卡提為新總理，並授權其組閣。

去年8月，時任總理迪亞卜因貝魯特港口大爆炸事故，宣布政府集體辭職，回應民眾要求變革的呼聲，他的政府成為看守政府。前總理哈里里其後獲得授權組建新政府，由於在新政府部長人選等問題上與總統奧恩存在分歧，哈里里一直未能完成組閣。本月15日，哈里里宣布放棄組閣，奧恩其後與議會各黨派磋商新總理人選，在議會118名議員中，米卡提獲得72人支持。

現年65歲的米卡提是黎巴嫩的電信業大亨，曾分別在2005年和2011年出任總理。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:20:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩前往北韓烈士陵園參拜　稱革命精神激勵後人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602745-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602745-20210727.htm</link><description><![CDATA[北韓領袖金正恩在北韓「祖國解放戰爭勝利」68周年，前往祖國解放戰爭烈士陵園參拜。

朝中社報道，金正恩向烈士陵園獻花，並向偉大年代的英雄們致以崇高的敬意，又與陪同人員一起參觀烈士墓。金正恩說，戰爭時代的崇高革命精神和英雄事跡，不斷激勵後人的愛國熱情和奮鬥精神，推動人民奮力邁向革命的新勝利。

報道說，曾經參加過韓戰的部分老兵，已經從全國各地抵達平壤，出席第七次全國參戰老兵大會。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:01:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：澳洲大堡礁世界遺產地位避過降級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602732-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602732-20210727.htm</link><description><![CDATA[第44屆世界遺產大會在福建福州以網上形式舉行，除了公布申請列入世界遺產名錄的結果外，澳洲大堡礁的世遺地位會否被降級也備受關注。

隨著全球變暖，海洋溫度上升，大堡礁的生態系統受到嚴重破壞。

在澳洲密集游說之後，大會暫緩將大堡礁列入瀕危名單，推遲到下屆世界遺產大會再審議。

環保團體對委員會的決定表示遺憾。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:03:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[捷克宣布將向台灣捐贈3萬劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602729-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602729-20210727.htm</link><description><![CDATA[捷克當局宣布，將向台灣捐贈3萬劑新冠疫苗。

捷克政府今天召開內閣會議，會後宣布將在年底前，向多地贈送大約240萬劑疫苗，當中會捐贈3萬劑給台灣，25萬劑給越南。

曾經在去年訪台的捷克參議院議長維斯特奇爾表示，台灣曾經多次幫助捷克，捷克送疫苗給台灣不僅是具體的幫助，亦具有重大象徵意義。

到目前為止，美國和日本已經向台灣捐贈疫苗，立陶宛、斯洛伐克和捷克就先後宣布將向台灣捐贈疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 08:39:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國加州及紐約市要求政府僱員打針或定期檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602715-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602715-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國加州及紐約市政府，先後下令政府僱員接種新冠疫苗，或定期接受檢測。

加州州長紐瑟姆表示，全州約24萬6000名政府僱員，由下月2日起將被要求出示疫苗接種證明，否則每星期至少接受一次病毒檢測。

紐約市市長白思豪亦公布，全市超過30萬政府僱員，要在9月13日之前打針，否則要每星期接受檢測。擁有12萬5000名會員的全市最大政府僱員工會，對當局的計劃提出異議，表明當局必須先與工會討論。

強制接種疫苗或檢測一直引來爭議，反對者認為是侵犯個人權利。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:22:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以色列將考慮是否為較年長人士接種輝瑞第三針疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602713-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602713-20210727.htm</link><description><![CDATA[以色列未來幾星期會考慮是否為60歲或70歲以上人士，注射第三劑輝瑞/BioNTech新冠疫苗，希望有助高危人士抵禦Delta變種病毒。

以色列本月開始，為個別對新冠病毒免疫力較低的人，接種第三劑疫苗。衛生部官員承認面對很大難題，一方面想掌握更多第三針是否安全有效的數據，同時又想阻止疫情爆發，但現時無其他國家打第三針，因此決定時很複雜。

自Delta變種病毒上月在當地擴散以來，衛生部曾經兩次報告，疫苗的防感染效力降低，對重症的保護力亦略為下跌。

有專家認為，以色列應該先等待更多有關打第三針的數據。正尋求美國緊急授權為民眾打第三針加強劑的輝瑞說，會公布更多數據。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:04:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登宣布美國年底前結束在伊拉克的作戰任務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602712-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602712-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登與到訪的伊拉克總理卡迪米會面後，宣布美國將於今年年底前，正式結束在伊拉克持續18年的作戰任務。

目前有大約2500名美軍派駐伊拉克，協助打擊極端組織「伊斯蘭國」的殘餘勢力。拜登說，美軍角色到年底不會再是參與戰鬥任務，而是繼續訓練和協助伊拉克部隊，應對「伊斯蘭國」，又指即使兩國關係進入新階段，反恐方面的合作仍會繼續。

卡迪米說，兩國關係較以往任何時候都更牢固，在經濟、環境、衛生、教育、文化等方面，都有夥伴關係。

以美軍為首的聯軍，2003年3月以時任伊拉克總統薩達姆政府擁有大殺傷力武器為由，出兵伊拉克，推翻薩達姆政權，但至今未發現大殺傷力武器。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 04:41:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[突尼斯局勢惡化　總統支持者與反對者衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602711-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602711-20210727.htm</link><description><![CDATA[北非突尼斯局勢惡化，總統賽義德繼解除總理邁希希職務，並暫停國會活動後，再解除國防部長和司法部長的職務。賽義德表示，軍方已經做好準備，嚴厲打擊破壞國家安全的暴力行為。

議會最大黨領袖兼議會議長，批評賽義德發動政變，呼籲支持者上街抗議。賽義德的支持者和反對者在首都衝突，雙方在議會外互相擲石。

賽義德2019年當選總統，與邁希希長期不和，而邁希希得到議會最大黨支持。突尼斯主要城市星期日有大型示威，抗議政府抗擊疫情不力，缺乏有效措施提振經濟，示威者要求解散政府和議會，並在部分地區與警察衝突。

聯合國呼籲各方透過對話解決爭端，歐盟促請有關各方尊重法治，避免暴力，美國亦對突尼斯最新局勢表達關注。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 03:47:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜特爾特稱在打擊毒品方面　仍有很長的路要走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602708-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602708-20210727.htm</link><description><![CDATA[菲律賓總統杜特爾特發表任內最後一份國情咨文，表示在打擊毒品方面，仍有很長的路要走。

杜特爾特上任後，一直強硬應對毒品問題，被形容是發動反毒品戰爭，造成幾千人死亡，被指可能犯下反人道罪行。杜特爾特為行動辯護，認為能夠減少罪案，並改善秩序。

至於疫情問題，杜特爾特說，國家不能夠再承受更多封城，但如果Delta變種病毒的影響擴大，不能夠完全排除實施更嚴格的限制。

杜特爾特的任期明年屆滿，按照規定，他不可以角逐連任，但76歲的杜特爾特早前暗示可能會競逐副總統，被反對人士質疑是為了重新掌權而鋪路。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 02:54:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伊朗伊拉克新增確診創新高　英國新增個案連跌六日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602705-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602705-20210727.htm</link><description><![CDATA[伊朗和伊拉克的疫情惡化，兩國單日新增確診新型肺炎人數創新高。

伊朗單日確診人數突破3萬，一星期內第二度創新高，新增超過300人死亡。政府至今避免實施全國封城，只暫時禁止旅遊。兩個省一度關閉政府辦公室和銀行，不過星期一已解除禁令。

伊朗又說，從海外進口疫苗十分困難，因為受到美國制裁影響，難以匯款給外國廠商。當局已緊急批准兩款國產疫苗，但供應量不足，目前只有約810萬人接種第一劑，240萬人完成打兩針。

伊拉克單日有12000多人染疫，是疫情爆發以來最多。

英國新增24950宗確診個案，連續第六日下降，亦是今個月4日以來最少，可能顯示Delta變種病毒引發的疫情，已經過了高峰期。　

意大利的新增感染人數亦下降，單日再多3100幾人受感染，再多22人死亡。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 02:13:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[舍曼相信中國發展很重要　但要符合國際規則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602703-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602703-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國常務副國務卿舍曼，在天津與國務委員兼外長王毅在會談後表示，雙方在有分歧的議題坦率對話，包括香港和新疆人權問題，以及圍繞台灣、南海和東海議題，又敦促釋放被中方扣留的美國和加拿大人，並對外國記者在中國面臨的壓力表達關注。

舍曼表示，美方歡迎激烈競爭，亦相信中國發展和改善人民生活很重要，但要符合國際規則，不削弱其他國家，希望中方明白人權不止是內部事務，而是簽署聯合國《世界人權宣言》下的全球承諾。

她又說，有些事超越具體分歧，是大國的世界責任，會觀望中美關係是否可以跟進，以及走出下一步，認為中美可以在氣候、禁毒，以及北韓、伊朗、阿富汗和緬甸等地區問題上合作。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 01:44:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅向舍曼提出中方三條底線　舍曼稱不支持台灣獨立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602698-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602698-20210727.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，在天津會見美國常務副國務卿舍曼，指當前中美關係面臨嚴重困難和挑戰，美國新政府總體延續上屆政府的極端和錯誤對華政策，不斷挑戰中國底線，加大對中國遏制打壓，中方堅決反對。

王毅說，中方向美方提出中方堅守的三條底線，包括美國不得挑戰、詆毀甚至試圖顛覆中國特色社會主義道路和制度；美國不得試圖阻撓甚至打斷中國的發展進程，中方敦促美方盡快取消對華所有單邊制裁、高額關稅、長臂管轄及科技封鎖；美國不得侵犯中國國家主權，更不能破壞中國領土完整，強調涉疆、涉藏、涉港等問題從來不是什麼人權和民主問題，而是反疆獨、反藏獨、反港獨的大是大非問題，任何國家都不會容許國家主權安全受到損害。

王毅提到台灣問題是重中之重，雖然兩岸未統一，但大陸和台灣同屬一個中國、台灣是中國領土一部分的基本事實從未改變，亦不會改變，如果台獨膽敢挑釁，中國有權利採取任何需要的手段予以制止，奉勸美方恪守承諾，慎重行事。

王毅表示，中美雙方誰也取代不了誰，誰也打倒不了誰，中美關係向何處去，意見很明確，就是通過對話找到一條不同制度、不同文化、不同發展階段的兩個大國，在這個星球和平共處之道，如果能夠互利雙贏當然更好，對兩國是大好事，對世界是大福音，否則是一場大災難，希望美方樹立客觀正確的對華認知，放棄傲慢偏見，停止充當教師爺，回到理性務實的對華政策上來。

外交部引述舍曼表示，美中關係是世界上最重要的雙邊關係，拜登政府上台以來，美中多次接觸，美方願意繼續與中方進行開誠佈公的接觸對話，亦希望兩國實現和平共存，強調美國無意限制中國發展，亦不想遏制中國，樂見中國實現發展，雙方可以開展良性競爭，在應對氣候變化、禁毒及國際地區熱點問題上合作，增強危機管控能力，避免發生衝突。

舍曼又說，美中作為兩個大國，即便有分歧亦可以通過負責任方式溝通和討論，希望雙方共同採取行動，推動兩國關係改善。舍曼重申，美方堅持一個中國政策，不支持台灣獨立。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:27:36 +0800</pubDate></item></channel></rss>
