<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 13:20:53 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 13:13:18 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[消息指本地初確男患者沒接種疫苗　料當局下午交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604196-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604196-20210804.htm</link><description><![CDATA[消息指，一名43歲、家住深水埗的男子初步確診感染新型肺炎，相信屬於本地源頭不明感染個案。他早前在普通科門診提交的樣本，驗出對新型冠狀病毒呈陽性反應，病毒量較低，但其後再做檢測呈陰性，抗體檢測就得出陽性結果。

據了解，這名男子沒有接種疫苗，在今年5月和6月，曾經因為胸口不適到過公立醫院急症室求診。

預料衞生防護中心下午會有記者會交代詳情。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 13:13:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有商戶提出指定金額才可用消費券　消委會指做法不合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604190-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604190-20210804.htm</link><description><![CDATA[消委會至今收到42宗涉及消費券的投訴，包括涉及支付平台的服務，亦有消費者指有商戶要求購物滿3000元才能使用消費券。

在涉及商戶的投訴中，其中4宗涉及收取附加費，包括2間藥房、1間餅店及1間便利店。

消委會總幹事黃鳳嫺說，其中一個投訴個案涉及有消費者在購買保健服務時，要購物滿3000元才能使用消費券。她批評有關營商手法不合理，提到在消費券計劃內，即使市民只想消費1元，商戶都應該要收取，消委會將再跟進。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:43:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會籲施政報告「救失業保就業」推出緊急失業支援]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604187-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604187-20210804.htm</link><description><![CDATA[工聯會提出多項政策建議，促請特區政府在新一份「施政報告」將重點放在「救失業、保就業」。

工聯會早前成立專責小組，與失業工友與工會進行訪談，專責小組召集人黃國說，政府早前的補就業計劃，不少工友未能受惠，希望政府的政策更為精準，建議政府設立緊急失業支援計劃，以個人為申請單位、簡化程序及放寬資產上限，給予失業工友上限9000元援助，預料涉及財政承擔14億元。

工聯會指出，僱員再培訓局推出的「特別‧愛增值」計劃，雖然有為參與者提供5800元津貼，但一般只能取得大約3000元，建議政府提高津貼額至9000元，讓失業人士透過再培訓掌握更多技能，重新投入職場。

工聯會又促請政府創造更多臨時職位，例如家居小型維修、社區清潔、亦可以聘請導遊在屯馬綫為市民講解古蹟的歷史。

另外，後日至周日，工聯會將於觀塘舉辦市集，讓旅遊業界人士參與，希望為業界的失業及開工不足工友，創造就業及提供轉型機會。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:33:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台指盧碧逐漸遠離　不再構成威脅時將取消所有信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604186-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604186-20210804.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號現正生效。

天文台署理高級科學主任楊國仲說，位於南海北部的熱帶低氣壓已命名為盧碧，並已增強為熱帶風暴。

他表示，按照現時預測路徑，盧碧會逐漸遠離香港，預料向東北偏東移動，稍後轉向東北方向，時速約10公里，橫過廣東沿岸海域，當對本港不再構成威脅時，天文台會取消所有熱帶氣旋警告信號。

受到盧碧相關雨帶及西南季候風影響，本港在未來兩、三天，間中會有驟雨及狂風，海面會有湧浪，周末期間，天色會逐漸好轉。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:28:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一號信號生效　天文台稱盧碧繼續遠離香港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604185-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604185-20210804.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號現正生效。

天文台表示，位於南海北部的熱帶低氣壓已命名為盧碧，並已增強為熱帶風暴。按照現時預測路徑，盧碧會繼續遠離香港，當盧碧對本港不再構成威脅時，天文台會取消所有熱帶氣旋警告信號。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:27:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東奧港隊李慧詩李海恩下午登場　女乒團體明與德國爭銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604174-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604174-20210804.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓團體賽四強，中國以場數3:0擊敗德國，明天與日本爭奪金牌。港隊將於銅牌戰面對德國。

場地單車女子凱林賽下午上演，港隊兩名單車代表李慧詩和李海恩將會登場。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:04:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門抵港人士要居家檢疫兩周　專家稱若爆發應酒店檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604176-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604176-20210804.htm</link><description><![CDATA[香港特區政府宣布，過去14日曾逗留澳門人士，即日起不能經「回港易」計劃回港，抵港後要家居檢疫14日。

有專家認為，若澳門爆發大型疫情，香港特區政府不應容許家居檢疫，應改為入住檢疫酒店。

另外，消息指，本港一名男子初步確診新型肺炎，預料可能屬於本地源頭不明個案。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:02:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[至今42宗涉及消費券投訴　消委會籲留意不同優惠條款]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604171-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604171-20210804.htm</link><description><![CDATA[本月1日起發放的首批電子消費券，消委會至今收到42宗涉及消費券的投訴。

消委會指商戶的優惠及推廣種類繁多和不時更新，消費者應細心比較，看清優惠是否真的有「著數」。消委會在上星期四至昨日，查詢過約250間商戶及商場的不同推廣優惠，包括30多間零售商戶、33項健身美容服務、108間商場提供的優惠等。

消委會總幹事黃鳳嫺舉例指，有商場優惠涉及消費者消費滿指定金額，可獲商場現金券，但每日只有30個能盡享優惠的名額；另外，亦有商場所指，消費滿指定金額便可獲折扣優惠，但其實透過不同支付平台用消費劵，折扣不一樣，使用其中一個可以盡享優惠88折，但使用其他平台只有9折。

消委會又提醒消費者，部分接受使用消費券的大額消費都不設退貨、退款或冷靜期；要留意消費的最低金額、時限或人數上限；應細心比較不同優惠；保留單據和相關推廣資料，以便有爭議時作為憑證。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:19:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良指澳門變種病毒事件反映所有人應盡快接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604168-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604168-20210804.htm</link><description><![CDATA[澳門有一家四口確診感染Delta變種病毒，港大感染及傳染病中心總監何栢良在一個電台節目表示，事件反映「清零」不是長遠政策，所有人應盡快接種新冠疫苗，相信澳門接種率短時間內將大幅飆升。

何栢良認為，經「回港易」計劃返港人士，需持有48小時內有效的病毒檢測陰性證明，不應維持現時72小時有效的做法，並應即時規定有關人士必須完成接種兩劑新冠疫苗。

何栢良亦提到，內地不少地區屬「中風險」例如南京等，由這些地區的返港人士，不能接受家居檢疫，應到指定酒店檢疫，以應對病毒傳播的潛在風險。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 10:47:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超指深水埗男子如有變種病毒或顯示外防輸入存漏洞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604157-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604157-20210804.htm</link><description><![CDATA[據了解，一名43歲男子初步確診新型肺炎，預料或屬本地源頭不明個案，患者住深水埗，病毒量低。呼吸系統專科醫生梁子超在本台節目《千禧年代》表示，如果有關個案被驗出帶有變種病毒，可能與外防輸入出現漏洞有關，需要追蹤；至於患者病毒量低，亦可能屬復陽個案，若只屬復陽對社區風險不大。

對於澳門錄得4宗變種病毒確診，本港政府暫停澳門適用於「回港易」計劃範圍，梁子超認為做法合適，但如果澳門出現大型爆發，就不能容許返港人士採取家居檢疫，應入住檢疫酒店。

梁子超說，澳門今次事件反映Delta變種病毒的爆炸性，即使已接種疫苗亦會受感染，航空交通存在很高風險，有關當局可能無有效跟進，出現較嚴重的診斷滯後。

他指出，最早發病的患者目前病毒量低，但她的家人的病毒量極高，曾於社區有大量活動，澳門的風險非常大，如果有關個案發病時間早、傳播家人的時間長，一次全民檢測不足以控制傳播，可能需要不斷排查並採取較大型封鎖措施。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 10:02:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：當熱帶低氣壓不再威脅本港　將取消所有信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604156-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604156-20210804.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號生效。天文台說，位於南海北部的熱帶低氣壓已命名為盧碧。按照現時預測路徑，盧碧會繼續遠離香港。當盧碧對本港不再構成威脅時，天文台會取消所有熱帶氣旋警告信號。

在上午10時，盧碧集結在香港東南約190公里，預料向東北偏東移動，稍後轉向東北方向，時速約10公里，橫過廣東沿岸海域。天文台說，盧碧有跡象增強，但按照現時預測路徑，盧碧會繼續遠離香港，一號戒備信號會維持一段時間。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 09:58:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊籲以國家層面去看　勿過分憂慮《反外國制裁法》]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604149-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604149-20210804.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊接受部分報章訪問時透露，日前訪京期間，有就《反外國制裁法》與內地部門交流法律觀點。她呼籲外界毋須對法例過分憂慮，希望外界能夠從國家層面去看，如果沒有人作出違反國際法的事，毋須動用相關法例。

人大常委會將於本月中開會，有消息指常委會計劃將內地的《反外國制裁法》納入《基本法》附件三在本港實施。鄭若驊在訪問中透露，法例第14條指「任何組織和個人不執行、不配合實施反制措施，依法追究法律責任」，引起本地銀行界關注。她知道有些人可能很擔心，但強調不要過分憂慮，若然有國家對其他地區實施所謂「制裁」，不符合國際法層面，其他國家亦可以作出相應合乎比例的反制措施。

鄭若驊說，現在討論如何將有關法律納入附件三是言之尚早。被問到《反外國制裁法》能否解除美國對內地及本港官員的制裁，包括鄭若驊本人在內，她表示不希望話題被轉移至「你被人制裁所以要解禁」，希望大家能夠從國家層面看事物，形容訂立《反外國制裁法》是合法、合理、合情。

另外，有報章引述她說，鼓勵本地律師把握大灣區律師執業考試的機會，指考試有助律師擴大業務範疇。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 09:19:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[津中議會主席劉振鴻稱鼓勵健康無特別情況學生接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604144-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604144-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府日前公布，如果有學校的教職員及全校學生接種率分別達七成，將容許恢復全日面授課堂。香港津貼中學議會主席劉振鴻說，以他的學校為例，目前約有200多名學生已接種新冠疫苗，會再與家長及學生溝通，如果學生健康沒有特別情況，會鼓勵他們注射。

他在本台節目《千禧年代》表示，疫情下，體育活動等暫停，網課與實體課亦存在差異，明白家長對子女接種疫苗可能有擔心，但根據學校參與集體接種的經驗，沒有特別事故發生，他的學校大部分老師願意接種疫苗，不少老師最近陸續接種，有信心老師接種率可遠高於七成。

至於如果有老師不接種、亦不做檢測將有何後果，劉振鴻說，如果教育局已清楚作出要求，當出現有關情況，校董會或討論有關教師會否暫時不適合回校，有機會停薪留職，不擔心自己學校會出現類似個案，但不敢說個別學校會否有此情況。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 08:57:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會稱由策展團隊運作的網絡博物館今日正式開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604139-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604139-20210804.htm</link><description><![CDATA[支聯會公布，在網絡建立的「六四記憶．人權博物館」今日正式開放，網上博物館將脫離支聯會，由策展團隊獨立運作。至於「六四紀念館」目前已關閉，待日後尋找到適當方式或地點，才考慮重新開放。

支聯會表示，網上博物館保存在香港傳承了30年的文物、檔案、影像及口述歷史等，並連結世界各地學術機構關於「六四」研究的檔案庫。

「六四紀念館」早前被指未領有公眾娛樂場所牌照，被控違反條例，支聯會代表律師上月底出庭答辯認罪，被判罰款8千元。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 08:25:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓等港隊運動員完成東京奧運賽事返港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604134-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604134-20210804.htm</link><description><![CDATA[部分港隊運動員完成東京奧運賽事，昨晚返抵本港，至凌晨完成病毒檢測離開機場前往酒店檢疫。隨團回港的包括在游泳項目取得兩面銀牌的何詩蓓、體操隊的石偉雄，及劍擊隊的吳諾弘等。他們離開機場時未有回應傳媒提問。

機場螢光幕展示歡迎東京奧運會中國香港代表團返港的字句，中國香港體操總會的區鴻江，及石偉雄就讀的中學校長許瀚賢到機場接機。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 08:03:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一號戒備信號生效　天文台指熱帶低氣壓逐漸遠離香港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604132-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604132-20210804.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號生效。

天文台在凌晨4時20分，改發一號信號，預料會維持一段時間。

在上午7時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之東南約180公里，預料向偏東方向移動，稍後轉向東北方向，時速約12公里，橫過廣東沿岸海域。

天文台表示，熱帶低氣壓正逐漸遠離香港，但本港高地初時仍間中吹强風。與該熱帶低氣壓相關的雨帶仍會在未來數天，間中為香港帶來驟雨及狂風，海面會有湧浪。

預測本港天氣，今日短暫時間有陽光，有幾陣驟雨。稍後驟雨較多及有狂風，局部地區有雷暴。展望明日風勢頗大，間中有大驟雨及狂風。隨後一兩日仍然間中有驟雨。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 07:32:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日起抵港時或之前14日逗留澳門者不能以回港易回港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604129-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604129-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府宣布因應澳門疫情發展，今日起，抵港當日或之前14日，曾逗留澳門的人士，不能透過「回港易」計劃回港；由澳門入境本港的人士，必須進行14天家居強制檢疫。

至於澳門確診新型肺炎的一家四口，基因排序顯示他們感染了Delta變種病毒。澳門今早9時啟動全民核酸檢測，全澳41個核檢站，將會24小時運作，預計3日內可完成全澳市民檢測，期間政府醫院基本暫停包括專科門診、抽血化驗及各類檢查等服務；各公共衛生化驗所、衛生中心及衛生站的門診，亦會暫停。

另外，由早上6時開始，除了保障兩地正常生產生活的跨境貨車司機外，經粵澳口岸出入境的人員，需持有12小時內的核酸檢測陰性證明，而經其他口岸的出入境核酸有效期證明不變。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 06:54:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一號戒備信號料維持一段時間　料今日有幾陣驟雨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604127-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604127-20210804.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號生效。

天文台在凌晨4時20分，改發一號信號，預料會維持一段時間。

在上午6時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之東南約180公里，預料初時向偏東方向緩慢移動，稍後轉向東北方向，時速約12公里，橫過廣東沿岸海域。

隨著熱帶低氣壓遠離，本港轉吹偏北風，相關雨帶會繼續在未來數天，間中為香港帶來驟雨及狂風，海面會有湧浪；預測今日短暫時間有陽光，有幾陣驟雨。稍後驟雨較多及有狂風，局部地區有雷暴。展望明日風勢頗大，間中有大驟雨及狂風。隨後一兩日仍然間中有驟雨。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 06:27:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中遠國際及亞洲貨櫃所有交收今早8時恢復]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604118-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604118-20210804.htm</link><description><![CDATA[香港國際貨櫃碼頭有限公司宣布，由於熱帶低氣壓遠離本港，四，六，七及九號貨櫃碼頭，中遠國際，亞洲貨櫃的所有交收，將於今日早上8時恢復操作。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 05:17:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[慈正邨發生懷疑爆竊案　有住戶報稱損失約22萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604116-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604116-20210804.htm</link><description><![CDATA[慈雲山慈正邨發生爆竊案，一名住戶報稱損失約22萬元金飾。

昨晚9時許，正旭樓一個單位的住戶報警，指木門及鐵閘未有上鎖，懷疑被爆竊。

初步點算，失去3條金頸鏈、3條金手鏈及7隻戒指，損失總值約22萬元。

警方正調查案件，暫未有人被捕。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 04:44:19 +0800</pubDate></item></channel></rss>
