<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 21:43:21 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[港隊陳銘泰以第8位晉級全運男子跳遠決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611518-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611518-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會男子跳遠資格賽，港隊的陳銘泰第一同第三跳都被裁定無效，只有第二跳成功，成績7米68，以總排名第8位晉級周三的決賽。

他在賽後表示，對上一次海外比賽入到決賽，已經是4年前的事，期間因為傷患和技術因素，經歷低潮，在第一跳被判無效時很大壓力，但透過冥想克服，造出第二跳成績。

他又說，決賽將會搏盡無悔，又提到教練即將移民英國，更加希望跳出好成績。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:43:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明華大廈首批逾百個「暫租住屋」單位周四起接受申請]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611515-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611515-20210920.htm</link><description><![CDATA[房協表示，筲箕灣明華大廈的過渡性房屋「暫租住屋」單位，將於本月23日至下月6日接受合資格的公屋輪候家庭申請。房協將於10月下旬進行電腦抽籤，決定申請人的優先次序，再進行審核及單位編配程序，首批成功申請的家庭預計可於今年第4季入伙。首批「暫租住屋」單位超過100個，單位面積介乎16至45平方米，月租由1440元至3300元不等。

建於60年代的明華大廈現正進行重建工程，屬於第3期重建計劃的A至E座，預計將於2028年開始重建，目前已停止編配單位，房協將當中的空置單位翻新用作過渡性房屋，預計將提供合共約200個「暫租住屋」單位，讓輪候公屋3年或以上的2至4人家庭申請。

房協說，申請人只有一次獲配單位的機會，若放棄該次機會或獲邀而沒有出席編配單位程序，有關申請將被取消。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:17:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新地稱從未收到「中央政府向香港地產商施壓」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611514-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611514-20210920.htm</link><description><![CDATA[新鴻基地產表示，近日留意到有媒體宣稱「中央政府向香港地產商施壓」，而截至目前，新地從未收到媒體所指的消息，新地亦從不贊成壟斷市場的行為。

新地表示，一直履行在環境、社會及企業管治方面的承諾，主動配合特區政府，參與土地共享計劃及建設大型過渡性房屋。

新地又說，隨著國安法實施、新選舉制度落實，香港進入「由治及興」的新階段，經濟持續復蘇，加上國家「十四五」規劃的支持，新地長期看好香港與內地的發展機遇，將繼續加大兩地投資，協助香港融入國家發展大局。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:55:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊全運女子花劍團體銅牌戰不敵陝西]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611511-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611511-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會女子花劍團體銅牌賽，港隊的鄭曉為、關渝澄、符妤名及范琳娜，以36:45不敵陝西隊，無緣獎牌。

港隊以5號種子身份直入8強，先以42:41險勝浙江，晉級4強，但其後不敵頭號種子福建隊，在全場劣勢下以33:45落敗，轉戰和陝西爭銅牌。

港隊在銅牌戰開局時曾經領先5:0，但馬上被對手追平。雙方拉鋸至中段，陝西隊反先，比數其後越拉越遠，最終港隊以9分之差，與獎牌擦身而過。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:41:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學校即日起可領取學生免資產審查學生津貼申請表格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611509-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611509-20210920.htm</link><description><![CDATA[教育局表示，關於中小學、特殊學校和幼稚園學生，每學年2500元免資產審查學生津貼的申請，學校由即日起可到所屬區域的教育服務處領取申請表格，特殊幼兒中心及職業訓練局則可到教育局特別職務辦事處領取申請表格。

教育局呼籲家長盡早填妥申請表格交回學生就讀的學校，各學校需於11月5日或之前，將填妥的表格交回教育局，局方收到申請後一般於大約6星期內逐步發放津貼。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:30:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旺角長阪燒11人進食後懷疑食物中毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611508-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611508-20210920.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查兩宗懷疑食物中毒個案，涉及11人。

涉事食肆是位於旺角砵蘭街的長阪燒，首宗個案涉及8人，年齡介乎24至31歲，上星期五在該餐廳晚膳，約35小時後出現腹痛、腹瀉及嘔吐等病徵。

另一宗個案涉及3名23歲女子，上周六在該食肆晚膳，約30小時後出現類似病徵。

部分人已求醫，無需入院治療，全部人情況穩定。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:28:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局為沙田區長者提供一站式服務　250人即場打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611505-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611505-20210920.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山舉辦「沙田區長者健康講座暨新冠疫苗接種日」，為逾360名沙田區長者提供健康講座、醫療諮詢和即場接種的一站式服務。

公務員事務局局長聶德權在社交網頁表示，健康講座後，有250人即場接種復必泰疫苗，或到源和路體育館接種科興疫苗。他到場與長者交流，又表示從這幾次社區接種活動中，留意到一對一的醫療諮詢非常受長者歡迎，有長者甚至帶同平日服用的藥物到場問清楚。

他又說，長者平日可能較少接收健康資訊，心中許多擔憂及疑惑，單對單向義務醫生問過明白，清楚確定是否適合接種。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:02:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉祝賀香港劍擊運動員在全運會花劍團體賽奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611504-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611504-20210920.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉祝賀香港劍擊運動員在全運會花劍團體賽中，取得銅牌佳績。
 
劍擊運動員張小倫、蔡俊彥和楊子加在男子花劍團體賽贏得銅牌，這是香港運動員繼上屆全運會後，再次於同一項目取得獎牌。
 
徐英偉說，一眾運動員展現艱苦鍛鍊的成果，更為香港取得優異成績，全港市民同感驕傲。祝願本港運動員在餘下賽事繼續取得佳績。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:13:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本月12至18日期間錄得一宗社區感染退伍軍人病個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611501-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611501-20210920.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心表示，在本月12日至18日期間，錄得一宗社區感染的退伍軍人病個案呈報，涉及有長期病患的66歲男病人，居於沙田瀝源邨祿泉樓。
 
中心發言人說，署方正展開流行病學調查，以找出可能的感染源頭、高風險接觸因素和是否出現群組個案。

今年錄得46宗退伍軍人病個案。去年及前年分別有104及105宗。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:54:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[裝修公司男董事涉違反商品說明條例　正保釋候查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611500-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611500-20210920.htm</link><description><![CDATA[海關拘捕一名46歲裝修公司男董事兼銷售人員，涉嫌在銷售裝修服務時不當地接受付款，並將虛假商品說明應用於所提供的裝修服務，違反《商品說明條例》。

海關早前接獲舉報，指一名裝修公司董事兼銷售人員，為顧客進行獨立屋裝修工程，在收取款項後，就其中一項室內樓梯的工程，訛稱顧客要求的設計不獲有關政府部門批准，並誤導顧客接受有重大差異的設計，意圖不按原設計供應該室內樓梯工程。另外，他亦就室內樓梯工程進度，向顧客訛稱已向相關政府部門申請完工證明書，與事實不符。

案件仍在調查，被捕男子正保釋候查。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:52:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大欖懲教所一名男性在囚人士在公立醫院因病不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611499-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611499-20210920.htm</link><description><![CDATA[大欖懲教所一名79歲男性在囚人士在公立醫院因病不治。

該名在囚人士患有心臟病及高血壓，一直需要接受院所醫院治療及跟進。他於本月8日因身體不適被送院接受治療，其後被診斷患上轉移性癌症，留院接受治療，期間情況惡化，延至凌晨不治。

懲教署已將事件通知警方，死因裁判法庭將進行死因研訊。

該名在囚人士於今年5月因處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產罪，被判入獄。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:50:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將認可伊朗發出的疫苗接種紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611498-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611498-20210920.htm</link><description><![CDATA[政府公布，與伊朗政府完成商討，將認可伊朗發出的疫苗接種紀錄。由本月22日凌晨零時起，持有由伊朗相關主管當局發出，並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港。有關旅客所接種的疫苗，必須為列於政府「就指明用途認可2019冠狀病毒病疫苗列表」上的疫苗。
 
政府亦已與智利和新西蘭政府完成商討，相關安排同樣由本月22日凌晨零時起實施。雖然智利和新西蘭目前並非A組指明地區，但安排可便利持該兩國相關主管當局發出、並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，從A組指明地區登機來港。
 
另外，政府早前宣布接受歐盟新冠數碼通行證機制下認可的疫苗接種紀錄，作為從高風險A組指明地區登機來港的要求。歐盟宣布在該機制下，認可由阿爾巴尼亞、安道爾、法羅群島、以色列、摩納哥、摩洛哥及巴拿馬發出的疫苗接種紀錄等同歐盟成員國發出的疫苗接種紀錄。政府亦將於當日起接受有關安排。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:49:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊在全運會男子花劍團體賽摘銅　張小倫稱已有交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611496-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611496-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會港隊於劍擊項目男子花劍團體賽銅牌戰，以45:36擊敗江蘇，奪得季軍。

港隊今場派出蔡俊彥、楊子加和張小倫，在奧運花劍個人賽金牌得主張家朗因傷未能上陣之下，仍然發揮水準，一直保持優勢到最後，為香港奪得今屆全運第5面獎牌，亦是連續兩屆在男子花劍團體賽取得獎牌。

今次第四屆參與全運、港隊的老大哥張小倫賽後表示已經盡力，取得銅牌能夠有交代。他接受本台訪問時說，今屆賽事一波多折，張家朗因傷缺陣亦令他們欠缺休息，他在賽前向隊友表示，來到今次比賽都不要留下遺憾，要拼到最後。他與隊友全心打好賽事，3人在狀態等各方面都發揮得很好，很平均，最終取得獎牌，認為對自己及團隊都是很大鼓勵。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:36:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊在全運會男子花劍團體賽奪得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611495-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611495-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會男子花劍團體賽，港隊在銅牌戰力挫江蘇隊，繼上屆賽事後再度奪得銅牌，令香港在今屆全運獎牌數目增至1金4銅。

至於女子花劍團體賽，港隊同樣躋身銅牌戰，正同陝西隊進行賽事。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:26:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱選委會界別分組選舉部分安排欠妥善會嚴肅跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611493-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611493-20210920.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局表示，選舉委員會界別分組選舉的安排整體上能符合公平、公正、誠實和安全的原則，電子選民登記冊系統和特別排隊安排等優化措施也能順利推出，但在一些環節上安排則仍有欠妥善，例如派發選票的櫃檯數目以及點票安排等，以致令部分選民在繁忙時段輪候投票的時間過長，點票時間亦超出公衆的合理預期。

發言人指出，當局會與選舉管理委員會及選舉事務處嚴肅跟進，積極和認真地總結今次的經驗，並加以改善，以確保稍後的立法會選舉及行政長官選舉得以順利舉行，一方面提高選舉的效率、準確度及安全性，同時亦致力為選民提供最大便利。

發言人又說，選舉中約有4380名投票人投票選出共364名選舉委員會委員，投票率接近九成，投票情況十分踴躍，選舉的成功舉辦對香港意義重大，也為稍後舉行的兩場選舉打下堅實基礎。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:11:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賢學思政3名骨幹被警方以串謀煽動顛覆國家政權罪拘捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611492-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611492-20210920.htm</link><description><![CDATA[警方國安處人員以國安法中「串謀煽動顛覆國家政權罪」，拘捕3名組織「賢學思政」的骨幹成員，年齡介乎18至20歲，分別是大專生和中學生。

警方表示，「賢學思政」過去不斷在社交平台和擺設街站，發放大量煽動仇恨政府和煽動顛覆政權的訊息，近日更變本加厲，向相同信念的在囚人士提供物資，招攬追隨者，意圖繼續危害國家安全。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:11:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯稱立會選舉會否提名民主派要考慮愛國者治港原則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611491-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611491-20210920.htm</link><description><![CDATA[今次選委會選舉後，民建聯成為大贏家，在今屆選委會取得150多席，其次是工聯會，取得有76席。

至於新一屆立法會選舉會否提名民主派候選人，民建聯表示，要優先考慮他們是否符合愛國者治港原則。

工聯會強調，今次選舉的目標，並非為要在立法會選舉提名中，可以「自給自足」或自己取夠票。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:06:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱31間學校申請部分或全部級別恢復全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611483-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611483-20210920.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄說，下星期一將有第一間學校所有班級恢復全日面授課堂。

他表示，教育局至今收到31間學校申請恢復全日面授課堂，其中2間申請全校所有班級恢復全日復課，其餘29間申請部分班級全日復課，現時已經有5間學校部分班級全日復課。

楊潤雄說，教育局上星期三根據既有做法，到部分官立和及資助學校點算學生人數，亦有統計學校匯報學生人數，預計到下月初才有完成統計，暫時未有確實數字。

他說，因應港人移居外地或出生率轉變，未來幾年中小學不同級別的入學人口可能會有轉變，當局會與學校保持溝通，維持學界穩定性，並顧及學生利益和學校資源。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:15:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港8月通脹率回落至1.6%　基本通脹升至1.2%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611477-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611477-20210920.htm</link><description><![CDATA[本港8月綜合消費物價指數（CPI）按年升1.6%，較7月收窄2.1個百分點。剔除政府一次性紓困措施影響，基本通脹率1.2%，較7月高0.2個百分點，主要由於外出用膳及外賣，以及電費升幅擴大。

各類綜合消費物價指數組成項目中，價格按年升幅最多的依次為電力、燃氣及水，升20.1%；交通升6%、衣履升5.3%、外出用膳及外賣升4.1%。至於雜項物品價格按年跌3.2%，住屋下跌0.7%。

政府發言人說，8月基本消費物價通脹率略為上升至1.2%，是由於本地疫情穩定下，部分消費物價指數組成項目的價格按年升幅擴大。不過，許多其他組成項目承受的壓力仍然輕微。

當局說，展望將來，隨着經濟復蘇，本地和外圍的價格壓力在短期內或會進一步增加，但由於本地經濟仍然在低於生產容量的水平下運行，基本通脹應維持大致溫和。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:07:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府邀請九龍區在任區議員　周五舉行第二場區議員宣誓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611480-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611480-20210920.htm</link><description><![CDATA[政府宣布於星期五舉行第二場區議員宣誓儀式，包括油尖旺、深水埗區議會、九龍城區議會、黃大仙區議會和觀塘區議會的區議員。

政府表示，區議員宣誓儀式將於北角社區會堂舉行，由民政事務局局長徐英偉監誓，已向所有九龍區在任的區議員發出邀請函。政府將在宣誓儀式後，發布宣誓有效的區議員名單，至於令監誓人對其宣誓有效性存疑的區議員，監誓人會按相關法例作出跟進。

當局重申，根據全國人大常委會關於《基本法》第104條的解釋，監誓人有責任確保宣誓合法進行，對不符合條文和香港特區法律規定的宣誓，應確定為無效宣誓，並不得重新安排宣誓，監誓人會依法辦事。宣誓人若作出虛假宣誓，或在宣誓後從事違反誓言的行為，須依法承擔法律責任，若有違法行為，會將個案轉介至相關執法機構。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:05:23 +0800</pubDate></item></channel></rss>
