<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 16:26:32 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[陳茂波傍晚會見傳媒　引用《公司條例》委任審查員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603018-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603018-20210728.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波，將於下午6時在政府總部，就引用《公司條例》委任審查員會見傳媒。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:26:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郵輪公海遊復辦後首航班周五出發　設44間隔離房間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603016-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603016-20210728.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊將於星期五復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運，將於周五晚上九時，於啟德郵輪碼頭出發，為期三天兩夜。

乘客抵達郵輪碼頭大堂後，須先填寫健康申報表，並交予現場工作人員檢查，乘客出示身分證明文件，檢測陰性紀錄，疫苗接種紀錄等，職員會分兩次核對資料，並派發房卡、船上追踪器、以及手帶予乘客，乘客於船上均須戴備以上物件。

核對資料後，乘客仍須通過安檢，行李須經消毒方可帶上船。

船上有一名駐船醫生及五名護士，並設有44間隔離房間，當中10間為負壓房間，供確診者及初步確診者入住。船公司指，如果船上出現確診或初步確個案，將啟動應急機制，所有乘客會須留在房內隔離，船上所有活動將會取消。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:10:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地監局：違規物業廣告投訴增　大部分涉網上廣告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603015-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603015-20210728.htm</link><description><![CDATA[地產代理監管局今年上半年共開立192宗投訴個案，較去年同期增加3成。在已處理的111宗投訴，有53宗成立，28宗不成立，其餘屬資料不足等。

最常見的投訴類別包括發出違規廣告、不妥善地處理臨時買賣合約或臨時租約、提供不準確或具誤導性的物業資料，以及就租金回報作出錯誤或具誤導性的陳述。有關發出違規廣告的投訴，由去年同期的41宗增至69宗，當中60宗涉及網上物業廣告，與越來越多地產代理利用網上平台宣傳物業有關。

地監局下半年將密切留意政府最新政策，例如就有關劏房租務管制可能涉及地產代理需遵循的新要求而作出相關準備工作，同時亦會繼續針對網上物業廣告加強巡查及外展教育工作。因應越來越多港人購買境外物業，局方會加強教育工作，提高消費者對相關風險的警覺性。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:02:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前蘋果日報馮偉光放棄保釋覆核權　林文宗撤今日覆核]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603013-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603013-20210728.htm</link><description><![CDATA[前《蘋果日報》執行總編輯林文宗及前英文版執行總編輯馮偉光涉嫌違反《香港國安法》，被控串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全的案件，在西九龍裁判法院提堂。

馮偉光放棄每 8 天的保釋覆核權，林文宗撤回今日的保釋覆核，保留之後8日的覆核權，案件押後至下月4日。兩人需要繼續還押

控罪指，林文宗和馮偉光去年7月1日至今年4月3日期間，在香港與《蘋果日報》有限公司、《蘋果日報》印刷有限公司、蘋果互聯網有限公司、行政總裁張劍虹、總編輯羅偉光、創辦人黎智英及其他人，一同串謀請求外國或者境外機構、組織、人員實施對香港特區或中華人民共和國，進行制裁、封鎖或採取其他敵對行動。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:55:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥讚港隊每名運動員拼盡全力　表現堅毅奧運精神]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603008-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603008-20210728.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，港隊羽毛球奧運組合鄧俊文和謝影雪晉身混雙四強，是一個好消息，明天將爭入决賽。

林鄭月娥又在社交網頁說，熱烈祝賀游泳代表何詩蓓在東京奧運為港隊再下一城，勇奪銀牌，又讚揚港隊奧運乒乓球代表杜凱琹在女單八强的表現，令人擊節讚賞，港隊每一位運動員都拼盡全力，表現出堅毅的奥運精神，很值得鼓掌。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊棄戰女子200米自由泳接力　何詩蓓休息再爭獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603005-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603005-20210728.htm</link><description><![CDATA[香港游泳隊原定在香港時間晚上7時許出戰女子4x200米自由泳接力預賽，但為了讓泳手何詩蓓有更多時間休息，爭取在女子個人100米自由泳再衝擊獎牌，港隊決定取消參與接力項目。

游泳隊總教練陳劍虹表示，經過教練團隊的商議，作出有關決定，又表示何詩蓓三名隊友，歐鎧淳、鄭莉梅及何南慧為了港隊有更好的成績，寧願犧牲這個項目，具有非常高的團隊精神。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:38:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[灣仔致命交通意外　外籍司機涉危駕致他人死亡被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602999-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602999-20210728.htm</link><description><![CDATA[灣仔發生致命交通意外，一名69歲男子死亡。

早上午8時許，一名39歲外籍男子駕駛私家車沿廈門街行駛，駛到皇后大道東183號附近時，撞到正在過路的男子，事主身體多處受傷，昏迷送院，搶救後不治。

私家車司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，正被扣留調查。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:02:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕24名外傭　涉借出銀行戶口洗黑錢2千多萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602997-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602997-20210728.htm</link><description><![CDATA[警方過去兩日拘捕29人，當中包括24名外傭，涉嫌洗黑錢，並拘捕兩名尼日利亞籍主腦及3名外籍骨幹成員，成功打擊一個洗黑錢犯罪集團。

被捕人士年齡介乎29歲至51歲，被捕外傭分別是1名印傭及23名菲傭，她們涉嫌向犯罪集團借出銀行戶口洗黑錢，涉及35個銀行戶口，金額達2700萬。財富情報及調查科署理警司鄧凱彤表示，當中有1300萬，是涉及20宗網上情緣及2宗電郵騙案的騙款，餘下款項來源仍在調查，不排除涉及未有報案的騙款。

財富情報及調查科署理總督察陳學麟表示，犯罪集團用一千至數千元的報酬，利誘外傭提供銀行戶口，以收取受害人騙款，犯罪集團其後再提取現金。在網上情緣相關騙案中，一名46歲秘書受騙的金額達168萬，屬金額最高的一宗，受害人透過交友手機程式認識騙徒，騙徒以資金周轉及禮物被扣關的原因，要求受害人滙款。

行動中亦檢獲超過100張銀行咭、現金33萬港元及數錢機等。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:00:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳家亮：檢測糞便細菌基因新技術成本遠較照大腸鏡低]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602995-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602995-20210728.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院發現，透過檢測糞便的細菌基因偵測大腸癌，靈敏度高達94%，而偵測大腸瘜肉復發的靈敏度亦超過90%，是首個可準確檢測瘜肉復發的非入侵性測試。

研究團隊說，現時透過大腸鏡檢查，病人需要事先清理腸道，而且屬入侵性；而「大便隱血測試」雖然屬非入侵性，但偵測早期大腸癌和大腸瘜肉，靈敏度只有50%和不足10%。

研究團隊指出，有關技術適合應用於任何年齡人士，醫生會提供檢測套裝，市民可在家進行樣本收集，之後將樣本寄回實驗室測試。測試人員是利用4個獨有的細菌基因標記，進行糞便微生物測試，約4小時內有結果，可得出大腸癌風險指數或瘜肉風險指數。

中大醫學院院長兼腸道微生物群研究中心主任陳家亮表示，很希望每位適齡人士都接受大腸鏡檢查，但現實是不可能，願意或可以接受大腸鏡檢查的人在10%以下。透過新技術，可以告訴市民患有大腸癌或瘜肉的風險，之後再決定是否要照大腸鏡。

陳家亮說，對有關技術能夠普及化，感到審慎樂觀，會與當局商討是否可在現有大腸癌篩查計劃中，引入有關技術。被問到檢測成本，他表示，遠遠較照大腸鏡低，但無透露具體成本，有需要的市民可聯絡家庭或專科醫生。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:53:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增一宗沙特阿拉伯輸入個案　帶L452R變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602992-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602992-20210728.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎確診個案，屬於輸入個案，帶L452R變種病毒株，之前未有接種新冠疫苗。

17歲的女患者，本月16日由沙特阿拉伯乘坐QR818航班抵港，昨日發病，有病徵。

另外，初步確診個案少於5宗。

衞生防護中心表示，本港過去14天累計錄得27宗確診，全屬輸入個案；本港至今累計有11980宗確診個案。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:46:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧俊文稱調整心態準備比賽　謝影雪稱實力與對手有距離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602984-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602984-20210728.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球混雙項目，港隊組合鄧俊文和謝影雪晉級四強，將於明天面對頭號種子中國組合黃雅瓊和鄭思維，爭奪決賽席位。

鄧俊文和謝影雪在八強擊敗英國組合晉級，鄧俊文在賽後表示，賽前目標是晉級八強，現時能夠擠身四強，很興奮和開心，加上去年在全英羽毛球賽曾輸給對方，感覺今日是成功報仇。他說，會調整好心態，令自己不要太興奮，以準備好明天的比賽。

謝影雪就表示，對於能夠晉級感到很開心，賽前並無想過真的做到，她認為今日勝出，關鍵是心態放得開，發球好，破壞了對方節奏。對於明天將面對頭號種子，她承認實力與對手有距離，將以「衝擊」心態作賽。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:30:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案被告余慧明獲准保釋　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602983-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602983-20210728.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，醫管局員工陣線前主席余慧明上午在高等法院獲批准保釋。

保釋申請由國安法指定法官杜麗冰處理，雙方完成陳詞後，法官批准余慧明以現金10萬元及5萬元人事保釋外出，期間不准離港，要交出所有旅遊證件，一星期4次到警署報到，以及要遵守宵禁令。

另外，保釋期間不得直接或間接作出、發放或轉載任何可能有合理理由構成違反國安法的言論；不得直接或間接以任何方式，作出任何可構成違反國安法的行為；除投票外不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉；不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何級別議員成員，或其他服務於以上人員的人士。

余慧明是初選案第13名獲准保釋的被告，她已被還押約5個月。其餘已獲准保釋的包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信及鄒家成。

初選案將於9月23日再提訊，進行交付高等法院程序。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:06:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光祝願何詩蓓繼續突破自己]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602981-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602981-20210728.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光祝賀港隊代表何詩蓓，在東京奧運女子200米自由泳奪得銀牌。

勞福局社交專頁帖文指，熱愛游泳的羅致光特別恭賀何詩蓓成功刷新個人紀錄，為她得到1分53秒92的時間感到開心，並衷心祝願她能繼續突破自己，預祝100米接力賽獲得更佳成績。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:00:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍震霆稱港隊進入世界主流　冀政府投放更多資源　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602978-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602978-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊代表何詩蓓於東京奧運女子200米自由泳以破亞洲紀錄時間奪得銀牌，令港隊的獎牌數目增加至一金一銀，亦首次在一屆奧運取得兩面獎牌。

港協暨奧委會會長霍震霆祝賀何詩蓓奪得銀牌，他表示香港隊現在已經衝出亞洲，進入世界主流，形容自己返回酒店都可以「大聲啲」，他表示，希望市民參與及政府投入更多資源，而距離下屆的巴黎奧運只有3年，現時要考慮下一步。

香港代表團團長貝鈞奇表示，現時香港隊的成績相當理想，已達到港隊初步的願望，希望運動員繼續成長，他又提到近年包括政府、港協暨奧委會以及體院，都付出很多努力去培訓新一代運動員，未來將繼續爭取好成績。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:54:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹承認技術上不及對手　惟已盡力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602977-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602977-20210728.htm</link><description><![CDATA[奧運乒乓球女單項目，港隊代表杜凱琹以總局數2:4不敵「世界一姐」中國隊的陳夢，8強止步。

杜凱琹表示，雖然落敗，但今日的表現已不錯，在速度上亦跟到對方，形容自己已盡力，並承認在技術上不及對手。

杜凱琹表示，將稍作調整，之後專注團體賽對巴西，希望可以帶領港隊走得更遠。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:50:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[發展塱原自然生態公園　當局已復修部分濕地見雀鳥繁殖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602974-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602974-20210728.htm</link><description><![CDATA[為發展塱原自然生態公園，土木工程拓展署前年年底展開優化工程，將荒廢農地及部分旱田復修成各種濕地生境，令塱原增加約8公頃濕地，目前已完成復修5公頃，預計餘下的3公頃及其他工程在2023年完成。

署方表示，最大挑戰是在進行小型工程時，要避免影響生態，政府要求承建商在復修前，要提供機器進入農地的路線，並盡量使用小型機器。署方提到，使用機械復修農地是無可避免，使用機器並不代表破壞環境，強調小型工程是希望在不影響現有環境下復修。

署方提到，面積約為37公頃的塱原自然生態公園，其中將有1至2公頃的稻米田，工程團隊要趕及在禾花雀及不少候鳥遷徙的季節前，完成種植工作。

漁農自然護理署在今年4月至6月期間，記錄到12種雀鳥在塱原繁殖，包括首次在塱原繁殖的黑翅長腳鷸，另外亦包括彩鷸、白胸苦惡鳥及黑水雞等。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:36:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊杜凱琹於奧運乒乓球女單八強止步]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602972-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602972-20210728.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓球女單項目，港隊代表杜凱琹以總局數2:4不敵「世界一姐」中國隊的陳夢，8強止步。

杜凱琹開局發揮理想，打法多變，先以11:6，11:6領先兩局。

之後陳夢站穩陣腳，重新掌握比賽節奏，連取三局11:6，11:9及11:1，總局數反先3:2

第六局杜凱琹開局比分一直落後，中段曾經追至8:8，但陳夢始終把握較好，杜凱琹再以8:11落敗，無緣晉級。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁君彥代表全體立法會議員祝賀何詩蓓為香港摘下銀牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602971-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602971-20210728.htm</link><description><![CDATA[立法會主席梁君彥代表全體立法會議員致函祝賀港隊代表何詩蓓，在東京奧運女子200米自由泳為香港增添一面銀牌，並向她的訓練團隊致賀。
 
梁君彥表示，何詩蓓面對世界勁旅，仍勇往直前，為香港摘下銀牌，更打破亞洲紀錄；何詩蓓過去一直刻苦訓練，時刻提醒自己要尋求突破，力求進步的精神令人敬佩，值得學習。
 
他又說，近日接連傳來令人振奮的消息，相信香港市民會上下一心，繼續為仍在東京迎戰賽事的香港運動員打氣。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:22:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一批外傭涉助洗黑錢被捕　涉款逾2千萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602970-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602970-20210728.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕20多名外傭，涉及借出銀行戶口洗黑錢，牽涉2千多萬元。

警方財富情報及調查科稍後會交代案情 。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:16:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓冀向世界證明　香港選手可踏上奧運舞台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602969-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602969-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子200米自由泳，首次為香港在游泳項目取得一面銀牌，她在賽後記者會表示，感到很開心和興奮，本身目標只是進入決賽，希望取得獎牌。她說過去幾年下了很多苦功，現在感受是努力後終於有收穫，在大型運動舞台證明自己的能力。

何詩蓓又提到，自己取得銀牌並創下個人最佳時間，開心得腦內一片空白，過去幾年經常與頒獎台擦身而過，曾感到未能突破自己，現在終於證明到自己的實力。她希望自己取得獎牌後，可以證明給世界、特別是香港運動員知道，不是大國才能游到好成績，來自香港的選手亦可踏上奧運舞台，亦希望可以啟發香港運動員，將來他們亦會去到奧運、踏上獎台，希望他們不要放棄。

何詩蓓在香港土生土長，中學文憑試取得35分佳績，被問到如何兼顧學業和游泳，她說自小的目標都是兼顧兩者，無論多辛苦都會堅持。

何詩蓓又提到，比賽前算冷靜，認為已做足準備，亦已盡全力，無論成績如何都會為自己感到驕傲。何詩蓓今晚仍有其他賽事，她說暫未有機會好好享受得獎喜悅，要恢復心情準備比賽，稍後會按摩和午睡，今晚繼續努力。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:14:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
