<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:30:45 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 10:13:49 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[白宮：拜登與習近平通電話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:13:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：美國有建議發行數字美元抗衡虛擬加密幣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</link><description><![CDATA[薩爾瓦多早前將比特幣合法化，是全球首個以虛擬加密貨幣為法定貨幣的國家，但比特幣的幣值近日大起大跌，令外界進一步質疑虛擬加密貨幣合法化的可行性。

在美國，金融初創及虛擬加密貨幣已經成為一門新興行業，市面出現多款虛擬加密貨幣，部分政府官員及國會議員要求加快趕上這種趨勢，避免市場和投資者利益受損。其中一種意見提出，由官方發行數字美元，令市場不再需要以美元計價的虛擬加密貨幣。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:10:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登擴大疫苗計劃至聯邦僱員　共和黨人擬提出訴訟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609910-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609910-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登推出更嚴厲措施，要求民眾接種新冠疫苗，涵蓋大約1億人，約佔全國工人數目三分二。拜登批評仍未打針的民眾，讓所有人付出代價。

新措施下，在行政部門工作的聯邦僱員，以及與聯邦政府有業務往來的承包商，都必須打針，不得以病毒檢測替代。員工人數超過100人的私人企業，亦必須要求僱員打針或每星期檢測，當局亦會要求接受聯邦醫療保險或補助的醫療機構員工打針。

不過，有共和黨國會議員反對計劃，批評拜登的做法是越權行為，並計劃展開訴訟，起訴拜登政府。共和黨眾議員羅德格斯表示，拜登此舉是散佈恐慌、破壞外界對新冠疫苗的信心。
　　]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:43:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河野太郎料今日宣布參選自民黨總裁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609907-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609907-20210910.htm</link><description><![CDATA[共同社報道，日本行政改革擔當相河野太郎決定參與競逐自民黨總裁，他將於今日傍晚在國會內召開記者會，正式宣布參選，將是繼前外相岸田文雄及前總務相高市早苗之後，第三名宣布參選的自民黨成員。

河野昨日與副首相兼財務相麻生太郎、前奧運相鈴木俊一等麻生派幹部會面，交代參選意向，如果河野決定出選，將是繼2009年之後第二次競選總裁。岸田昨日分別與屬於石源派的國會對策委員長森山裕、麻生會面。高市與隸屬細田派的議員會面。

報道表示，自民黨黨內7個派系中，除岸田率領的岸田派之外，各派系尚未就支持哪位候選人得出結論，實際進行自主投票的可能性越來越高。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:18:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登推出更嚴厲措施要求民眾接種疫苗　涵蓋約1億人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609900-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609900-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登推出更嚴厲措施，要求民眾接種新冠疫苗，涵蓋大約1億人，約佔全國工人數目三分二。

新措施下，在行政部門工作的聯邦僱員，以及與聯邦政府有業務往來的承包商，都必須打針，不得以病毒檢測替代。員工人數超過100人的私人企業，亦必須要求僱員打針或每星期檢測，當局亦會要求接受聯邦醫療保險或補助的醫療機構員工打針。

拜登批評仍未打針的民眾，讓所有人付出代價。白宮透露，聯邦僱員和承包商會有75日時間完成接種，除非因宗教或醫療需要而獲豁免，否則不遵守規定的人，會被轉介至人力資源部門處理，有可能被解僱。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 06:49:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[普京與盧卡申科同意在經貿和能源領域加強合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609893-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609893-20210910.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯總統普京與到訪的白俄羅斯總統盧卡申科會談，雙方同意在經貿和能源領域加強合作，並推動在聯盟國家框架下的一體化進程。

普京表示，兩國已就28項聯盟國家合作計劃達成一致，雙方同意奉行共同的宏觀經濟政策，協調貨幣政策，並計劃進一步深化稅收和海關關稅一體化，繼續推進單一貨幣、貨幣監管及國家支付系統的整合。

普京又說，2022年俄羅斯對白俄天然氣出口價格，將維持在今年水平，兩國又計劃在2023年12月前，簽署一份建立統一天然氣市場的文件，並就石油和電力產品價格達成協議。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 05:21:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟將日本等六國從旅客來源地安全名單中剔除]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609890-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609890-20210910.htm</link><description><![CDATA[歐盟理事會因應新冠疫情，經評估後決定將日本、塞爾維亞、亞美尼亞、阿爾巴尼亞、阿塞拜疆及文萊共六個國家，從旅客來源地安全名單中剔除，而烏拉圭就被加入安全名單。

按照歐盟理事會的建議，對於來自安全名單以外國家或地區的非必要旅客，都應該實施較嚴格的防疫限制措施。

德國日前已經將日本、阿爾巴尼亞、阿塞拜疆及塞爾維亞，列入高風險地區名單，來自這些國家的旅客，需要面對更嚴格的入境限制。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 04:54:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐洲藥管局稱有證據表明免疫力低者需接種加強劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609883-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609883-20210910.htm</link><description><![CDATA[歐洲藥品管理局表示，有證據表明，免疫力較低的人和部分老年患者，需要接種新冠疫苗加強劑。

藥管局疫苗部門負責人卡瓦列里表示，證據表明疫苗對預防住院、重症和死亡有很高保護力，目前首要任務是確保最大限度地接種疫苗，不清楚幾時開始為普通人接種加強劑。

他又說，正評估美國輝瑞和德國BioNTech的建議，即是16歲以上人士在接種第二劑疫苗後，最少在六個月內接種加強針。

意大利藥物機構表示，已批准為免疫力較低、80歲以上長者及護老院住客，接種加強劑。

世衛早前呼籲各國避免在年底前，為民眾接種加強劑，指全球有數以百萬計民眾，仍未接種首劑疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 03:50:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國司法部入稟挑戰得州一項備受爭議的墮胎法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609885-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609885-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國司法部針對得州一項備受爭議的墮胎法，提出民事訴訟。

這項被稱為「得州心跳法」的法案，禁止女性在偵測到胚胎有心跳後墮胎，通常在懷孕六星期，即是很多女性都不知道已經懷孕的時候，而且容許當局起訴任何參與墮胎的人。

司法部長加蘭表示，法案明顯違憲，司法部有責任捍衛美國憲法，並維護法治，因此透過訴訟來履行職責。

法案引來醫生和婦女團體強烈反對，總統拜登亦曾經批評法案極端，誓言政府會保護及捍衛女性的墮胎權利。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 03:50:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登計劃要求更多聯邦政府人員接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609881-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609881-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登計劃要求更多聯邦政府人員，接種新冠疫苗。白宮發言人普薩基表示，拜登將會簽署一項新的行政命令，要求在行政部門工作的聯邦僱員，以及為聯邦政府工作的承包商打針，不得以病毒檢測來代替。

普薩基表示，美國目前大約有8000萬名成年人，仍未接種疫苗，拜登的目標是減少未打針的美國人數量，聯邦僱員及承包商會有75日時間完成接種，因為宗教或醫療理由可獲豁免，不遵守命令的人，會被轉介到所屬機構的人力資源部門處理，有可能被解僱。

此外，拜登亦預料會要求提升學校的病毒檢測量，確保學校安全開放。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:49:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法國政府明年起為所有25歲以下女性提供免費避孕措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609880-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609880-20210910.htm</link><description><![CDATA[法國政府宣布，明年起為所有25歲以下女性，提供免費的避孕措施。

法國現時為18歲以下女性，免費提供避孕措施，明年1月1日開始會擴展至25歲以下。衞生部長韋朗表示，年輕女性使用避孕措施的數字下跌，主要是財政原因，若果女性是因為覺得太昂貴，作出不避孕的選擇而無法保護自己，是不可容忍，新措施每年開支涉及大約2100萬歐元。

有組織歡迎當局的決定，認為高昂的醫療和避孕費用，阻礙一些女性取得控制自己生命和身體的權利。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:21:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國月底舉行大選　默克爾拒猜結果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609879-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609879-20210910.htm</link><description><![CDATA[德國總理默克爾拒絕猜測今個月26日的大選結果，但表明她所屬的保守派聯盟中，無人會懷疑需要為爭奪總理一職而艱苦戰鬥。

默克爾說，基民盟和基社盟的每個人都很清楚，經過16年時間，不會有人自動進入總理府，預計今次是一場勢均力敵的選舉。

自2005年起出任總理的默克爾，早已表明不會參加今屆大選，由基督教民主聯盟黨魁拉舍特出戰。不過，作為默克爾潛在接班人的拉舍特，在近期民調中，落後現任財長、社民黨總理候選人肖爾茨。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美軍撤走後　喀布爾機場首次有接載外國人的民航機離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609878-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609878-20210910.htm</link><description><![CDATA[美軍上月底完全撤出阿富汗後，首都喀布爾機場首次有接載外國人的國際民用航班起飛，乘客包括美國公民。

這班由卡塔爾航空公司營運的客機，星期四由喀布爾起飛，之後降落卡塔爾首都多哈。外電引述消息人士說，機上有大約113名乘客，除了美國公民，亦有加拿大、德國、烏克蘭等多國公民。

有份協助喀布爾機場重開的卡塔爾，外長穆罕默德感謝塔利班的合作。

英國和荷蘭證實，各有13名公民在機上。英國外相藍韜文表示，卡塔爾近年一直擔任塔利班與國際社會的中間人，感謝卡塔爾提供便利，又期望塔利班遵守承諾，讓那些想離開的人安全通行。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 01:41:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平稱金磚五國成國際重要力量　中國再捐1億劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609874-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609874-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式出席金磚國家領導人會晤。

習近平說，今年是金磚國家合作15周年，五國已成為國際舞台上不可忽視的重要力量，金磚國家要推動踐行真正的多邊主義，推動全球團結抗疫，亦要推動開放創新增長，推動共同發展。

習近平提到，中國已經向100多個國家和國際組織，提供超過10億劑疫苗和原液，將努力在全年對外提供20億劑疫苗。他又宣布，中國年內將會再向發展中國家，無償捐贈1億劑疫苗。

習近平說，中國明年將接任金磚國家主席國，主辦領導人會晤，中方期待與金磚夥伴全面深化合作，構建更緊密和更務實的夥伴關係。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:51:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英政府批准趕走沿岸懷疑偷渡船隻　分析指加深英法分歧]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609868-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609868-20210909.htm</link><description><![CDATA[英國政府批准執行從國家沿岸，趕走非法接載移民船隻的計劃。分析指有關做法，加深英國與法國之間的分歧，雙方就如何應對乘坐小艇，冒生命危險試圖穿越英倫海峽的人，持不同意見。

今年以來，已有數百艘小艇試圖穿越全球最繁忙航道之一的英倫海峽，從法國駛往英國。數字在每年夏季都會明顯增加，但情況日趨嚴重，因為其他偷渡路線已被堵截。

報道說，英國邊檢人員會接受培訓，迫使懷疑偷渡的船隻，離開英國水域，將在有關當局認為安全可行時，部署這項新措施。有英國官員強調，將為有關措施制定法律依據；首相約翰遜亦表示，政府正研究一系列安全與合法的選項，阻止船隻非法入境。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:49:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國計劃下月起向已打針外國遊客重開曼谷等4個旅遊區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609862-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609862-20210909.htm</link><description><![CDATA[泰國新增16000多宗新型肺炎確診個案，當地政府發言人表示，計劃從下月起，向已完成接種疫苗的外國遊客，重開首都曼谷等4個主要旅遊區。

度假勝地布吉及蘇梅島目前已實施有關重開計劃，容許完成接種新冠疫苗及接受一系列檢測的外國旅客，在特定條件下免檢疫入境，而計劃下重開的旅遊區必須有約七成人口完成注射疫苗。當局計劃下月起將曼谷、華欣、芭堤雅及清邁納入重開計劃，但曼谷只會局部重開，優先開放熱門旅遊區，期望今年吸引100萬人次到訪。

泰國2019年有近4000萬人次遊客到訪，本年至今錄得約88000人次，其中三分一是前往7月才重開的布吉。報道指，目前只有三成四曼谷居民完成打針，全國比例更只有一成半，或會對重開計劃構成阻礙。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:03:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱願就運動員及代表團來華參加冬奧與各界保持溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到北韓方面因新型肺炎疫情原因，沒有參加東京奧運會，亦注意到國際奧委會網站，有關北京冬季奧運會的消息。

趙立堅指作為北京冬季奧運會的東道國，中方正積極推進2022年北京冬奧會各項籌備工作，有信心、有能力如期舉辦一屆簡約、安全、精彩的奧運盛會；中方願意就運動員、代表團來華參賽等事宜，與國際奧委會、相關國家及地區保持溝通。

國際奧委會早前公布，暫停北韓奧委會的國際奧委會會員資格，意味北韓或將無法參加北京冬奧會。國際奧委會表示曾明確告知北韓，單方面決定不參與東京奧運會的後果，並與北韓方面磋商，提出提供疫苗等措施，但都被北韓拒絕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:59:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本部分地區延長緊急事態宣言　菅義偉稱盡力至任滿]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609854-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609854-20210909.htm</link><description><![CDATA[日本政府宣布，延長19個都道府縣在本月12日屆滿的緊急事態宣言，至本月30日，而宮城縣與岡山縣則獲列入為「準緊急事態宣言」。

首相菅義偉指出，雖然新型肺炎單日新增病例正在減少，而且疫苗接種率上升，但醫療系統仍然緊張，會視疫苗接種率為放寬防疫措施的指標。即將卸任的菅義偉強調，會盡最大努力履行首相職務，直至任期最後一日，令民眾可回歸正常生活。

經濟再生擔當相西村康稔認為，防疫措施暫見成效，但現時放寬限制是言之尚早，又憂慮民眾會在今個月假期跨縣出行，令確診宗數增加，強調政府有必要作萬全防疫對策。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:22:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[卡塔爾官員指今日離開喀布爾航機屬正常航班非撤離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609851-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609851-20210909.htm</link><description><![CDATA[阿富汗今日有一班離境航機從喀布爾機場起飛，據報接載約200名各國人士，包括美國人。

派技術專家到阿富汗協助重開喀布爾機場的卡塔爾，一名官員強調該班航機是正常航班，不是執行撤離任務，機上的阿富汗人及其他國家人士，都持有有效證件，可以自由流動，又說相信喀布爾機場明日會有另一班航機離開阿富汗。

該名官員補充，已有計劃逐步重開喀布爾機場，形容機場方面已九成準備好，系統現時運作正常。

報道指獲安排今日離開喀布爾的航機，是塔利班上月中控制喀布爾，以及美國與盟友撤離12萬4千人的行動之後，首班離開阿富汗國境的飛機。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:39:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北馬其頓醫院大火增至14死　當局調查起火原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609833-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609833-20210909.htm</link><description><![CDATA[北馬其頓泰托沃市一間收治新型肺炎患者的醫院發生大火，增至14人死亡。網上片段見到火警發生期間火勢猛烈，黑煙升上半空。

事發後，前往當地的總理佐蘭扎埃夫表示，醫院在當地星期三晚發生爆炸，隨後引起大火，形容是一場巨大的悲劇。衛生部長表示，有醫生在事故中受傷。

事發醫院在去年臨時搭建，消防用了大約45分鐘將火救熄。當局將成立一個由5名檢察人員組成的小組，調查醫院起火原因。有意見認為，大火或與氧氣供應及存放有關。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:03:35 +0800</pubDate></item></channel></rss>
