<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:40:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 12:32:30 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[特首：強制接種須先觀望　以內地為例稱人民素質是關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610176-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610176-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告公眾諮詢》表示，不斷推動與內地通關的工作，但呼籲市民必須將新冠疫苗接種率推上更高水平，才有利與內地當局討論通關。

林鄭月娥表示，本港經濟將慢慢改善，預計下次公布的失業率會持續下跌，市民要保持信心，繼續為香港打拼，但真正令經濟突飛猛進，一定是通關。她表示，完全聽到市民的訴求，與市民同樣緊張這件事，熱切希望爭取與內地早日恢復毋須檢疫的人員往來。

至於是否強制接種疫苗，林鄭月娥表示，一些西方民主國家開始思考有關做法，但她期望再給予一些時間，推動很方便、鼓勵性的工作，再看下階段情況如何。她又說，每次在本港社會強制一些做法，都有反彈，內地沒有強制任何事情，民眾都是自願參與，因此人民素質很關鍵，需要教育下一代國家觀念和社會承擔。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:32:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：電子消費券助消費氣氛　料提振經濟作用勝預期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610175-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610175-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，電子消費券有助帶動市民消費氣氛，商戶亦推出各項優惠，生意有改善，相信對提振經濟作用可能勝於預期。

陳茂波又說，本地疫情受控，經濟情況較年初時樂觀，要達至全年經濟增長預測的目標並不困難，但由於仍然未能與內地通關，經濟復蘇上仍然有不均勻之處。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:27:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：市民打疫苗需上更高水平　才有利與內地商討通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610173-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610173-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告公眾諮詢》表示，不斷推動與内地通關的工作，但呼籲市民必須在疫苗接種推上更高水平，才有利與內地商討。

林鄭月娥又說，若長者免費使用公共交通工具，將對政府公共財政有很大影響。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:25:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸：中央惠港措施助業界有更多發展機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610172-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610172-20210912.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸表示，隨著多項惠港措施成功落實，可以為全國各省市充當示範，進一步把相關政策擴展到全國，為香港相關企業和專業人士提供更多發展機會。發展局會繼續與內地相關單位商議，探討推出更多合適措施，在大灣區 9市試行。

黃偉綸在網誌提到，發展局與內地相關部門日前合辦座談會，向香港建築、測量、規劃、園境和工程界，介紹多項便利業界到粵港澳大灣區內地9市、前海及橫琴開業和執業的優惠政策和開放措施。他認為《十四五規劃綱要》支持高質量建設粵港澳大灣區的策略，發展局一直推動業界更好融入國家發展大局。

黃偉綸又說，本月19日的選委會分組界別選舉，其中建築、測量、都市規劃及園境界需進行投票，完善選舉制度後，將更能體現界別及香港社會的整體利益，從而強化行政主導的政治體制，切實提升管治效能，呼籲選民當日踴躍投票。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:14:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：新增3宗新型肺炎確診　均為輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610169-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610169-20210912.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增3宗新型肺炎確診，均為輸入個案。

昨日新增4宗新型肺炎輸入個案。本港累計有12142宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:04:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：有青年人欠國家觀念　須重回一國兩制初心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610167-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610167-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告公眾諮詢》表示，有青年人並無國家觀念及身份認同，受到煽動作出反對中央的行為，認為社會要回到一國兩制的初心，以一國為本，同時不要走到另一極端，香港未來要盡量用好一國兩制的優勢，同時掌握國家發展機遇。

有市民在諮詢會表示，希望可以對年輕人過去犯的事網開一面。亦有市民關注，很多投身社會的年輕人仍有好多不滿，關注政府有甚麼方法教育他們，建立愛國愛港價值觀。林鄭月娥表示，在青年教育問題要加把勁，已作出教育上的改動，包括推出公民及社會發展科，取代過往的通識科，希望青年人掌握更好價值觀，並有社會及國家的觀念。

對於有市民關注本港人才流失問題，林鄭月娥提到，本港的實驗室研究員等人才不足，認為要由基礎教育開始，短期亦要從內地及海外吸引人才，香港目前有相關入境政策，未來要大手筆、大力吸引創科人才來港。她又說，香港即將與深圳公布一個招才引智的聯合政策包，吸引海內外人才落戶香港及深圳，發展國際科技創新中心。

有市民希望爭取長者免費乘搭公共交通工具，林鄭月娥表示，目前兩元優惠已經好好，未來60歲或以上人士亦會受惠。若長者免費搭車，對公共財政的影響大。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 11:33:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波盼企業及市民調較視角抓緊發展機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610165-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610165-20210912.htm</link><description><![CDATA[粵港澳大灣區跨境理財通日前正式啟動，財政司司長陳茂波表示，有關安排為兩地財富管理市場帶來歷史性的發展突破和龐大的新機遇。他在網誌引述有分析指，中國家庭投資於金融產品佔總資產比例，遠低於英國、日本和美國，本港金融產品種類繁多且組合豐富，可服務內地居民不同投資及風險管理的需要，正是南向通的潛力所在，而北向通亦為港澳居民開拓直接投資內地理財產品的渠道，豐富了投資者的選擇。

至於上星期公布的前海方案，陳茂波說，有人會將有關方案與橫琴方案作比較，亦有人擔心前海的發展會否超越香港，甚至讓香港面臨人才、資金、機會的流失。他表示，前海方案側重粵港澳協同發展，將為本港帶來新的發展機遇，包括前海擴區令香港有更大發展空間，分流了土地制約令本港產業發展空間不足的問題；香港的產業提升動力增強，本港的支柱產業及優勢產業均可望受惠；以及青年人亦將有更寬廣的發展平台。

他期望本港企業與市民能夠調較視角，透過深入理解整個發展的框架與方向，抓緊新的發展機遇。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 11:03:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：汲取派錢教訓　與民分享勿做太複雜事情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610164-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610164-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席施政報告公眾諮詢活動時表示，這是本屆政府5年任期最後一份施政報告，但諮詢工作一點也不馬虎，比以往更早開展，範圍亦更廣泛。

林鄭月娥回應市民關注長者服務問題，她說應對人口老化是一大挑戰，未來要找更創新方法，保持長者身心健康和減少進入安老院的比例，亦希望做多點家居和社區照顧。

林鄭月娥表示，本屆政府在第一次所謂派錢時已汲取教訓，如果財政好並與市民分享時，不要做太複雜的事，但分配資源須有基本條件和劃分。她又表示，須提早規劃避免長者年紀大時受騙或遭虐待，會進行相關法律工作。

另外，林鄭月娥回應有關大灣區的提問，表示當局與廣東和內地9市政府積極配合，推出多項政策便利港人就業、學習、退休和創業，但承認須提升相關資訊，會設立一站式平台，讓市民更容易了解情況。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:53:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葵涌警署車閘被撞案　警拘12人包括未成年人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610158-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610158-20210912.htm</link><description><![CDATA[一輛私家車早前撞向葵涌警署車閘，警方先後拘捕12人，年齡介乎15至41歲，分別涉及「襲擊致造成實際身體傷害」、「危險駕駛」、「以三合會人士身分行事」及「刑事毀壞」被捕，其中5人的案件昨日已在沙田裁判法院提堂，其餘人士獲准保釋候查。

事發在本月9日凌晨，一輛私家車撞向葵涌警署車閘，警方截查車上5名男子，初步調查顯示，事件同時涉及一宗襲擊案，其中一名26歲男子懷疑因金錢問題被襲擊，他受輕傷，另外亦涉及一宗危險駕駛案件，涉及4輛私家車。5名男子被捕，警方經調查後，在全港多區再拘捕7名本地男子。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:52:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：助力人民幣國際化是本港與前海合作重點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610157-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610157-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，本地疫情受控，香港經濟情況較年初樂觀，但國際疫情仍然反覆，往返仍然有困難，特區政府目前集中精力爭取與內地通關，希望可方便營商和探親，相信對本港的經濟可帶來最大支持作用。

陳茂波在一個電台節目說，最近中央宣布重大舉措，其中啟動粵港澳跨境理財通對香港是重大利好消息；至於深化前海深港合作區的改革方案，有助推動香港與前海之間的協同發展，是香港未來發展的重大一步，相信只要香港努力把握機遇，盡量做好自身工作，未來經濟發展前景仍然非常樂觀。

陳茂波提到，香港與前海未來將會有更多協同發展，其中助力人民幣國際化是未來重點，相信過程中也有助提升香港作為國際離岸人民幣樞紐的地位。他又說，跨境理財通方案對國家逐步開放資本帳是往前踏一步，第一步會涉及風險較低的銀行產品，未來行穩這一步的話，可探討擴大至保險產品，相信對香港的資產管理和財富管理業務有很大的發展空間。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:49:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：外防輸入行事須如履薄冰　暫沒需要增檢疫房間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610156-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610156-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府在竹篙灣檢疫中心提供800個單位，作為來港外傭的檢疫設施，後日起可供預訂。勞工及福利局局長羅致光在網誌解釋，檢疫中心每日只有50個名額，是為了讓外傭逐步有序來港，令當局更有效管控風險，他預料設施啟用後約16天便會額滿。

羅致光又表示，從本港家庭來說，有需要增加來港外傭指定檢疫設施，但從外防輸入的角度，政府行事須如履薄冰，小心翼翼。他說，數據顯示菲律賓近日的7天移動平均感染數字有上升趨勢，外傭來港新安排開展以來，12名菲傭於上星期五或之前確診，數字明顯說明來港或回港菲傭感染率十分高，達到6%，亦遠高於其他從外地到港的已完成疫苗接種人士。

羅致光說，首間外傭檢疫酒店及竹篙灣檢疫中心每日提供的房間數目，已相當接近4月所有菲律賓來港航機停航前，每天平均來港外傭數目，因此認為暫時無需要再增加檢疫房間數目。當局會檢視疫情，探討是否要再增加一間外傭檢疫設施，又或者進一步加強管控外傭到港數目及防疫措施，包括減少房間供應，甚至所有到港外傭只可入住指定檢疫設施。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:44:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方於中區打擊非法賭博　拘捕21人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610154-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610154-20210912.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚在中環拘捕21人，涉嫌「在賭場以外任何場所或在街道上進行賭博」，亦違反限聚令，獲發出定額罰款通知書。

警方昨晚約10時半在中環美利道近遮打花園，打擊非法賭博，拘捕21名男女，年齡介乎32至68歲，他們被扣留調查。警方檢獲一批證物，包括3副撲克牌及小量賭款。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:18:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：醫療衞生措施配合十四五規劃　推進大灣區建設]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610152-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610152-20210912.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，《十四五規劃》支持香港提升及強化既有的競爭優勢，加強香港與內地在不同領域交流合作，以更好融入國家發展大局。在醫療服務硬件發展方面，特區政府按照「優勢互補，互利共贏」的大方向，在堅持有利於內地醫療制度發展以及不影響本地醫療服務發展的大前提下，增加與大灣區各城市的合作，以完善便利港澳居民在內地發展和居住的政策措施。

陳肇始在網誌表示，隨著大灣區的經濟發展，居民對高端醫療服務需求上升，特區政府與私營醫療機構保持溝通，了解他們在大灣區發展的意向和計劃，提供適當支援。她又說，培訓醫療專才是本港優勢，香港大學和中文大學均希望將其醫學院的成功模式帶到大灣區，以培訓更多醫療專業人才，為港資醫療機構在大灣區發展提供支援。兩所大學的醫學院項目已獲中央相關部委支持，現正與深圳當局進一步商討。另外，為配合大灣區內全科醫生的培訓和發展，特區政府鼓勵醫學專科學院和家庭醫學學院在大灣區開展培訓交流計劃，促進大灣區了解和參考香港規範化的專科培訓制度，協助提高大灣區醫療人員的水平。

她又說，特區政府致力發展中醫藥，積極推動政策法規、人才培養、科研創新、中醫服務及中藥產業等方面的發展。近日廣東省中醫藥局及廣東省藥品監督管理局，分別公布兩項重點的惠港政策措施，包括大灣區內地城市公立醫療機構招聘香港中醫師，以及簡化香港傳統外用中成藥在內地註冊審批程序。這對香港中醫及中藥行業到大灣區發展起了積極推動作用。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:15:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：消費券對提振經濟百分比可較原本估算更好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610150-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610150-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，政府8月向市民發放第一期消費券，帶動市面氣氛，商戶生意有改善，認為消費券計劃惠及市民和商界，有助拉動經濟和推動電子支付。他說，消費券計劃在行政上，的確有不妥貼的地方，但政府已即時作出調整，讓未能領取消費券的市民補辦手續處理。

陳茂波在一個電台節目表示，政府在推出消費券計劃，估計可為本港經濟帶來0.7%的提振作用，相信以目前市民使用消費券的情況，商戶同時推出不少優惠，對於提振本港經濟的百分比可較原本估算的更好。他又說，政府早前上調全年經濟增長預測至5.5%至6.5%，認為只要疫情受控，要達到目標並不困難。但經濟復甦情況仍然不均勻，香港始終未能與內地通關，遊客未能來港，對旅遊業影響大，因此期望未來可靠本地消費活動，帶旺經濟及穩著就業市場。  

對於政府增設3間服務中心，為須補交或更正資料申領消費券的市民，辦理重新登記手續。陳茂波說，3間中心至今已處理數千個補辦手續申請，認為進度理想，有信心服務中心有能力處理個案，他呼籲少數未補辦手續的市民，最遲於本月15日到中心辦理。

陳茂波又說，政府已調動用人手，為補辦手續的市民複核申請表格內容，之後再輸入電腦，期間留意到有長者的八達通卡因長期無使用被「鎖卡」，中心職員會致電有關人士處理，確保可以在下月1日向補辦手續的市民發放消費券。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 08:50:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗︰區議員借場辦初選需解釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610125-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610125-20210911.htm</link><description><![CDATA[政府昨日安排港島區區議員宣誓，7名非建制派區議員被指宣誓有效性存疑。全國人大常委譚耀宗認為，部分曾借出場地舉辦民主派初選的區議員，要好好解釋當時參與的工作和原因。 

譚耀宗與政協常委唐英年、新地主席兼董事總經理郭炳聯等，在灣仔擺街站宣傳新選舉制度。期間唐英年被問到，會否提名民主派人士參加年底的立法會選舉，他表示會持開放態度，樂意提名擁護《基本法》的人]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 22:49:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[過去24小時約53500人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610124-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610124-20210911.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約53500人接種新冠疫苗，另約5400人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約811萬劑疫苗，其中超過433萬人已打第一針，超過378萬人已接種兩劑。

昨日有14人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中13人已出院，1人留院觀察。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 21:49:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗醫院婦產科化驗室和東華三院馮堯敬醫院失病人資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610120-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610120-20210911.htm</link><description><![CDATA[由港大及瑪麗醫院共同管理的婦產科化驗室，以及東華三院馮堯敬醫院，分別遺失載有815名病人及28名病人資料的名單，至今仍未能尋獲。院方確認事件中涉及的病人治療不受影響，已陸續聯絡受影響人士解釋及致歉。港島西醫院聯網表示，非常關注兩宗事件，已向醫管局通報，並就兩宗事件報警，及向個人資料私隱專員報告。

其中，由港大及瑪麗醫院共同管理的婦產科化驗室遺失的工作紀錄冊，載有815名今年2至8月接受服務的病人英文姓名、出生日期及身份證號碼。紀錄冊用作安排化驗室日常工作，最後一次使用日期為上月24日，之後一直存放於化驗室內有待銷毀，有關範圍只限職員憑證及密碼進入，上月26日職員準備在銷毀紀錄冊前把最近期的資料輸入電腦時，發現遺失相關紀錄冊。
　　 
另外，東華三院馮堯敬醫院一名提供社區老人評估服務的醫生，昨日於安老院舍完成診症後，將一個文件夾遺留於院舍附近的公眾停車場，當中載有一張包含28名病人中英文姓名、身份證號碼、性別及年齡的名單，以及其中24人的藥單。醫生返回醫院後發現遺下文件夾，即時通知部門主管並折返，至今仍未能尋獲。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 20:40:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波巡視消費券服務中心提醒補辦手續下周三截止]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610119-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610119-20210911.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，今日到4個消費券服務中心了解情況，又提醒需要補辦手續的市民，要在本月15日，即下星期三傍晚6時前，到服務中心處理。

他指，有市民向他表達增設中心更方便，毋須輪候、過程暢順。

有市民早前以書面申請消費券後未收到款項，本月初一度有大批市民，多數屬長者，到位於旺角始創中心的消費券秘書處查詢或補交資料等，出現長龍並引起不滿。政府其後延長重新登記的期限至本月15日，並增設3間服務中心處理。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 20:29:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特別會員大會通過解散教協　馮偉華：決定無奈但必須]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610116-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610116-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協舉行特別會員代表大會，以大比數通過解散教協的決議。

有教協會員說感心痛，形容香港的教育界已進入黑暗時代。

會長馮偉華表示心情沉重，指出解散是無奈但屬必須做的決定。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 18:30:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馮偉華：特別會員代表大會通過決議解散教協]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610111-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610111-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協舉行特別會員代表大會，超過140人出席 ，以132票贊成、6票反對及2票棄權，通過決議解散教協。教協會長馮偉華表示，會隨即執行解散程序，希望盡快及有秩序解散，程序相信需要數個月，馮偉華對教協解散感到心情沉重及可惜。

馮偉華表示，自從最近教協面對危機，教協會員一直關心和愛惜，他會銘記於心，同時鼓勵教協會員守好教育工作者專業崗位及信念，繼續貢獻教育，他重申解散教協的決定無奈及必須，過程中亦要控制情緒，期望日後有新團體捍衛教師權益。他不評論教協解散後仍會被「秋後算帳」，指希望透過解散教協，表達出明白目前情況艱難，希望眾人平安。

馮偉華表示，解散程序包括變賣物業、遣散員工 、與合作伙伴結束合作等，完成解散程序後餘下的款項會由會員均分，若最終仍有餘款，會捐出教育或慈善團體，完成相關程序後就會向當局註銷教協的註冊，而附屬教協的「司徒華教育基金」亦會一併停止運作。

他指出，教協最近已經向一間上市公司出售旺角好望角大廈的會址，作價1億7500萬元，教協稍後變賣其他資產時亦會招標，以增加透明度，又承諾不會賤賣資產。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:28:26 +0800</pubDate></item></channel></rss>
