<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 16:25:36 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[調查：近半受訪者稱政府及大眾應對氣候變化負主要責任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613431-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613431-20211004.htm</link><description><![CDATA[綠色和平的民意調查顯示，近5成受訪者認為政府及市民大眾均在應對氣候危機上要負上主要責任。

綠色和平委託樹仁大學新聞與傳播學系數據分析與民調研究中心，在7至8月訪問超過1千名18歲或以上市民，在聽過本港的氣候政策的200多名受訪者中，超過8成受訪者認為政府應對氣候變化的決心不足。

綠色和平促請政府在即將發表的施政報告、及《香港氣候行動藍圖2030+》中，交代清晰的碳中和路線圖及時間表，並訂立進取的減碳政策，包括在2030年前實踐10%可再生能源的目標。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:25:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拉丁舞導師抽脂亡　醫生誤殺罪成判囚6年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613425-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613425-20211004.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞導師李嘉瑩7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫關孝孜早前被裁定一項誤殺罪成，今日在高等法院判囚6年。 

控罪指，38歲被告關孝孜於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓的「重生植髮中心」，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 15:40:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增四宗新型肺炎輸入個案　患者已接種疫苗無病徵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613417-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613417-20211004.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診個案，全部屬輸入個案，分別來自印尼、菲律賓及埃及，患者沒有病徵，已接種新冠疫苗。其中兩人被驗出帶有L452R變種病毒，另外兩人的變種病毒結果待定。

新增個案中，兩人是外傭，其中菲律賓女傭確診感染變種病毒，上星期四乘坐航班5J272抵港，她在4月時完成接種兩劑復必泰疫苗。另一名印尼女傭前日乘坐航班CX798抵港，至於有否帶有L452R變種病毒有待確定，先後於6月及8月於印尼完成接種兩劑科興疫苗。

本港至今累計12230宗確診個案。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:25:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超認為學校推行國家安全教育是應有之責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613415-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613415-20211004.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超早上探訪金文泰中學，出席學校於國慶日後首個上課日的升旗禮，了解學校推行國家安全教育及國民教育的工作。

探訪期間，有曾經參加有關國家航天科技活動的學生分享，從航天員和專家學到的寶貴知識。李家超認為，香港學生可以與國家航天專家和在軌航天員直接交流對話，是非常難得的機會，顯示國家支持和高度重視香港青年發展。校方亦介紹了落實國家安全學校行政指引，以及推動國家安全和價值觀教育的實踐經驗。

李家超認為，學校推行國家安全教育是應有之責，應以培育具國家觀念、傳承中華優良文化，以及守法守規的公民為目標。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:19:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前男警承認偷拍5女子裙底　判監2個月8個星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613413-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613413-20211004.htm</link><description><![CDATA[一名29歲前男警承認於今年7月，一日內偷拍5名女子的裙底，早前承認5項「作出有違公德的行為」罪，今日在西九龍裁判法院判監2個月8個星期。

被告今年4月曾因偷拍裙底被判監兩星期，出獄後約3個月再犯案，主任裁判官徐綺薇判刑時引述心理醫生報告指，被告重犯機會高，處理壓力能力不足，下令被告需要在獄中接受心理輔導，出獄後亦需要尋求專業輔導。

辯方求情時說，被告的前警員身份令他面對工作、政治及社會壓力，失去朋友，又經常與家人爭執，對此深感後悔，積極尋找協助。辯方又指，被告主動要求索取心理醫生報告，反映他明白自身問題，被告去年8月被停職，因沒有收入而面對經濟壓力。

29歲被告吳世平被控7月9日，一日內五度作出性質猥褻、淫褻及令人憎惡的有違公德行為，亦即用手提電話拍攝女子裙底影片，其中一次的案發地點為美孚港鐵站。被告去年休班期間，亦曾偷拍一名女高級督察裙底，在警員到場後刪除照片，他承認遊盪及意圖妨礙司法公正兩罪，今年4月曾被判囚兩星期。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:03:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港前年癌症新增個案逾3萬5千宗創新高　增3.1%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613410-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613410-20211004.htm</link><description><![CDATA[本港癌症的新增個案再創新高，前年達到35082宗，較對上一年增加3.1%，與2009年相比，更增加35%。醫管局又預測，女性患癌人數在未來兩、三年可能會超越男性。

醫管局癌症資料統計中心的數據顯示，前年每日平均有96人患上癌症，最常見的五種癌症依次為肺癌、大腸癌、乳腺癌、前列腺癌和肝癌，其中患肺癌人數增加6.2%，前列腺癌的升幅更達到14.9%。死亡率方面，前年有14871人因癌症死亡，較對上一年上升1.9%。

中心總監黃錦洪表示，癌症新增及死亡個案增加的主要是因為本港人口老化。他又指出，前年患癌的男性比女性多288宗，但女性患癌的風險近年持續上升，男性患癌風險則由下跌轉趨平穩，加上女性人口比男性多，預計未來兩、三年女性患癌人數可能會超越男性，而到2030年就幾乎肯定會比男性患者多。

黃錦洪又說，肺癌是繼2012年後，再次成為最多人患上的癌症，前年有5575人患上肺癌，當中超過一半患者是由於基因突變，而57.3%患者發現患肺癌時已經到第四期，患者之中以男性佔多。至於患前列腺癌的人數升幅較大，黃錦洪說，可能是與近年男性肥胖因素有關。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 13:44:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思認為現行政府架構易出麻煩　有需要重組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613407-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613407-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政會議召集人陳智思認為，有需要重組政府架構，並對有關問題進行重新檢視，但他沒有直接參與有關討論。他指出，現時政府的架構有機會製造很多麻煩，舉例垃圾徵費措施由環境局負責制訂，卻但由食環署執行，存在矛盾。　

對於內地已實施反制裁法，陳智思認為，香港始終要跟隨，但需要時間研究本地立法的可行方式，避免不必要影響金融市場，又認為中央已體諒香港的情況。

被問到有否需要強制全港市民用「通關碼」，陳智思表示，當市民到內地，有需要讓當局追蹤到行蹤，進行風險管理。

另外，民建聯立法會議員陳恒鑌表示，要做到通關，應有完整及令當地政府有信心的安排。他又認為政府應積極探討如何符合內地要求，又指市民安裝有定位功能的系統是合適。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 13:31:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[施政報告料談新界北發展　濕地緩衝區增密度建議惹關注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613396-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613396-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥星期三發表施政報告，將就新界北發展作詳細交代。發展局早前表示，正檢討「濕地緩衝區」規劃指引，目標是今年內提出建議。

團結香港基金認為，是時候就濕地作整全研究，除了生態價值，亦要考慮社會需要。本土研究社就對發展「濕地緩衝區」有保留，質疑成本較發展棕地昂貴，亦未必能夠爭取市民支持。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 12:21:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局至今未接獲有關第二期消費券的投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613395-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613395-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府在上周五發放第二期消費券，當局指至今未接獲涉及系統問題或未能領取的投訴，期望市民及商戶都感受到電子支付的方便及好處，令本港可以持續發展數碼支付及數碼經濟。

立法會批發及零售界議員邵家輝指出，過去一個周末零售市道旺丁旺財，希望消費券刺激市道的效應能夠延續。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 12:17:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良︰需了解新口服藥資料　崔俊明︰新藥令人鼓舞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613392-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613392-20211004.htm</link><description><![CDATA[美國默克藥廠研發的新冠病毒口服藥，聲稱能有效減低入院及死亡率達5成。港大感染及傳染病中心總監何栢良說，有關研究參與測試人數不多，有需要審慎了解當中資料，為應對疫情，他形容接種疫苗成效，比新藥「贏九條街」。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明就認為，新藥成效令人鼓舞，亦比目前治療新冠肺炎的藥物便宜很多，認為醫管局有意購入是好事。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 12:10:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良稱美藥廠新冠口服藥未見詳細資料需審慎了解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613389-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613389-20211004.htm</link><description><![CDATA[美國有藥廠研究出新冠口服藥，港大感染及傳染病中心總監何栢良說，目前未見詳細資料，試驗人數僅數百人，需要審慎了解其內容。

何栢良在本台節目《千禧年代》說，現時只見藥廠的官方聲明，亦未經同行審批，距離屬靈丹妙藥仍有大距離，相比已有大量數據顯示，接種疫苗能有效減低超過9成重症及死亡風險，形容打疫苗比新藥「贏九條街」。

他又說，由於參加試驗的人數只有200至300人，新藥潛在的副作用未太清楚，例如會否影響如心臟、肝臟等重要器官，以及致癌風險等。

另外，對於特區政府與內地的專家對接會議，內地專家提出多項加強防疫要求，例如康復者出院後要在指定地方住14日才可回家等，何栢良說，內地的做法很嚴謹，如果香港希望與內地恢復通關，本港某程度上是無選擇。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:56:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱正籌備在本財政年度發行綠色零售債券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613385-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613385-20211004.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波在一個有關綠色經濟的論壇致辭時表示，正籌備在本財政年度，發行綠色零售債券，將低碳經濟理念，擴展至社區不同層面。

陳茂波指，今年預算案提出繼續發行綠色債券，在未來5年，因應市場情況，再發行約1755億元等值的綠色債券，以擴大發行的幣種、項目的種類和發行的渠道，例如推出人民幣的債券。

他又表示，深圳市政府本月將在香港發行不超過50億元離岸人民幣地方政府債券，並將在香港聯合交易所上市，當中包括綠色債券。他指出，是首次有內地市政府在香港發行債券，有助綠色可持續金融的發展。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:28:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邵家輝稱第二期消費券發放後　上周末零售市道旺丁旺財]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613384-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613384-20211004.htm</link><description><![CDATA[立法會批發及零售界議員邵家輝表示，在政府發放第二期消費券後，過去一個周末零售市道旺丁旺財。

邵家輝在本台節目《千禧年代》說，有些行業的生意額升幅不俗，據業內人士形容是人流不絕，例如電器舖、金舖或海味店等。邵家輝估計，之前受疫情影響難擺婚宴，目前轉穩定，消費券帶動金舖這類高價貨品的店舖生意亦好轉。他說第二期消費券比首次發放時更能帶動消費，估計因為部分人在第二期可領取3千元，較第一期的2千元多，而且正值國慶假期，故消費意欲增加。

他希望，消費券刺激市道的效應能延續，最重要仍是希望盡早通關。

對於有份參與特區政府與內地專家對接會議的政府專家顧問許樹昌提到，國家衞健委專家提出多項措施要求，邵家輝認為，內地控疫成功，特區政府應尊重及配合，確保香港疫情控制好，盡早通關。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:26:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱暫有1宗消費券商戶違規個案　營辦商已取消帳戶]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613383-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613383-20211004.htm</link><description><![CDATA[財政司司長辦公室財政預算案及稅務政策組主任王學玲表示，第二期消費券發放至今，當局未接獲涉及系統問題或未能領取的投訴。

王學玲接受一個電台節目訪問時指，早前接獲約19000份重新登記第一期消費券的申請，當中約17000人合資格申請，並於10月1日起可以領取第一期消費券，約1300人屬重覆登記，餘下數百個申請則不成功，原因包括不符合申請資格，或者申請人提供的身份證或支付工具資料無法核實。

王學玲又表示，消委會至今轉介約30個涉及消費券的投訴個案，已全數交由相關支付工具營辦商跟進，他們派出神秘顧客了解，暫時只有1宗個案確定違規，營辦商已取消有關商戶的電子支付工具帳戶。王學玲指，由4月份公布消費劵計劃詳情至8月底，負責消費券的4間支付工具營辦商增加300多萬用戶，新登記商戶亦增加約65000個，期望市民及商戶都感受到電子支付的方便及好處，令本港可以持續發展數碼支付及數碼經濟。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:17:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃元山倡加大發展新界　劉勵超指新界推社會房屋較可行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613374-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613374-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥後日發表施政報告，預料將詳細交代新界北未來發展。

團結香港基金高級副總裁兼公共政策研究院院長黃元山認為，新界應大規模城鎮化，重推類似70年代新市鎮發展模式，不能再「逐幅地找」。對於有意見要求放寬「濕地緩衝區」地積比率，他指，本港對上一次就濕地生態價值研究是1997年，現在是時候再做整全研究，認為應平衡生態價值與社會需要。

本土研究社成員陳劍青對加大發展「濕地緩衝區」有保留，質疑對生態環境帶來影響，未必可以爭取到市民支持，又說緩衝區內有不少土地由發展商持有，並無基建配套，當局要動用大量資源建橋搭路，成本比起收回棕地發展更高昂。

有發展商近日成立房屋社企，「新世界建好生活」諮詢委員會成員、地政總署前署長劉勵超表示，希望在最短時間內為首次置業年輕人，提供可負擔房屋，具體方案仍在研究，由於市區地價值較高，相信在新界農地推行相關計劃較為可行。

前土地供應專責小組成員鄒廣榮認為，新界土地業權零碎分散，窒礙發展，建議政府應適當運用《收回土地條例》，若《施政報告》能提出措施，釋放新界土地，他預期新界在短中期內，將可提供土地供應。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:34:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有職工盟屬會稱部分屬會因無會址而面對運作困難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613373-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613373-20211004.htm</link><description><![CDATA[職工盟昨日召開特別會員大會表決通過解散議案，職工盟屬會之一、社區及院舍照顧員總工會義務秘書鄭清發說，部分屬會即時面對運作上的困難，因為部分是沒有自己會址，一向靠職工盟提供地點或電話熱線服務等。

鄭清發在本台節目《千禧年代》說，不少屬會對解散感到迷茫，因為即時面對要搬離職工盟在油麻地的辦事處。他說工會需要地方處理日常運作、文書、接見個案等，而職工會登記局的亦要求註冊的工會要有一個會址，部分屬會面對尋找會址的困難。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:25:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[崔俊明稱美藥廠新冠口服藥對變種病毒有效副作用屬輕微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613371-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613371-20211004.htm</link><description><![CDATA[香港醫院藥劑師學會會長崔俊明說，美國默沙東藥廠研究的新冠口服藥成效令人鼓舞，研發時招募的患者屬於輕至中度病情，而且較為肥胖及有長期病患，研究顯示，可將入院及死亡數字減半。

對於醫管局有意引入此款新藥，崔俊明在本台節目《千禧年代》表示是好事，因為世界多個先進國家都在搶購。他指出，此新藥除了初步成效顯著，對變種病毒Delta亦有效之外，價錢亦比現時醫管局採用的針劑瑞德西韋便宜很多。

至於副作用方面，崔俊明說，例如會出現肚瀉等只屬輕微反應。他又說，雖然此新藥未完成第三期臨床研究就申請緊急使用，但亦不算罕有，例如一些癌症新藥倘成效顯著，未完成第三期臨床研究亦會申請緊急使用。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:21:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方反走私拘兩漢　稱繼續全力打擊危害海上安全行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613350-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613350-20211004.htm</link><description><![CDATA[警方打擊海上走私活動，兩名分別19及29歲的男子，被警方以走私相關的罪名拘捕，正被扣查。

警方表示為堵截黑社會收入來源，上周六起動員刑偵人員、水警、機動部隊及其他軍裝人員，在全港各區繼續積極展開一連串以情報主導的執法行動。截至昨晚8時，人員巡查海上走私黑點共101次，包括青衣、東涌、屯門、油麻地、長沙灣一帶的碼頭及其他隱蔽處，並截查47艘船隻。

同時，警方於多個卸貨區及食品批發市場附近，設置路障截查可疑車輛，檢查車上貨物及檢視貨物清單。行動中，警方亦搜查各類娛樂場所共125次。警方強調，會繼續全力打擊海上走私及衍生的危害海上安全行為。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:52:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[啟德隧道行政大樓旁監測點錄得沉降　情況已趨穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613339-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613339-20211003.htm</link><description><![CDATA[路政署表示，中九龍幹線項目啟德通風大樓及行政大樓地基工程期間，鄰近啟德隧道行政大樓旁的輔助道路監測點，在上星期四錄得超逾預設停工指標25毫米的沉降，署方已指令承建商全面停止有關工程。

署方表示，已派員視察工地附近的啟德隧道、啟德隧道行政大樓及周邊構築物及公用設施，最新監測數據顯示，鄰近有關工地的公眾設施，錄得遠低於預設預警指標10毫米的輕微沉降，行政大樓並無錄得超逾預設停工指標的沉降。

署方又指出，承建商的獨立檢測顧問已進一步檢查及評估有關設施，確認目前結構及運作仍然安全；署方同時已安排承建商進行加固措施，包括以灌漿方法改善鄰近地質情況，目前有關沉降情況已趨穩定。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 23:16:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上的過去24小時　約12700人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613337-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613337-20211003.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，約有12700人接種新冠疫苗。

當局表示，昨日有6人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定，當中2人已出院，2人留院觀察，2人不遵從醫生勸告自行出院。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士接種約872萬劑疫苗，當中超過450萬人接種第一針，逾422萬人已接種兩劑疫苗。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:40:54 +0800</pubDate></item></channel></rss>
