<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 12:30:41 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[羅健熙稱提高門檻但非不能達到　李華明稱明顯擺出難題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612427-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612427-20210927.htm</link><description><![CDATA[民主黨決定，有意參與立法會選舉的黨員需要報備中委會，再交由特別會員大會決定。主席羅健熙表示，如果有人參選，很可能會成為民主黨的代表，做足民主程序較好，門檻提高了，但並非不能達到。

不過，對於有黨員提出有意參選者要獲民主黨5大支部、各10個黨員提名才能參選，民主黨成員李華明認為，難以短時間內做到，明顯是擺出難題。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:30:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥對高級督察林婉儀墮海殉職表示悲痛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612426-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612426-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥對警務處高級督察林婉儀，日前在沙洲一帶海面執行職務期間墮海殉職，表示悲痛，並對她的家人致以最深切的慰問。

事故中三名警員亦墮海受傷，須送院治理，林鄭月娥對他們表示慰問，祝願他們早日康復。

正在內地進行公務活動的林鄭月娥說，警隊站在維持治安最前線，一直盡忠職守，保障市民生命財產安全，面對危險亦無畏無懼，令人敬佩。對林婉儀在執行職務時不幸殉職，她和市民感到痛心和難過，公務員事務局及警務處會為其家人提供一切所需支援。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[墮海失蹤水警高級督察林婉儀遺體送往大欖水警基地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612423-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612423-20210927.htm</link><description><![CDATA[日前執勤期間墮海失蹤的水警高級督察林婉儀，遺體今早被發現於大澳二澳海面飄浮，警方接報到場撈起遺體，現已送往大欖水警基地。據了解，其家屬已到場了解。警務處處長蕭澤頤亦抵達水警基地。

警方早上近8時，收到有艇戶報警指在二澳海面發現有人在海面浮沉。

事發星期六早上8時許，一艘水警巡邏艇執勤期間在沙洲對開海面翻側，船上4名警員墮海，其中3人獲救送院，林婉儀失蹤。水警、消防、飛行服務隊昨日繼續在發生意外的龍鼓洲一帶搜索。　]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:39:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子前年於街站刺傷何君堯　判囚9年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612421-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612421-20210927.htm</link><description><![CDATA[前年11月立法會議員何君堯在街站被刺傷案，施襲的31歲無業男子承認一項有意圖傷人罪及一項傷人罪，在高等法院被判監9年。法官杜麗冰表示，不論被告犯案背後動機是否涉及政治原因，其行為都是社會不能容忍。

案情指，何君堯於前年11月6日在屯門湖翠路擺街站，為區議會選舉拉票，被告董栢輝當日早上到街站向何君堯獻花，自稱是何君堯的支持者，但其後從斜揹袋取出一把利刀，刺向對方左胸，何君堯及時閃避，但胸口有2厘米的皮外傷，被告被制服。警方在他的斜揹袋中找出何君堯的選舉傳單、28厘米長的刀及刀的包裝盒。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:32:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[終審法院駁回梁國雄就立法會搶文件案上訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612419-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612419-20210927.htm</link><description><![CDATA[終審法院一致駁回社民連梁國雄就立法會搶文件案的終極上訴，裁定梁國雄當時的行為並不享有檢控豁免權，法庭並非不能對相關控罪行使司法管轄權。

案發在2016年11月，當時是立法會議員的梁國雄出席立法會房屋事務委員會及發展事務委員會聯合會議期間，從時任發展局副局長馬紹祥桌面搶走文件夾，並將該載有機密文件的文件夾交予另一位議員閱讀，會議最終暫停。梁國雄及後被控違反《立法會特權條例》的藐視罪。

終審法院認為，《立法會特權條例》旨在保障立法會內言論及辯論的自由，讓議員可於不受干預的情況下表達意見。同樣地相關條例也旨在立法會內創造一個安全和莊重的環境，讓立法會可在不受干擾或擾亂的情況下，履行憲法職能。梁國雄當時的行為，不屬特權法及《基本法》第77條所保障的言論或辯論範圍。如控方案情獲確立，梁國雄的行為將構成擾亂。

對於上訴方引述有案例指，法庭不會對立法會程序作出干預。終審法院認為，法庭有權決定立法機關享有的特權範圍，指出立法會是刻意透過制定相關條文作為主體法例，將刑事司法管轄權賦予法庭。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:17:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良：檢疫酒店如接待大眾出入　很可能形成防疫漏洞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612417-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612417-20210927.htm</link><description><![CDATA[有報道指檢疫酒店可向當局申請對外開放餐廳等設施。港大感染及傳染病中心總監何栢良在一個電台節目說，這個安排不理想。他表示，檢疫酒店應該指定所有地方都屬於高危地方，整套措施要針對地做才安全，假如分為兩部分，包括接待大眾出入，很可能形成防疫漏洞，將新型冠狀病毒傳播開去。

何栢良表示，留意到當局指在批准檢疫酒店對外開放設施時要做到有效分隔，他認為有效分隔不單只要有獨立出入口，而且要檢視空調系統及空氣循環能否有效分隔。被問到如果未能兼顧酒店收入，酒店或放棄用作檢疫，何栢良認為政府要有所取捨，強調如果同時用作檢疫又容許對外開放設施，一旦發生傳播事件，會帶來很大影響。

另外，澳門有檢疫酒店的員工確診，何栢良認為汲取澳門的經驗，香港政府尤其要提醒外判員工需要正確戴口罩。他表示，兩名確診澳門員工之前均已接種國藥疫苗，反映疫苗雖然有效防止重症，但預防感染成效未必高，一不留神，病毒走入社區會「手尾長」。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 10:58:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明：出席黨員支持動議參選與否　需交中委會決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612414-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612414-20210927.htm</link><description><![CDATA[民主黨決定，如果有成員有意參與立法會換屆選舉，需要報備黨內中委會，再交由特別會員大會決定有關人士能否參選。民主黨成員李華明在本台節目《千禧年代》說，對昨日的決定感到頗意外，因為昨日出席的80多名黨員，部分人的發言觀點與自己相似。

他說，有人提出以往的選舉都有機制，需要經過幾部曲，有黨員動議參選與否需交由中委會決定。李華明表示，這項動議獲得所有出席的黨員舉手支持，形容是共識。

不過，對於部分黨員提出要獲民主黨5大支部、各10個黨員提名才能參選，李華明認為難以在短時間內做到，明顯是擺出難題。被問到如果民主黨無人參選應否解散，李華明說，屆時他會再思考。

另外，行政會議成員湯家驊表示，理解民主黨的決定，但認為這個決定等同叫黨員不要參選。他估計較有機會是有人退黨，然後以個人名義參選。

本身是資深大律師的湯家驊被問到，如果民主黨否決參選，對抗新選舉制度，會否觸犯《香港國安法》。他表示，香港有言論自由，尊重不同人的說法，但違反國安法是要有犯罪意圖，他認為以目前來說，距離觸犯相關法律太遠。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 10:29:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門可藝中學恢復全校面授課　學生出入飲食區需拍卡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612411-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612411-20210927.htm</link><description><![CDATA[教育局容許12至17歲學生如已接種第一劑疫苗超過14日，並達全校人數七成的學校恢復全日面授。屯門嗇色園主辦可藝中學今日起恢復全日面授，是全港首間恢復全校全日面授課堂的學校。

校方在校門設置體溫監測儀，派人為進入學校的學生噴灑消毒液清潔雙手。操場小食部設有飲食區，學生出入要拍卡，午息活動亦會分流進行，方便有需要時追蹤學生。

有學生說，可以恢復校隊球類活動練習，對恢復全日面授課感興奮。有學生說「上網課」感覺較自由，對有7成同學已接種疫苗並恢復全日面授感到驚訝，但自己擔心疫苗副作用，不會接種。

校長張建新說，現時全校有7成4的學生接種至少一劑疫苗，8成半教職員完成接種兩劑超過14日。他說，校方會鼓勵學生接種，希望再提高接種率，並提醒學生時刻佩戴口罩，規定他們只能在自己的座位除口罩飲水。

張建新又說，低年級學生需留校在課室午膳，因此校方在每個座位設立隔板，又參考市面食肆的做法，花約5萬元在課室安裝空氣淨化機。

他表示，校方將恢復校隊練習，但學生在小息和放學時，不可在沒有老師在場下「自由打波」。至於音樂課將以敲擊和鋼琴等代替管樂練習，學生需要全程戴口罩。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 10:17:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙：黨內民主程序要足夠　不特別估計誰有機會參選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612409-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612409-20210927.htm</link><description><![CDATA[立法會換屆選舉12月舉行，民主黨決定，如果有成員有意參選需要報備黨內中委會，屆時交由特別會員大會決定有關人士能否參選。主席羅健熙在本台節目《千禧年代》表示，昨日有成員在會議提出，由於目前無人表明參選，認為倒不如制訂機制，做足程序，如果有人想參選，交由特別會員大會決定。

被問到昨日的決定是否故意迴避參選，羅健熙說，在現時的環境下需要更團結，黨內的民主程序要行得比較足，尤其如果有人參選，很有可能會成為民主黨的代表。他認同在這樣的程序下，參選門檻提高了，但並非不能達到的門檻。

對於有學者形容民主黨的決定是曖昧做法，估計是等待所有區議員的宣誓是否獲確定有效。羅健熙回應說，不會特別估計誰有機會參選，重申由於無人表明參選立法會，所以因應政治形勢變化，做當刻最好的決定。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 10:07:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[二澳海面發現浮屍　消息：初步證實是日前墮海失蹤女警]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612407-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612407-20210927.htm</link><description><![CDATA[大澳二澳海面發現浮屍，警方接報到場撈起屍體。據了解，初步證實是日前墮海失蹤的女警。

警方於早上近8時，收到有艇戶報警指在二澳海面發現有人在海面浮沉。

事發在星期六早上8時許，一艘水警巡邏艇執勤期間在沙洲對開海面翻側，船上4名警員墮海，其中3人獲救送院，女警就失蹤。水警、消防、飛行服務隊昨日繼續在發生意外的龍鼓洲一帶搜索。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 10:01:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會閉幕禮晚上舉行　林鄭月娥將參加會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612406-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612406-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會閉幕禮將於晚上8時在西安奧體中心體育館舉行。

廣東省領導將聯同香港行政長官林鄭月娥、澳門行政長官賀一誠，參加會旗交接儀式，象徵粵港澳三地正式承辦下屆全運會。

內地傳媒報道，閉幕禮將會精簡各代表團入場環節，不設運動員持旗手，只會由禮儀人員持各代表團的旗幟進場，並選派少量運動員緊隨其後。

大會昨晚安排本港傳媒領取閉幕禮證件，儀式參加者在進入西安奧體中心體育館前需要接受嚴格安檢。根據組委會要求，參加者嚴禁攜帶食品同飲品、雨遮及手機充電器等。

另外，為保障活動期間交通環境平穩有序，西安市公安局將於下午5時起至閉幕禮結束，將西安奧體中心附近一帶劃為管制區域，除持有全運會閉幕禮活動專用證件的車輛外，其他車輛一律禁止通行。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:58:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[二澳海面發現屍體　消息：初步相信是日前墮海失蹤女警]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612398-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612398-20210927.htm</link><description><![CDATA[大澳二澳海面發現浮屍，警方接報到場，屍體已撈起。據了解，初步相信是日前墮海失蹤的女警，詳情有待確認。

警方於早上近8時，收到有艇戶報警指在二澳海面發現有人在海面浮沉。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:02:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[可藝中學師生達疫苗接種要求　今恢復全校面授課堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612397-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612397-20210927.htm</link><description><![CDATA[屯門嗇色園主辦可藝中學，今日全面恢復全校面授課堂。校長張建新表示，校內至少接種1劑疫苗的12至17歲學生，以及已打齊兩劑疫苗並滿14天的18歲學生，已達到全校學生人數7成；教職員完成接種兩劑疫苗並超過14天的比率亦達7成。因此學校今天起，會恢復疫情前的上下課時間，以及學生午膳安排，即初中生留校用膳，高中生可以外出午膳。

張建新說，原本預計本月下旬起，因應原定指引分級恢復面授課，其後教育局更新安排，令學校達標的時間提早到本月20日，但為作更好更充足的準備，例如添置空氣淨化機等，於是決定安排今天才全面恢復面授。

在課外活動方面，張建新說，暫時仍然禁止學生自己在校內球場打波，但其他的學會活動或有導師帶領的球類活動將會恢復，合唱團的學生要戴口罩唱歌，吹奏樂器則盡量避免，強調任何活動都會依足社交距離。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:59:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會今晚閉幕　特首將與粵澳領導參加會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612373-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612373-20210927.htm</link><description><![CDATA[全運會閉幕禮將於今晚在陝西省西安奧體中心體育館舉行，行政長官林鄭月娥會出席，並與廣東省和澳門特區領導，參加會旗交接儀式。

林鄭月娥昨日在西安，與國家體育總局局長苟仲文會面，祝賀國家體總成功舉辦今屆全運，又感謝對方支持粵港澳三地共同承辦下屆全運。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:27:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女警疑襲擊外傭被控　案件明日提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612364-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612364-20210926.htm</link><description><![CDATA[一名已被停職的女警在今年6月至7月懷疑襲擊一名外傭，該名女警其後被控十項「普通襲擊」罪、兩項「襲擊致造成實際身體傷害」罪及一項「盜竊」罪，案件明日在觀塘裁判法院提堂。

警方表示，涉事的43歲女警在鯉魚門道一個單位，懷疑因工作問題與47歲外傭爭執，期間懷疑以手襲擊對方，外傭自行求醫。警方經初步調查後，在7月拘捕該名女警，她涉嫌襲擊致造成實際身體傷害。初步調查顯示，受害人的手提電話早前被女警取去，該部電話已被起回。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 23:08:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉昨日大圍田心積存街危駕被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612362-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612362-20210926.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名30歲男子，涉嫌危險駕駛。

警方接獲報案，指一輛私家車昨日下午約5時，在大圍田心積存街危險駕駛，危害正在斑馬線上過馬路的行人安全。警方經調查後，今日下午約2時在荃灣區拘捕一名30歲男司機，涉嫌危險駕駛。行動中，警員扣留一輛涉案私家車作進一步檢驗。

被捕男子已獲准保釋候查，須於10月下旬向警方報到。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:36:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鳳德邨雪鳳樓、西貢戶外訓練營等四處納強檢公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612361-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612361-20210926.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，要求在指定期間曾身處3個指明地方的人士接受強制新冠病毒檢測，最遲要在本月28日接受檢測，已完成接種疫苗的人士，亦要接受強制檢測。

政府表示，強檢公告是因應一宗曾在香港逗留的非本地確診個案。受檢人士包括在上月29日至今日期間，曾身處鑽石山鳳德邨雪鳳樓超過兩小時的人士；在本月5日至今日期間，曾身處西貢香港青年協會賽馬會西貢戶外訓練營超過兩小時的人士；以及在上月29日至本月10日期間，曾身處中環永安集團大廈英聯教育顧問中心超過一小時的人士。

另外，由於早前有輸入個案曾在本港居住、並涉及變種病毒株，跑馬地藍塘道安碧苑的受檢人士，明日亦要進行強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:34:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸：施政報告將就新界北發展有整全論述]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612358-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612358-20210926.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸預告，特首下個月發表的施政報告，會就新界北發展有整全論述。

黃偉綸說，如果中部水域填海工程在2027年展開，最快2034年第一批居民可以入伙。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:26:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運公路單車女子個人賽　李思穎為港隊奪第二金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612359-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612359-20210926.htm</link><description><![CDATA[陝西全運會公路單車女子個人賽，港隊的李思穎奪得金牌，令香港在今屆全運會獎牌數目增至2金5銅。

另外，正在內地的行政長官林鄭月娥轉至西安繼續訪問行程。她下午與參加全運會的香港田徑隊成員會面時表示，政府目前有初步想法主辦下屆全運會部分項目。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 21:39:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日有23600人打針　至今411萬人已接種第二劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612356-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612356-20210926.htm</link><description><![CDATA[本港至今有445萬7400人已接種首劑新冠疫苗，當中411萬6700人已接種第二劑疫苗。

本港今日共有約23600人接種新冠疫苗，其中5000人接種科興疫苗，18600人接種復必泰疫苗。

昨日共有7人在接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中6人已經出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 21:20:22 +0800</pubDate></item></channel></rss>
