<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 11:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 11:01:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[美日印澳發表聯合聲明　承諾加強維持印太地區自由開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612207-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612207-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會，歷時兩小時。四國領袖會後發表聯合聲明，再次承諾在印太地區上加強合作，形容印太地區是共享安全與繁榮的基石，承諾在基於國際法之下，維持印太地區自由開放與秩序。

聲明又指出，四國將會定期開會，討論建設印太地區的基建項目，並協調區域內的需求與機遇。在科技發展方面，四國承諾共同努力打擊網絡威脅，將攜手促進公私合作，促進5G技術發展，又同意以和平為目的共享衛星數據，並就可持續利用太空的規則進行磋商。

聲明又歡迎印度宣布在下月起恢復新冠疫苗出口，將確保擴大疫苗出口至印太地區，以至全球。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 11:01:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增3273宗確診　創疫情以來新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612197-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612197-20210925.htm</link><description><![CDATA[南韓過去一日新增3273宗新型肺炎確診個案，比前一日急增超過800宗，亦創疫情爆發以來單日新高，累計感染人數迫近30萬人。

絕大部分的新增病例屬社區感染，其中屬於首都圈的個案佔超過7成7。另外，單日再多7人死亡。

韓聯社報道，中秋假期人口流動大幅增加，預計確診數字將從下星期起全面反映出來。報道指出，病例急增，當局要確保有充足病床，醫療系統仍能承受，但憂慮傳播力更強的Delta變種病毒株已成主流，難以預測第四波大流行何時會消退。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:04:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：歐盟擬立法統一使用USB-C插頭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612201-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612201-20210925.htm</link><description><![CDATA[現代人智能手機不離手，配件亦多籮籮，充電線就肯定是必備法寶之一。

但不同品牌和產品有不同標準，消費者隨時要帶多過一條充電線出街，以備不時之需，這樣除了麻煩亦不環保。

歐盟提出法案，要求統一接頭，預計最快兩年後有定案。其實統一插頭已經討論超過十年，但遲遲沒有進展。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:01:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[布林肯歡迎中國釋放兩名加拿大公民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612198-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612198-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國國務卿布林肯發表聲明，歡迎中國決定釋放兩名加拿大公民。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:58:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日印澳領袖重申確保印太地區自由開放　無點名提中國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612194-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612194-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會。路透社報道，會議歷時兩小時，四國領袖重申需要確保印太地區自由開放，但未有公開點名提到中國。

澳洲總理莫里森表示，四國在印太地區站在一起，期望在地區中的國家都不受脅迫，所有國家的主權都得到尊重，所有爭端都在符合國際法之下得到和平解決。日本官員引述首相菅義偉表示，會議顯示四國對自由開放的印太地區有堅定承諾，他又歡迎美英澳早前建立三邊安全夥伴關係。

中國外交部昨日表示，中方一貫認為任何地區合作機制，不應針對第三方或損害第三方利益，搞封閉排他、針對他國的小圈子違背時代潮流，注定不會得逞。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:39:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜魯多：兩名被中國扣押加國公民獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612193-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612193-20210925.htm</link><description><![CDATA[加拿大總理杜魯多說，兩名被中國扣押的公民康明凱和邁克爾已經獲釋，正乘坐飛機回國，將於當地時間星期六早上抵埗。

華為副董事長孟晚舟獲釋離開加拿大後大約一小時，杜魯多召開記者會宣布兩名加國公民獲釋。

孟晚舟2018年在加拿大被捕後，前外交官凱明凱和商人邁克爾同年12月在中國被扣押。其中邁克爾早前被遼寧省丹東市中級人民法院一審宣判，認定他為境外刺探、非法提供國家秘密罪成，判處有期徒刑11年並驅逐出境。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:03:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日印澳四方對話召開　菅義偉稱四國同意每年開會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612190-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612190-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會。路透社報道，日本首相菅義偉表示，四國領袖同意在新冠疫苗、潔淨能源、太空等領域合作，又同意每年舉行一次四方安全對話會議。

報道引述印度外交部指出，總理莫迪按照今年3月視像峰會上的承諾，印度將在下月底前出口800萬劑新冠疫苗。法新社報道，莫迪對阿富汗塔利班上月重新掌權表示擔憂，美國總統拜登與其他領袖認為巴基斯坦一直是阿富汗問題的「煽動者」，同意密切關注巴基斯坦。

拜登在會議開始時，形容四方安全對話是由擁有共同世界觀與願景的民主夥伴組成，已準備好迎接挑戰。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:00:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟即時獲釋後離開加拿大　據報正回深圳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612189-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612189-20210925.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，即時在加拿大溫哥華法院獲釋，外電報道，她隨即於當地星期五晚，登上飛機離開加拿大回去中國，前往深圳。

孟晚舟獲釋後在溫哥華的法院大樓外表示，感謝中國駐加拿大大使館的持續支持。她形容過去三年，她的人生經歷了翻天覆地的變化，但相信曙光會出現，這段時間亦是她人生的寶貴經驗。

美國司法部早前撤銷對孟晚舟的引渡要求，加拿大法院終止引渡聆訊，解除對她的保釋條件，她即時獲釋。

根據延後起訴協議，美國司法部對孟晚舟的起訴延至明年12月1日，若孟晚舟遵守協議條款，控罪最終會撤銷。另外，孟晚舟需要支付罰款。

法新社報道，孟晚舟在溫哥華透過視像出席紐約的聆訊，她沒有承認欺詐銀行控罪，但作為協議一部分，她承認華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 08:24:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法新社：孟晚舟登機離開加拿大回國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612188-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612188-20210925.htm</link><description><![CDATA[法新社報道，獲釋的華為副董事長孟晚舟登機離開加拿大回中國。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:46:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部延後起訴　加拿大當局指孟晚舟可離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612187-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612187-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成延後起訴協議，其後加拿大法院停止引渡聆訊，加拿大表明，孟晚舟可以離開。

延後起訴協議令她暫時不會被起訴誤導欺詐銀行等罪名。美國司法部的檢察官在紐約布魯克林的聯邦法院聆訊中指出，同意暫緩起訴孟晚舟至2022年底，如果她遵守協議條件，控罪最終會撤銷。另外，孟晚舟需要支付罰款。

孟晚舟在加拿大溫哥華透過視像出席紐約的聆訊。法新社報道指出，她在庭上維持不認罪，但同意華為子公司星通在伊朗的業務存在誤導銀行。美國司法部再三強調，孟晚舟已經認罪，會繼續對華為進行調查。加拿大法院其後表示，停止對孟晚舟的引渡聆訊。加拿大當局又表明，孟晚舟可以離開加拿大。

孟晚舟在溫哥華的法院大樓外，感謝法官、支持者及中國駐加拿大大使館的官員，又形容加拿大是維護法治的國家。她又形容，作為母親、妻子及公司的行政人員，過去三年，她的人生完全遭到破壞。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:23:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國司法部延後起訴孟晚舟　加拿大法院停止引渡聆訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612181-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612181-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成延後起訴協議，孟晚舟暫時不被起訴，其後加拿大法院停止引渡聆訊，孟晚舟可以離開加拿大。

孟晚舟同美國司法部達成的延後起訴協議，要求孟晚舟遵守條件，控罪最終會被撤銷。另外，孟晚舟需要支付罰款。法新社的報道指出，孟晚舟在溫哥華透過視頻出席紐約的聆訊，她當時並沒有承認欺詐銀行控罪，但作為協議一部分，她承認就華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行。

美國司法部再三強調，孟晚舟已經認罪，會繼續對華為進行調查。

孟晚舟2018年12月過境加拿大時在溫哥華國際機場被捕。美國指控孟晚舟隱瞞星通與伊朗的業務往來，違反美國制裁伊朗規定，又涉嫌詐欺匯豐銀行，令匯豐也承受違反制裁規定的風險。美方尋求引渡孟晚舟到美國受審。自從在溫哥華機場被捕以來，孟晚舟滯留加拿大，出席連串引渡聆訊。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 05:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[巴基斯坦軍方透露安全部隊在西南部展開反恐行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</link><description><![CDATA[巴基斯坦軍方透露，安全部隊在西南部俾路支省，展開反恐行動，打死6名恐怖分子，包括兩名指揮官。

聲明指出，在獲得有關恐怖分子蹤跡的情報後，安全部隊對恐怖分子在俾路支省哈蘭地區的藏身地點展開行動。恐怖分子向安全部隊開火，試圖逃跑，在激烈交火中6名恐怖分子被打死。安全部隊繳獲大量武器彈藥。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 04:35:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社國際時評指美國操弄香港問題不會得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</link><description><![CDATA[新華社的國際時評指出，美國操弄香港問題的險惡用心不會得逞。

時評表示，外交部發布的事實清單，全面揭露美方嚴重違反國際法和國際關係基本準則、粗暴干預香港事務和中國內政的斑斑劣跡。這些事實一度被包裝成所謂與香港人站在一起。修例風波以來，美國反華勢力亂港遏華的意圖和行徑越來越不加遮掩，見不得香港好、不希望香港穩定的醜惡嘴臉也越來越清晰。

時評指出，從推出所謂香港人權與民主法案，污蔑中國中央政府破壞香港高度自治，到炮製所謂香港自治法案，對中方官員進行所謂制裁，再到發布所謂香港商業警告，抹黑香港營商環境，唱衰香港發展和一國兩制前景，更不用提一而再、再而三地為反中亂港罪犯站台狡辯，恐嚇香港執法人員和司法機構。這些確鑿證據完全看清美國反華勢力頤指氣使的霸權本質，和企圖通過搞亂香港來遏制中國發展的險惡用心。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部函件顯示就孟晚舟刑事控罪達成和解協議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部向法官呈交的信函顯示，已經同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成協議，相信有助和解向她提出的刑事起訴。

外電報道，相信協議亦有助孟晚舟返回中國。細節預料在布魯克林法院的聆訊中詳盡透露。估計孟晚舟需要同意部分條件，換取美國司法部不再提出起訴。

美聯社報道，孟晚舟的律師在電郵回覆內承認存在這項協議，但未有透露詳情。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:11:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</link><description><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案，再創單日新高。

政府較早時宣布，下星期一起收緊防疫限制，社交聚會及每戶家庭每日能夠接待的訪客，將收緊至兩人，餐廳堂食最多兩人一檯，並只供完成接種疫苗的人用餐，為期一個月。

衛生部長王乙康表示，本地每日新增病例已進入第四個翻倍周期，每日新增病例已達到近1600宗，預計下星期可能會增至3200宗。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:10:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[西班牙首相指普伊格蒙特必須接受審訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612159-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612159-20210924.htm</link><description><![CDATA[流亡的西班牙加泰羅尼亞自治政府前主席普伊格蒙特，在撒丁島被意大利警方根據歐洲逮捕令拘捕，稍後出庭，有可能被引渡回西班牙。

一批普伊格蒙特的支持者，在法院外聲援。在加泰首府巴塞羅那，幾百人在意大利領事館外抗議。現任加泰領導人拉貢內斯呼籲意大利放人，並要求西班牙政府撤銷逮捕令。西班牙首相桑切斯說，普伊格蒙特必須接受審訊，又強調西班牙政府始終尊重西班牙、意大利等歐盟國家的司法程序。

普伊格蒙特在2017年加泰獨立公投後，逃往比利時，中央政府指他煽動叛亂，又說2017年的公投是非法。普伊格蒙特2019年當選歐洲議會議員後，一度享有免於起訴的權利，但歐洲議會今年3月通過取消豁免權。

普伊格蒙特星期四下午從布魯塞爾前往阿爾蓋羅，準備參加展覽，但抵達機場時，被意大利邊防警察拘捕。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:00:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大傳媒稱孟晚舟擬與美國達成認罪協議　或解除軟禁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612155-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612155-20210924.htm</link><description><![CDATA[加拿大廣播公司引述消息人士報道，中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟，預料稍後以視像方式，在美國聯邦法院出庭，承認美國當局對她提出的控罪，作為認罪協議一部分，孟晚舟將支付罰款。

報道引述消息人士說，如果紐約法院接受認罪協議，加拿大檢方稍後會在溫哥華法院，暫停對孟晚舟的引渡程序，孟晚舟最快當地星期五可以免除在家軟禁。

美國地方法院表示，孟晚舟將於美國東岸時間下午1時，透過視像方式出席在布魯克林法院的聆訊。

華為發言人及布魯克林美國檢察官辦公室發言人，都拒絕置評。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:33:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡收緊防疫限制　社交聚會及堂食周一起減至兩人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612143-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612143-20210924.htm</link><description><![CDATA[新加坡昨日破紀錄新增1504宗新型肺炎確診個案後，政府宣布從下星期一起收緊防疫限制，社交聚會及每戶家庭每日能夠接待的訪客，將收緊至兩人，餐廳堂食最多兩人一檯，並只供完成接種疫苗的人用餐，為期一個月。

衛生部長王乙康表示，本地每日新增病例已進入第四個翻倍周期，每日新增病例已達到近1600宗，預計下星期可能會增至3200宗。他又說，新加坡目前能夠應付每日2000至2500宗新增病例，衛生部會開始為每日新增5000宗病例做好應對準備。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:07:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法英領袖通電話　約翰遜冀恢復兩國合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612139-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612139-20210924.htm</link><description><![CDATA[法國總統馬克龍與英國首相約翰遜通電話，討論澳洲取消採購法國潛艇引發的外交風波。

馬克龍辦公室說，兩國領袖之間的談話，涉及在印太地區、氣候變化、反恐等領域的合作，又指約翰遜在通話中告知馬克龍，英國希望恢復與法國的合作，馬克龍回應說，會等待約翰遜的提議。

澳洲日前宣布，與美英兩國建立安全夥伴關係，並終止向法國採購潛艇，引來法國強烈不滿。馬克龍與美國總統拜登通電話後，雙方同意重建互信，早前被召回的法國駐美大使，下星期將返回華盛頓工作。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:35:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲全國逾半成年人已完成接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612136-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612136-20210924.htm</link><description><![CDATA[澳洲維多利亞州新增733宗新型肺炎確診個案，雖然低於昨日破紀錄的766宗，但仍然是疫情爆發以來第二高，大部分新增個案來自首府墨爾本。墨爾本繼續有民眾示威，抗議封鎖措施，警方拘捕超過200人。

悉尼所在的新南威爾士州，新增1043人受感染，較昨日的數字略低，衛生官員期望新增病例會繼續下跌。

澳州全國累計已有超過一半成年人，完成接種新冠疫苗。新州和維州的地方領導人都承諾，一旦16歲以上人口的接種率達七成，將會放寬防疫措施，為民眾提供更大自由。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:04:51 +0800</pubDate></item></channel></rss>
