<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 17:20:37 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 17:09:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李思穎全運會場地單車女子個人全能賽得第四]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610525-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610525-20210914.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車女子個人全能賽，香港車手李思穎取得第 4名，與獎牌擦身而過。

李思穎於首個項目7.5公里捕捉賽中獲得第5，在第二個項目配速賽中獲得第2名。兩項賽事後李思穎總分一度排第3位，到淘汰賽李思穎取得第7，到最後的記分賽，李思穎在第2個衝分圈一度取得第一，但之後只有一次衝分取得1分，最終以6分完成記分賽，總分104分僅僅排第3位，與頒獎台無緣。

賽事冠軍由四川的劉佳麗奪得，第二和第三分別是雲南的劉德香和上海的陳巧林。

所有場地單車項目賽事已經完結，香港單車隊於今屆賽事一共取得1金2銅共3面獎牌。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 17:09:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉祝賀李慧詩全運會凱林賽奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610522-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610522-20210914.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉對港隊單車代表李慧詩，在全運會場地單車女子凱林賽取得銅牌表示熱烈祝賀。

徐英偉表示，這是李慧詩今屆全運會第二面獎牌，稱讚她比賽經驗豐富，每次均全力以赴，展現成熟的技巧和耀眼的風采，是運動員的典範。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:58:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩對奪銅牌感滿意　稱內地運動員能力提升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610517-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610517-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港單車手李慧詩，在全運會場地單車女子凱林賽取得銅牌。

李慧詩賽後表示，在比賽中出現一些失誤，未曾遇過兩名運動員一齊進攻，她表示，已盡力挽救，希望爭取最佳名次，結果得第三名已感到滿意。

李慧詩說，今次全運會發現內地運動員的能力已提升很多，從200米資格賽的時間可見，她們與世界性比賽的成績差不多，只是比賽經驗較少，令她較易取得決賽資格。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:36:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廈門啟動全市全員核酸檢測　一工業園附近列高風險地區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610503-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610503-20210914.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增59宗新型肺炎確診本土個案，全部在福建確診。廈門市公布，啟動全市全員核酸檢測，今日在部分地區展開。

廈門市單日新增32宗確診，內地傳媒報道，基於廈門市同安區出現工廠的聚集性疫情，市政府已經將同安區新民鎮湖里工業園附近一帶列為高風險地區，並封控患者的居住地、工作地及相關活動場所。

另外，泉州市疾控中心公布，在莆田確診一名患者的三名密切接觸者，曾經在今個月6日至12日到過深圳，當中兩人入住東莞酒店。當局目前已經對3人採取集中醫學觀察，核酸檢測結果呈陰性。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:36:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會凱林賽取得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610505-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610505-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港單車手李慧詩，於全運會場地單車項目再奪獎牌，在凱林賽決賽得第3名，取得銅牌。

李慧詩於資格賽及準決賽都以首名晉級，決賽6名車手中，李慧詩於首三圈都排在較後位置，當領前車離開之後，數名車手發力，最後兩圈李慧詩嘗試於外檔突圍，但最終都未能取得領前位置，以第三名過終點。

連同昨日在爭先賽奪得金牌，李慧詩以1金1銅成績完成今屆賽事，香港隊於今屆全運會暫時取得1金2銅共3面獎牌。

男子凱林賽方面，港隊車手杜棹熙於準決賽以第4名過終點，但因前三名的運動員有人違規被降格，杜棹熙因而晉身決賽，最後以第6名完成賽事。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:32:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會凱林賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，下午在凱林賽準決賽順利取得第一，晉身稍後舉行的決賽。

另外，昨日舉行的男子麥迪遜賽，港隊派出的梁峻榮和梁嘉儒，最終得第6名。有關賽事於昨日，由於裁判團賽後須重新檢視賽事的錄影片段及審視各項相關計分紀錄，成績未有即時公布。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:47:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣增5宗確診　新北幼兒園群組再多2人染疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610486-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610486-20210914.htm</link><description><![CDATA[在台灣，流行疫情指揮中心公布單日新增5宗新型肺炎確診病例，其中兩宗本土感染，都是屬於新北市幼兒園感染群組，患者在居家隔離期間確診。

至於三宗境外輸入病例，兩女一男患者分別在上月20日至本月初由柬埔寨、美國及印尼入境，介乎30多至60多歲。

另外，日本宣布再向台灣提供50萬劑英國阿斯利康疫苗。外相茂木敏充公布，在過去向台灣捐贈4批合共340萬劑阿斯利康疫苗後，再追加今批疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:39:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平到陝西榆林市考察調研]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610481-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610481-20210914.htm</link><description><![CDATA[中共總書記、國家主席習近平在陝西省榆林市考察調研。

央視新聞報道，習近平先後考察國家能源集團榆林化工有限公司、米脂縣銀州街道高西溝村、楊家溝革命舊址，了解循環經濟煤炭綜合利用、推進水土流失治理和生態文明建設、加強革命舊址保護與利用等情況。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:07:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[秦剛冀美國落實中美貿易協議　別雪上加霜]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610480-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610480-20210914.htm</link><description><![CDATA[中國駐美國大使秦剛說，希望美方切實為第一階段中美貿易協議落實及雙邊經貿往來，創造必要條件和氛圍，而不是雪上加霜。

秦剛應邀出席美中貿委會董事會的網上歡迎活動，他引述國家主席習近平強調，中國將堅定不移推進高水準開放，保護產權和知識產權，增強政策透明度和可預期性。

他認為，中美貿易和經貿合作面臨困難和不確定性不來自中方，希望美方和中方相向而行，本著相互尊重、平等互利的原則為改善中美關係做出努力。

秦剛表示，中國努力克服疫情不利影響，穩步推進協議落實工作，充分展現了誠意。但協議生效以來，美方仍不斷對華採取限制打壓措施，近日有媒體報導，美國政府考慮就中國補貼問題發起301調查。事實證明，無論是對華搞301調查，還是打關稅戰都無濟於事。美國商界對有關後果有切身體會。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 13:47:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運明晚開幕　李慧詩下午爭入凱林賽決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610470-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610470-20210914.htm</link><description><![CDATA[全運會明晚於西安舉行開幕禮，賽事組委會表示，開幕禮將力求典禮簡約而不簡單，節儉而不失精彩。

另外，香港單車代表李慧詩在全運會場地單車女子凱林賽，順利晉身準決賽，將於下午爭入決賽。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:17:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩下午出戰全運會凱林賽準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，今早於凱林賽資格賽順利晉級，將於下午的準決賽，爭入緊接舉行的決賽。

資格賽小組首兩名可晉級，李慧詩於7名車手中得第一名。至於另一名港隊車手李海恩在資格賽得小組第三，未能取得晉級資格，到復活賽與另外4名車手角逐一個晉級席位，李海恩於最後一圈一度發力進佔第一位，但未能保持優勢，最終以第三過終點，無緣準決賽。

男子方面，香港隊派出羅子駿及杜棹熙出戰男子凱林賽，於首輪賽事均獲第三，兩名運動員均要參與復活賽。最終杜棹熙成功晉級，羅子駿就未能擠身準決賽。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陝西當局稱全運會開幕禮力求簡約而不簡單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610461-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610461-20210914.htm</link><description><![CDATA[全運會明晚8時開幕。陝西省副省長、組委會副主任兼秘書長方光華表示，承辦開幕禮的西安奧體中心體育場，可容納觀眾6萬人。開幕禮有11000人參與演出，以大學生為主，文體展演已綵排3次，而閉幕式正同步籌備，強調重大活動目前已準備就緒。

他又說，開幕及閉幕禮歷來是大型體育賽事的重點環節，當局將緊扣「建黨百年、體育盛會」主題，力求典禮簡約而不簡單，節儉而不失精彩，但未有詳細透露開幕禮內容。

方光華又提到，當局全力克服疫情影響，如期完成53個場館設施的建設任務，其中30個場館屬於新建，23個是改建提升，分布在全省13個賽區。經過54場測試賽和開幕禮前部分正式比賽的檢驗測試，所有場館的硬件設施及運作等都達到比賽要求。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:29:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廈門出現確診本土病例　居民小區實行閉環管理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610458-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610458-20210914.htm</link><description><![CDATA[福建廈門出現確診本土新型肺炎病例，全市的居民小區實行閉環管理。

廈門官方昨晚發出通告，要求減少人員流動，封控區實行區域封閉、足不出戶、服務上門，管控區又實行人不出區、嚴禁聚集。

通告又提請民眾密切關注疫情動態，非必要不離開廈門，自9月14日零時起，確實需要離廈門的民眾，須憑健康碼綠碼，並持有48小時內核酸檢測陰性證明。廈門亦在全市範圍內暫停中秋文藝演出等群體性活動。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:04:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會明日開幕　賽事期間加強疫情防控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610457-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610457-20210914.htm</link><description><![CDATA[全運會明日在西安開幕，國家體育總局表示，與陝西省政府及國家衛健委等部門，借鑒東京奧運會防疫經驗，制定疫情防控方案和措施，包括強化關口防控、嚴格落實各個單位赴陝西前的健康監測、疫苗接種及核酸檢測要求等。

體育總局副局長高志丹於開幕禮前記者會表示，全運會賽事期間，將嚴格執行閉環管理、核酸檢測、健康監測規定，加強全運村，比賽訓練場館以及重點區域疫情防控，亦會採取嚴格監督和檢查措施。陝西省副省長方光華就表示，當局將力保賽事期間「零疫情」，又通過開發「全運通」防控程式，整合參賽人士的核酸檢測、行程碼等信息，將防疫、保安及票務三證合一。

全運會開幕禮明晚8時展開，香港代表團由攀石運動員歐智鋒擔任持旗手。為防範疫情，組委會較早時亦要求參加開幕禮的傳媒，在飛抵陝西前的第1、第7及第13天進行核酸檢測，以及在官方程式進行14天健康監測申報等。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:00:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國駐越南使館批評日本防衛相涉釣魚島和海警法等言論]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610452-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610452-20210914.htm</link><description><![CDATA[中國駐越南大使館批評日本防衛大臣岸信夫發表攻擊中國的言論。大使館在官方網站發表文章說，中國頒布《海警法》不針對特定國家。中方一貫致力於同南海當事國通過對話協商，妥善處理海上分歧，不使用武力或以武力相威脅。

文章亦重申，釣魚島及附屬島嶼是中國的固有領土。在釣魚島海域以實力改變現狀的不是中方，日方不要賊喊捉賊。

文章又說，日本極右政治勢力在釣魚島和台灣問題上發起不自量力的挑釁，只會再次喚起世人對日本不光彩歷史的記憶。

岸信夫日前訪問越南期間， 提到釣魚島，台灣等問題，指責中國在釣魚島海域試圖以實力改變現狀，又認為中國實施《海警法》會加劇東海、南海緊張局勢。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:41:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地過去一日新增59宗本土病例均在福建]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610444-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610444-20210914.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增92宗新型肺炎確診個案，其中59宗本土病例均在福建。

在這59宗本土病例中，廈門市佔32宗、莆田市24宗、泉州市有3宗，包含12宗由無症狀感染，轉為確診病例。過去一天並無新增死亡及疑似病例。

內地累積報告確診病例95340宗，4636名患者不治，89894人康復出院。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:56:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港台及部分電視台獲授權轉播全運會　特首將出席閉幕禮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610446-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610446-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前表示，第14屆全運會明天在陝西省西安市開幕，香港電台將獲中央廣播電視總台授權，由明天起至本月27日轉播賽事，當中包括開幕及閉幕禮，另外由於下屆全運會將由粵港澳三地聯合舉辦，因此她將會出席今屆全運會閉幕禮，她說閉幕據說會有授旗儀式舉行，她屆時將會與粵澳的領導人初步商討，如何協調合作，辦好下屆全運會。

林鄭月娥表示，全運會對香港有幾個特別之處，首先是東京奧運延期一年，全運會緊接進行，而香港隊在奧運取得歷來最好的佳績，相信市民對於香港運動員有期盼，希望他們有好成績。

另外，政府早前斥資購入奧運轉播權，全城氣氛熱烈，市民都希望看到運動員比賽，而早前香港電台在轉播殘奧會的直播做得相當不錯，汲取了經驗，今次香港電台會在電視32台、網頁及手機應用程式直播，並設有即時手語傳譯。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:56:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅訪問新加坡　強調捍衛以國際法為基礎的國際秩序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</link><description><![CDATA[訪問新加坡的國務委員兼外長王毅與副總理王瑞傑會面，並與外長維文舉行會談。

王毅與維文會談時說，中方願意與包括新加坡在內的東盟國家一道，推動中國東盟關係提質升級，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，維護地區和平穩定。雙方要推動《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效，加快建立開放、包容、安全的數字經濟規則，捍衛以聯合國為核心的國際體系和以國際法為基礎的國際秩序。

維文表示，支持《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效。新方願意同中方一道，堅持用多邊主義方式解決新問題新挑戰。

王毅與王瑞傑會面時提到，將病毒溯源政治化、搞甩鍋推責有損國際抗疫合作大局。中方願意同新方在藥物研發、病毒研究等方面開展合作，共同反對「疫苗民族主義」。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 03:46:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[福建莆田市累計確診和無症狀感染病例增至79宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610400-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610400-20210914.htm</link><description><![CDATA[福建新一輪新冠疫情持續，情況最嚴峻的莆田市截至昨晚8時，累計58宗確診和21宗無症狀感染病例。

廈門市一天內增加11宗病例，累計12人染疫。全市居民小區實行閉環管理，嚴格落實「測溫亮碼」措施，減少人員流動。同安區一處區域被列為高風險地區。當局提醒民眾，如非必要不要離開廈門，由淩晨零時起，如有確實需要離開，須憑健康碼綠碼並持有48小時內核酸檢測陰性證明。市內六區陸續通知區屬學校學生暫緩進入學校，啟動網上教學。當局又宣布全市暫停疫苗接種。

廈門星期日通報首宗確診個案，姓吳的患者是莆田確診患者的密切接觸者。與吳某有關聯的感染者10人。專家初步判定，這些人均為吳某同一工廠的密切接觸者，屬於同一傳播鏈。

國家衛健委派往福建的工作組專家表示，目前莆田疫情形勢嚴峻複雜，後續在社區、學校、工廠等人群中繼續發現病例的可能性高，疫情存在外溢風險；楓亭鎮形成2個疫情集中傳播點：最早發現病例的小學和鎮內一間鞋廠，都是人員密集場所；此次疫情首先在學校發現，低年齡兒童感染較多；只要確保各項措施和各個環節落到實處，疫情規模有望在國慶長假前得到控制。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 01:43:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅晤柬埔寨副首相賀南洪　稱要防範域外勢力干擾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅訪問金邊期間與柬埔寨副首相賀南洪會面。

王毅說，中柬雙方要加強在國際地區事務的協調配合，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，防範域外勢力干擾破壞地區國家共同繁榮發展。他又說，中方願意加強中柬政府間協調委員會機制建設，統籌推進兩國各領域交往合作，全面落實中柬命運共同體行動計劃。

身兼中柬政府間協調委員會柬方主席的賀南洪表示，柬埔寨支持東盟國家和中國加快商談「南海行為準則」，鞏固提升東盟中國關係，共同維護地區和平穩定。
　]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:06:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>
