<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:30:44 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 10:23:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李慧琼稱穆家駿自己決定是否應該直接向伍家朗道歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603154-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603154-20210729.htm</link><description><![CDATA[民建聯成員、 中學教師穆家駿早前批評港隊羽毛球手伍家朗球衣。民建聯主席李慧琼表示，穆家駿出於愛國愛港提出觀點，只是一時情切，在未必屬最合適的時間，以並非最合適的方式表達，但其對事件的關注絕對合情合理。

穆家駿日前「強烈譴責」伍家朗身穿沒有區旗的球衣出戰奧運，稱對方「不想代表中國香港，請選擇退賽。」穆家駿昨日在社交網站發帖文承認當時自己語氣過重，表示歉意。伍家朗昨日則不敵對手，在分組賽落敗未能晉級。

李慧琼在一個電台節目說，伍家朗作為豐經驗的專業運動員，有非常嚴格的訓練，參加過大量世界級賽事，相信他不會輕易因客觀環境影響專業水準。對於伍家朗說「心情沒有影響是假的」，李慧琼重申，專業運動員不應因為客觀環境變化影響水準，相信港隊運動員在任何環境下都可以發揮。

李慧琼指出，球賽有勝負是必然，很多事都並非如預期發生，民建聯已經對穆家駿作出批評，對方已表達歉意，亦獲民建聯接受，至於穆家駿是否應該直接向伍家朗道歉，就要他自己決定。

民建聯立法會議員何俊賢以及行政會議成員張國鈞，亦曾就球衣事件提出質疑，李慧琼表示，不同意事件反映民建聯做事粗疏，未弄清事實就表態，強調運動員在場上穿著沒有區旗區徽的黑色運動服，的確容易引起誤會，何俊賢和張國鈞只是關心一件很多市民都有關心的事，羽毛球總會亦有發聲明承認責任。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:23:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓破亞洲紀錄成績晉身奧運女子100米自由泳決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603150-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603150-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳準決賽，以總排名第二，晉身決賽。

何詩蓓在準決賽第一組第4線道出賽，首50米以第一位觸池轉身，最後50米繼續保持領先位置，以52秒4的成績首先到終點，繼預賽之後，再一次刷新亞洲紀錄。

準決賽的16名泳手，分成兩組作賽，時間最快的8位晉級決賽，何詩蓓以總排名第二晉級，決賽會在明天早上進行。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:03:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兒時教練稱何詩蓓成功最大原因是情緒智商高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603148-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603148-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，正在澳洲的前南華會教練黃文凱表示，從電視看比賽，覺得很感動，何詩蓓終於完成小時候的奧運夢想，而且取得銀牌。

黃文凱在本台節目《千禧年代》表示，第一次接觸何詩蓓是她10歲，當時他教水會要求所有小朋友寫下自己對游泳有何期望及夢想，記得何詩蓓當時寫下想參加奧運及想入決賽。

黃文凱憶述當時望著年紀小小的何詩蓓說，路很長，慢慢來。他教導何詩蓓至對方13歲，便到澳洲發展教練事業，何詩蓓的父母在每年暑假都會帶她到悉尼練水；黃文凱也有帶何詩蓓參加澳洲當地的比賽。

黃文凱憶述何詩蓓自小游水有天份，但不算十分標青，她的速度快，但不是特別快，認為她成功的最大原因是情緒智商高，比賽的速差很低、很平均，不會大起大跌，形容是天賜予她的特殊技能。

黃文凱寄語何詩蓓，盡量要享受奧運的每一分每一秒，因為永遠不會知道發生甚麼事，就好像跨欄一樣，昨日跳過一個欄，逐步來，希望她有更好成績，但盡全力已足夠。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:50:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王敏超指何詩蓓具進步空間有機會衝擊三年後奧運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603140-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603140-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，在現場觀賽的港協暨奧委會義務秘書長、香港業餘游泳總會會長王敏超表示，過程非常緊張，何詩蓓在首三個池都領先，時間亦能保持，無奈被對手在尾段以強勁的爆發力追上。

王敏超在本台節目《千禧年代》表示，何詩蓓在訓練及心態上已非常成熟，她仍然年輕，有進步空間，有機會衝擊3年後的奧運。

對於昨日決定放棄女子接力賽事，讓何詩蓓準備今早個人賽，王敏超說，由於女子200米自由泳接力是以排名十幾入圍奧運，難以問鼎決賽，如果按照原定計劃出賽的話，運動員回到選手村已是深夜，擔心何詩蓓休息不足，今早出戰個人賽會吃力，因此最終放棄有關比賽，讓何詩蓓早些休息。

王敏超說，棄賽的決定亦同時以衝擊另一個獎牌為大前提，徵得其餘3名選手同意，游泳隊是以一整個團隊去考慮，所有運動員也一樣，即使取得個人獎牌，也是港隊的光榮。

另外，對於港隊伍家朗的球衣風波，王敏超說，由於不同運動項目要求的服飾不一樣，因此很難每一個運動項目都有贊助球衣，一般運動員出賽會穿著自己認為適合的衣服，大會也有嚴格監管。

王敏超強調，體育不涉及政治，過往多屆的衣著也沒有出現問題，可能過去兩年的問題較多，因此有藉口讓人用來做文章。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:14:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法院早上聽取香港國安法首案罪成被告唐英傑求情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603139-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603139-20210729.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首案被告唐英傑，日前被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪成，高等法院今日聽取辯方求情。

案件經15日聆訊後，星期二由國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信作出裁決。

根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至於恐怖活動罪，致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或者10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。
 
唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港    時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:07:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有疫苗接種中心外約20名長者排隊輪候即日籌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603136-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603136-20210729.htm</link><description><![CDATA[全港24間社區疫苗接種中心，今日起向沒有在網上預約的70歲或以上的長者派發「即日籌」，長者可在指定時段在接種中心打針。 

其中在荔枝角公園體育館的疫苗接種中心外，早上7時45分開始派籌前，已有大約20名長者排隊輪候。有市民陪同婆婆到場取籌，她表示，之前曾兩度網上預約都不成功，因此到場排隊。她認為家人已經接種兩針疫苗，不擔心疫苗的風險，而且接種疫苗有一定保障，因此陪同長者到場打針。

亦有獨居長者早上大約6時到場排隊，他表示不懂得上網，因此到場領取即日籌打針。他又表示，不太擔心接種的風險，接種疫苗是希望不要染病而傳染他人。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:02:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓今早出戰女子100米自由泳準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603116-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603116-20210729.htm</link><description><![CDATA[在東京奧運女子200米自由泳取得銀牌的港隊代表何詩蓓，今早將出戰女子100米自由泳準決賽，角逐決賽席位。她在昨天的預賽，以總排名第二晉級。

另外，港隊的羽毛球混雙組合鄧俊文和謝影雪，今天在四強，將與頭號種子國家隊組合爭奪決賽席位。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 04:58:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警員在警署洗手間內疑偷拍女子被捕　獲准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603104-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603104-20210729.htm</link><description><![CDATA[一名26歲警員在警署內懷疑用手提電話偷拍一名女子，涉嫌破壞公眾體統被捕，他昨晚獲准保釋， 下月再向警方報到。

警方前日下午接獲一名24歲女子報案，指在觀塘警署一個洗手間內， 懷疑被人用手提電話偷拍。警方調查後，拘捕一名休班警員，案件交由觀塘警區重案組跟進。

警方說， 警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 02:18:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名警員在葵青區執勤期間遺下警棍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603103-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603103-20210729.htm</link><description><![CDATA[葵青警區交通部一名警員，前日在區內執勤期間遺失一支警棍。

警方事後在現場一帶搜尋，但未有發現。案件列作「遺失政府財物」，警方呼籲市民如拾獲有關物品，應立即致電九九九或將物品交回就近警署。

警方重申，警隊就裝備的保管及使用有嚴格規定，會繼續跟進事件。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 02:15:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊與最高人民法院及最高人民檢察院簽署會談紀要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603100-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603100-20210729.htm</link><description><![CDATA[正在北京訪問的律政司司長鄭若驊，與最高人民法院及最高人民檢察院簽署會談紀要，加強內地與香港在法律及爭議解決服務方面的合作和交流。

鄭若驊昨日與最高人民法院簽署加強交流合作的會談紀要，主要內容包括為通過粵港澳大灣區律師執業考試的香港法律界人士，安排內地司法實務培訓；支持香港法律界人士加入最高人民法院國際商事專家委員會，以及擔任內地人民法院特邀調解員、人民陪審員，以及積極推進相互認可和協助破產程序有關工作等事宜。

至於鄭若驊與最高人民檢察院簽署會談紀要，目的是加強雙方刑事檢控人員的研修和培訓，共同推動兩地社會發展和法治進步。

另外鄭若驊昨日亦拜訪港澳辦，與副主任鄧中華會面，討論香港最新發展。鄭若驊指出《香港國安法》令香港由亂及治，也展示了中央對香港特區的信任。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 01:16:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓男子尖沙咀被4名非華裔漢劫走320萬元現金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603099-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603099-20210729.htm</link><description><![CDATA[一名南韓男子在尖沙咀被人持刀威脅，劫去約320萬元現金，警方正調查事主是否帶現金到現場購買虛擬貨幣。

警方昨日傍晚接獲事主朋友報案，指事主在亞士厘道一座大廈內，被4名非華裔男子劫去一個裝有現金的袋，劫匪並以一把牛肉刀襲擊事主，得手後逃去。案件由重案組跟進，暫時未有人被捕。

39歲事主受傷，送院治理。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 01:03:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局將6個地點列入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603097-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603097-20210729.htm</link><description><![CDATA[當局因應一宗曾於香港居住的非本地確診個案，將銅鑼灣珀麗酒店納入強檢公告，任何於本月4日至28日期間曾身處該酒店超過2小時的人士，須於本月31日或之前接受檢測。受檢人士若於本月26日至28日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告規定。

另外，因應早前一宗涉及L452R變異病毒株並與輸入個案有關連的個案，在指定期間曾身處5個指明地方的人士需要再次進行檢測，包括機場一號客運大樓、停機坪或中場客運大樓，沙田廣源商場麥當勞，黃大仙中心美心MX，黃大仙中心銀咖哩及深水埗九江街132號地舖英姐髮型屋。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:15:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港逾230萬人已接種兩劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603096-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603096-20210729.htm</link><description><![CDATA[當局表示，截至昨晚8時的過去24小時，共有約 63100人接種了新冠疫苗，以及約25200人預約接種。自疫苗接種計劃展開以來，政府已為參與計劃的人士接種合共大約546萬4800劑疫苗，當中超過230萬人已完成接種兩劑疫苗。

當局又說，過去24小時共有15宗接種疫苗後出現常見副作用而送院的個案，他們情況穩定，其中7人已經出院，5人留院觀察，2人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:09:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案被告余慧明獲准保釋　傍晚離開法院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603095-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603095-20210728.htm</link><description><![CDATA[47人參與民主派初選案，被控串謀顛覆國家政權罪，醫管局員工陣線前主席余慧明在高等法院獲批准保釋，她傍晚離開法院。

保釋申請由國安法指定法官杜麗冰處理，雙方完成陳詞後，法官批准余慧明以現金10萬元及5萬元人事保釋外出，期間不准離港，要交出所有旅遊證件，一星期4次到警署報到，以及要遵守宵禁令。另外，保釋期間不得直接或間接作出、發放或轉載任何可能有合理理由構成違反國安法的言論；不得直接或間接以任何方式，作出任何可構成違反國安法的行為；除投票外不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉；不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何級別議員成員，或其他服務於以上人員的人。

余慧明是初選案第13名獲准保釋的被告，她已被還押約5個月。其餘已獲准保釋的包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信及鄒家成。

初選案將於9月23日再提訊，進行交付高等法院程序。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:22:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓：代表香港感到自豪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603077-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603077-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊代表何詩蓓在東京奧運女子200米自由泳奪得銀牌，是香港歷來在奧運游泳項目的第一面獎牌。

何詩蓓小學開始已在學界比賽嶄露頭角，經過多年刻苦訓練，終於在世界舞台拿到好成績。何詩蓓的父親是愛爾蘭人，她在香港土生土長，她說對代表香港感到自豪。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:22:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府委任審查員調查壹傳媒集團事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603080-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603080-20210728.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波宣布，引用公司條例，委任審查員調查壹傳媒集團事務，預計六個月內會有報告。

今次是自1999年調查私人銀行百富勤集團倒閉後，再次委任審查員。

陳茂波表示，留意到壹傳媒披露的資料前後不一致，可能有誤導成分，加上高級人員涉嫌觸犯法例，令人懷疑公司事務是否按他們的個人利益處理，他強調引用權力是基於公眾利益。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:18:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民為何詩蓓打氣　特首：港隊佳績振奮人心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603079-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603079-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊代表何詩蓓早上比賽期間，有市民到商場收看直播，為她打氣，知道她拿到獎牌，都非常高興。

行政長官林鄭月娥亦與司局長看直播，指港隊取得歷史性突破，振奮人心。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:17:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[70歲或以上長者　周四起可取「即日籌」接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603082-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603082-20210728.htm</link><description><![CDATA[七十歲或以上市民，星期四起可以到24間社區疫苗接種中心，取即日籌接種新冠疫苗，大部分接種中心，每日有200個名額。

另外，早前獲政府「開綠燈」的郵輪公海遊，將於星期五首航。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:15:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊將出戰羽毛球混雙四強　何詩蓓爭晉百米自由泳決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603094-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603094-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊代表明日繼續出戰東京奧運多個項目。

羽毛球混雙組合鄧俊文及謝影雪，早上將於四強面對國家隊組合鄭思維及黃雅瓊，爭奪決賽席位。

游泳項目方面，已取得一面銀牌的何詩蓓，明早會出戰女子100米自由泳準決賽，競逐決賽席位。

兩名滑浪風帆港隊代表鄭俊樑及陳晞文，明日繼續在男、女子RS:X進行第10至12場賽事。

洛雅宜會繼續出戰女子激光鐳射型帆船賽。划艇代表洪詠甄會出戰女子單人雙槳準決賽C/D組，爭第13至24位名次。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:00:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵向所有奪奧運獎牌香港運動員贈終身任搭車票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603093-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603093-20210728.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，將會向所有在奧運會奪得獎牌的香港運動員，送贈終身任搭的港鐵車票，包括已在男子花劍個人賽奪金的張家朗，以及剛奪得200米自由泳銀牌的何詩蓓，並會向其他香港代表隊運動員，送贈1年有效的港鐵免費車票。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 22:48:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>
