<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 21:52:51 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[一男子經深圳抵港往日本　日本通報該男子出現確診病徵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603269-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603269-20210729.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查一宗外地確診個案，涉及一名45歲男病人。他於本月7日乘坐 JL0026航班前往日本。當局今日接獲日本衛生當局通報，該名病人於本月19日出現病徵，翌日採集的樣本檢測呈陽性，確診新型肺炎。

根據病人提供的資料，他於上月29日由深圳經「回港易」計劃抵港，並於同日至本月7日期間，入住尖沙咀柯士甸道8號龍堡國際。他曾於5月11日及6月15日在內地接種兩劑國藥新冠疫苗。他於本月2日、3日、5日在香港，以及本月7日在日本的檢測結果均呈陰性。病人於日本的同住家人於本月12日出現病徵，於21日檢測呈陽性。

衞生防護中心已將個案於潛伏期居住和工作的地方，包括尖沙咀龍堡國際和長沙灣億利工業中心6樓納入強制檢測公告，並繼續與日本衞生當局跟進個案。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:52:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處5個指明地方人士須接受強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603265-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603265-20210729.htm</link><description><![CDATA[政府就強制檢測公告刊憲，要求在指定期間曾身處5個指明地方的人士，接受新型冠狀病毒檢測。

因應兩宗曾於香港居住的非本地確診個案，曾於指定時間身處尖沙咀龍堡國際、長沙灣億利工業中心伊勢灣海運香港有限公司、長沙灣潤發大廈華潤五豐國際分銷有限公司逾2小時的人士，均須在周日或之前接受檢測。

另外，因應早前1宗涉及L452R變異病毒株的輸入個案，曾身處太古城中心商場、鰂魚涌華蘭中心Food le Parc的人士，亦須於周日或之前再次接受檢測。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:44:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[壹傳媒：已接獲張劍虹書面確認辭任執行董事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603260-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603260-20210729.htm</link><description><![CDATA[壹傳媒發公告指，已接獲張劍虹的書面確認，辭任執行董事，因為根據國家安全法的指控而被還押候審，而導致未能履行董事職務。

公告指，對方確認就其辭任與董事會沒有分歧，並認為沒有任何其他事項須提請股東注意。

公告亦提到，股份將繼續暫停買賣，直至另行通知。

壹傳媒自6月17日起停牌，停牌前報0.29元。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:34:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伍家朗稱心情已經平復很多]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603256-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603256-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊奧運羽毛球代表伍家朗昨日出戰男單小組分組賽出局。

伍家朗在社交平台Instagram發文，表示心情已經平復很多，向前看，生活還是會繼續。他又說，日前接獲太多訊息，未必可以逐一回覆，不過「收到晒」。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:01:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始訪康健中心了解外展接種　強烈建議長者盡早接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603255-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603255-20210729.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始到訪葵青地區康健中心，了解相關長者疫苗外展接種服務。她表示，長者是感染新冠病毒後，出現併發症和死亡的最高危群組，而政府疫苗接種計劃所採用的復必泰和科興疫苗，都對減低重症和死亡高度有效，強烈建議長者盡早接種，預防感染。她又說，曾接種流感疫苗的長者亦可安全地接種新冠疫苗。

陳肇始表示，為推動巿民接種疫苗，康健中心已舉辦多場教育活動、提供疫苗相關資訊等，亦會協助有需要人士，特別是長者預約登記接種疫苗。中心計劃安排16場疫苗接種活動，連同今日，至今共進行9場。當中，接近60%參與人士是65歲或以上。

另外，公務員事務局局長聶權權表示，長者免預約「即日籌」今日正式實施，截至上午派出超過1500籌，整體流程順利，希望更多長者參與接種。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 20:59:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心籲不要食用一款法國穩定劑　含歐盟禁用除害劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603250-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603250-20210729.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心呼籲市民不要食用一款法國進口穩定劑，因為有關產品所使用的刺槐豆膠，被驗出含有歐盟禁用的除害劑環氧乙烷。業界如持有受影響產品，應立即停止使用或出售。

涉及的產品為 Louis Francois品牌的Super Neutrose，每樽1公斤，批次：174A0、205B0、290B0、7D1，進口商奇達思優質食品。同一品牌的產品Stab 2000，每樽1公斤，批次：322C9，進口商為奇達思優質食品、福基國際工業股份有限公司、萬利食品有限公司。

食安中心表示，初步調查發現數間本港進口商曾進口受影響批次的有關產品。為審慎起見，有關進口商已按中心建議將受影響產品下架及停售，並展開回收。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 20:28:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：鼓勵新技術及智能生產為基礎先進製造業在港發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603249-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603249-20210729.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在創新及科技局局長薛永恒、香港科技園公司主席查毅超的陪同下，到訪火炭一家本地生物科技初創公司，了解政府及香港科技園公司近年如何支援先進製造業，推進本港再工業化發展。

該初創公司是香港科技園公司的夥伴公司，所研發的便攜式檢測儀器只需將微量樣本放在細小的晶片上，便能於15分鐘內檢測出特定病毒，方便醫護員即場進行檢測，及早作出診斷。

林鄭月娥表示，一直鼓勵以新技術及智能生產為基礎的先進製造業在港發展，相信以香港雄厚的科研實力，加上國家「十四五」規劃和粵港澳大灣區發展帶來的龐大機遇，再工業化會為香港的經濟尋找新的增長點和創造優質的就業機會，提升香港的競爭力。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 20:11:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方就一宗童黨案拘捕4男3女　報稱學生或無業]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603248-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603248-20210729.htm</link><description><![CDATA[警方就一宗童黨案件拘捕4男3女，年齡介乎13至18歲，報稱學生或無業。他們涉嫌觸犯非法禁錮、襲擊致身體造成傷害、非禮、向年齡在16歲以下的兒童作出猥褻行為，及製作兒童色情物品等罪行。

警方表示，一名13歲女童於今年3月時，透過社交媒體認識4名男女，及後有人不滿女童態度，在過去的周日相約於紅磡一個公園見面。期間有人向受害人施襲，包括毆打、用樹枝襲擊、非禮等，女童的面部及身體多處有瘀傷。

九龍城警區重案組第2隊女高級督察湯皓婷說，受害人在周二報案後，警方隨即拘捕7名男女，仍有人在逃，不排除更多人被捕。她強調，有關罪行一經定罪最高可以監禁10年。

警方呼籲家長在暑假期間多留意子女去向，青少年亦應小心使用社交媒體，避免結識不良分子。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:44:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大與福利協會推中醫治療計劃　有受惠者活動能力改善]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603246-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603246-20210729.htm</link><description><![CDATA[浸會大學及聖公會福利協會獲中銀捐助，由去年起推行為期3年的社區預防及康復計劃，為500名合資格的低收入中風人士，提供免費的中醫康復治療。有受惠者經接受半年中藥及針灸服務後，指活動能力改善，由之前要靠支架輔助步行，現在不用輔助架亦能行路；之前不能打開左手掌，現在亦可張開。

浸大中醫藥學院臨床部助理教授張振海說，現時中風患者有年輕化的趨勢，原因包括生活工作壓力和飲食習慣等。他說現時的中醫治療，可以有效改善患者情況，透過針灸、中藥和推拿等方法，為患者調理身體及改善身體機能，例如肢體活動度及吞嚥困難問題，在療程期間都觀察到改善。

有關計劃推行至2023年，主要服務60歲以上領取綜援或長者生活津貼，又或是來自低收入家庭的中風者。不足60歲的有需要患者經社工評估，或獲浸大中醫門診推薦，也可參與計劃；計劃同時亦會為1200名中風的高風險人士，提供免費預防治療及追蹤評估。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:18:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協上月底退出支聯會　馮偉華稱平反六四立場不變]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603244-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603244-20210729.htm</link><description><![CDATA[教協上月底退出支聯會。

教協會長馮偉華表示，理事會開會後作出有關決定，並已通知支聯會，主要考慮到現時政治環境轉差，形容決定無奈及艱難，但強調教協對「平反六四」的立場不變。

被問到教協的決定是否與中聯辦主任駱惠寧早前的言論有關，馮偉華說不作評論。駱惠寧曾表示叫囂「結束一黨專政」是香港繁榮穩定的真正大敵。

今年4月起已有不同團體及成員退出支聯會，支聯會早前宣布將常委數目減半至7人，並於本月底遣散所有職員。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:12:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱賑災基金諮詢委員會就河南水災與救援機構聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603243-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603243-20210729.htm</link><description><![CDATA[政府發言人表示，賑災基金諮詢委員會秘書處一直就河南水災與救援機構保持密切聯繫，得悉現時有數間機構正積極聯絡受災地區的政府部門，了解災情和救援工作最新情況，以配合災區需要提供賑災支援。

有個別機構亦表示有意於短期內向賑災基金申請撥款，賑災基金諮詢委員會會即時處理收到的申請，務求令災民早日得到適切援助。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:10:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘兩男涉企圖誣衊某傳媒　無綫電視譴責一切違法行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603238-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603238-20210729.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩名男子，涉嫌在網上社交媒體平台發布超過2000個帖文，企圖誣衊一間傳媒機構，並以威嚇手段向不同廣告商施壓，意圖脅迫它們不要在有關機構刊登廣告。

無綫電視發表聲明，表示得悉警方拘捕兩人涉嫌在網上發布煽動滋擾廣告商及藝員的信息，又指互聯網並非法外之地，譴責一切線上及線下違法行為。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:28:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩男子被捕涉發逾二千帖企圖誣衊某傳媒及向廣告商施壓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603237-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603237-20210729.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩名分別18及26歲的男子，涉嫌在網上社交媒體平台，發布超過2000個帖文，企圖誣衊一間傳媒機構，並以威嚇手段向不同廣告商施壓，意圖脅迫他們不要在有關機構刊登廣告。

警方的調查又發現，兩名被捕人曾在網上發布煽動他人參與非法集結及煽動暴力的言論。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:22:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘兩男子涉威嚇手段施壓廣告商停止於某傳媒登廣告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603234-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603234-20210729.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩名分別26歲及18歲男子，分別涉嫌串謀刑事恐嚇、煽惑他人有意圖而傷人、煽惑他人參與非法集結及煽惑他人襲擊致造成身體實際傷害。

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組警司譚威信表示，警方近月發現不法分子持續在不同社交平台，透過專頁、頻道、群組廣泛發出帖文，誣衊一間傳媒機構，並以威嚇手段向不同廣告商施壓，以停止在該傳媒機構刊登廣告，目的是帶來名譽及經濟損失。

警方調查亦發現他們涉及煽動參非法集結及使用暴力，包括襲擊傳媒機構職員、警員及家屬，於是作出拘捕。

譚威信表示，不便透露涉事傳媒機構及專頁，警方調查被捕人在群組角色、一系列涉案發言、發布言論的目的。他說，涉事群組由去年5月至今，發出超過2000個帖文，涉及超過100個經涉事傳媒機構宣傳的廣告商，不由分說地向機構藝人、廣告商作出不合理攻擊，並非只聚焦在一兩個字眼，而是一籃子及長時間去檢視。

被問到如果呼籲抵制提供魚翅的商戶等，會否涉及刑事恐嚇。他表示，不會評論有關的例子，強調要視乎每宗案件的情況。而在本案中看不到有真正的原因向涉事傳媒機構及廣告商施壓。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:16:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓奧運百米自由泳晉決賽　陳晞文RS:X晉獎牌賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603232-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603232-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在東京奧運女子100米自由泳準決賽，以總排名第2，晉身決賽。

羽毛球混雙項目，鄧俊文和謝影雪，在四強賽不敵中國的鄭思維和黃雅瓊，將與日本爭銅牌。

滑浪風帆RS:X項目，陳晞文在女子組以總成績第8，晉身獎牌賽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:10:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關機場檢獲約值5800萬元懷疑液態氯胺酮暫拘6人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603230-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603230-20210729.htm</link><description><![CDATA[海關在機場檢獲約110公斤懷疑液態氯胺酮，估計市值約5800萬元，至今暫拘捕6人。

關員前日在機場檢查一批從巴基斯坦抵港，報稱載有玫瑰水的空運貨物，發現該批懷疑液態氯胺酮，收藏在136個塑膠瓶內，每瓶載有約800克懷疑液態氯胺酮，並拘捕一名34歲懷疑涉案男子。

海關調查後，昨日在秀茂坪和葵涌再拘捕5名年齡介乎13至17歲的懷疑涉案青少年，案件仍在調查。

海關呼籲市民提高警覺，切勿貪圖金錢利益而參與販毒活動，不要接受任何人士聘請或委託運送受管制物品進出香港，亦切勿於未確定物品屬性的情況下，貿然協助他人運送。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 17:41:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運滑浪風帆RS:X項目女子組陳晞文晉身獎牌賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603223-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603223-20210729.htm</link><description><![CDATA[東京奧運滑浪風帆RS:X項目，港隊代表陳晞文在女子組完成12場賽事後，總成績得第8，成功晉身獎牌賽。男子方面，鄭俊樑於12場賽事後，總成績排13，未能取得前10名，無緣獎牌賽。

滑浪風帆項目以名次得分，分數越低排名越高。賽事今日進行第10至12場，陳晞文在三場都保持水準，分別得一場第3，一場第4和一場第8，扣除成績最差一場，第8場的第14名之後，以81分排第8，中國的盧雲秀以30分排首名，領先次名的英國選手。

在9輪比賽後排第10位的鄭俊樑，今天首兩場都得第15名，第12場得第13，總排名跌落第13位。

獎牌賽將於後天舉行，單場分數將會以兩倍計算，即使是成績最差的一場都不能扣除。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 16:48:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[上訴庭副庭長林文瀚獲任命為終審法院常任法官]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603219-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603219-20210729.htm</link><description><![CDATA[行政長官已按司法人員推薦委員會的推薦，並徵得立法會同意，任命高等法院上訴庭副庭長林文瀚為終審法院常任法官，明日起生效。

林文瀚於2001年加入司法機構，先後擔任區域法院法官、高等法院原訟庭法官、上訴庭法官及副庭長。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 16:36:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將收回106幅私人土地進行元朗朗邊公營房屋發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603217-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603217-20210729.htm</link><description><![CDATA[地政總署根據《收回土地條例》，以及《道路（工程、使用及補償）條例》，張貼收回土地公告及設定地役權或其他權利的通知書，以進行元朗朗邊公營房屋發展。

政府將收回106幅私人土地，涉及面積約4.8公頃；並且在一幅涉及面積約354平方米的土地，設定地役權或其他權利。這些土地將於公告張貼後3個月、即今年10月30日歸還政府。政府會與相關土地業權人和受影響人士保持緊密溝通，妥善處理他們的補償及安置事宜。

元朗朗邊的公營房屋發展全面落成後，將提供合共約12000個單位，預計首批住戶可於2025年入伙。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 16:19:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被控串謀詐騙救世軍服務費　物流公司營運者明日應訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603215-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603215-20210729.htm</link><description><![CDATA[廉政公署落案起訴一名53歲物流公司營運者，涉嫌向救世軍的一項「循環再用計劃」，提交3間由其操控的公司發出的運輸服務訂單報價單，串謀詐騙救世軍逾14萬元服務費。

廉署早前接獲貪污投訴，展開調查，在徵詢律政司法律意見後，昨日落案起訴路明物流香港有限公司營運者，他被控一項串謀詐騙罪，目前獲准保釋，明日在九龍城裁判法院答辯。

控罪指，被告畢偉倫涉嫌在大約前年3月1日，與一名路明物流僱員及其他人士一同串謀欺詐救世軍，不誠實地偽稱路明物流及另外兩間公司，就有關運輸服務所提交的報價單，均是確實具競爭性，以及是由每一間公司各自獨立地擬備，因而欺騙救世軍將訂單授予路明物流。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 16:12:18 +0800</pubDate></item></channel></rss>
