<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 18:10:48 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[海關搗網上賣冒牌月餅拘4人　指盒上二維碼連至假網站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610011-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610011-20210910.htm</link><description><![CDATA[海關打擊網上售賣冒牌月餅，檢獲過百盒、涉及3個品牌的懷疑冒牌月餅，4人被捕。

海關表示，冒牌月餅外觀與正貨相似，有冒牌月餅包裝上驗證貨品的二維碼，會連接至虛假網站。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:10:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[盧文端稱如有符合要求民主派參選立法會他樂意提名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610009-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610009-20210910.htm</link><description><![CDATA[自動當選的選舉委員會委員、全國僑聯副主席盧文端表示，如果有符合選委要求的民主派參選立法會，他樂意提名。

近日多次就民主黨參選問題撰文的盧文端認為，民主黨不應被黨內數名「激進大佬」綁架，應該盡快適應新選舉制度，回歸溫和務實路線，才會有出路。

選舉委員會第五界別「全國性團體香港成員代表」的110席沒有競爭下自動當選。選委之一盧文端指，歷屆不少界別都沒有「突章」，認為「突章」與否都屬正常情況，指選委之間不會刻意製造競爭。

另一名選委陳學鋒就表示，界別內不同組別各自有協調並自行報名，並沒有阻止他人參選，形容今次界別內110名選委屬「自然組合」。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:07:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法改會倡訂新罪行保護兒童長者　受害人死亡可囚20年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610008-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610008-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會發表報告書，建議訂立一項新罪行，加強對兒童及長者等易受傷害人士的保護，以防止及制止虐待發生。 

報告建議，對不舉報或無採取合理步驟保護受害人的旁觀者，施加刑事法律責任，控方毋須證明被告人有否作出「非法作為或忽略」，亦可提出檢控。

刑罰方面，如受害人死亡，最高可判處監禁20年。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:07:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會收保安局信件　擬命令公司註冊處剔除支聯會登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610004-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610004-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，7名常委收到保安局局長鄧炳強的信件，指他將向行政長官會同行政會議建議行使《公司（清盤及雜項條文）條例》權力，命令公司註冊處處長將「支聯會」自公司登記冊中剔除。

根據支聯會提供的信件，鄧炳強在信中說，考慮了警務處處長蕭澤頤的初步建議及資料後，認為假若支聯會屬《社團條例》適用社團，則根據條例第8條禁止運作或繼續運作，是維護國家安全、公共安全及公眾秩序所需。

鄧炳強在信中指，會給予支聯會申述機會，支聯會董事可於本月24日下午5時或以前提交書面申述。支聯會說，需要徵求法律意見，稍後回應。

支聯會前常委蔡耀昌表示，若果建議獲通過，法律上等於政府將支聯會解散，認為政府若作出有關舉動，有責任及必要向公眾全面交代，並提出合理法律依據，形容情況並不尋常，政府要認真考慮對法律、人權及自由的影響。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:01:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區議員分批宣誓　東區區議員蔡志強缺席須離任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610003-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610003-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今日起安排區議員分批宣批，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員，儀式今早在北角社區會堂舉行。有議員說，宣誓儀式莊重，沒有特別戲劇性成分。

民政事務局局長徐英偉表示，東區區議員蔡志強沒有出席儀式，被視為拒絕或忽略作出誓言，必須離任。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 18:00:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨致命火警　情侶涉縱火被捕　警疑有人留下煙蒂　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610002-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610002-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨凌晨的火警，造成1死12傷。起火單位鄰居、34歲男住客懷疑因逃生失足墮下不治，1名女傷者情況危殆，6名傷者穩定，其餘5人已出院。

一對情侶涉嫌縱火被捕，警方初步調查指，起火前兩人因感情爭執，懷疑有人留下煙蒂引致火警，起火後兩人逃離現場。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:58:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李卓人、何俊仁和鄒幸彤被控煽動顛覆國家政權罪提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610001-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610001-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會及主席李卓人、副主席何俊仁、鄒幸彤被控違反《香港國安法》煽動他人顛覆國家政權罪，案件今日提堂。李卓人及何俊仁未有申請保釋，鄒幸彤申請保釋被拒。

鄒幸彤及另外4名常委被控《香港國安法》的《實施細則》中 「沒有遵從通知規定提供資料罪」，全部人不認罪，他們的保釋亦被拒。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:55:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會男子57公斤級別賽事　曹星如無緣晉級八強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610000-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610000-20210910.htm</link><description><![CDATA[香港拳手曹星如出戰全運會男子57公斤級別十六強賽事，對煤礦體協代表王鑫炎，結果曹星如以點數0:5落敗，無緣晉級八強。

首回合兩人互相試探，末段曹星如曾主動進攻並擊中對方。曹星如在第二回合時採取主動，但在搶攻時被擊中頭部。

到第三回合，王鑫炎多次在場邊遊走，曹星如未能把握機會搶攻，最後半分鐘逼至對手往繩邊，再連環出拳。最終經過三個回合後，曹星如以0:5落敗出局。

職業生涯達22連勝的曹星如，去年失落東京奧運入場券後，一直留港訓練備戰全運會及11月的世錦賽，今次是他相隔18個月後再度比賽。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:45:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[雷張慎佳稱法改會建議可向社會反映防止兒童受虐迫切性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609999-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609999-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會建議訂立一項新罪行，虐兒案或易受傷害人士案件的旁觀者，需負刑責。

兒童事務委員會委員雷張慎佳說，刑罰非常重，相信可向社會反映防止兒童受虐待的迫切性，但認為新罪行涵蓋頻密到訪的親屬、鄰居和朋友等，建議新罪行落實後，需訂立相關配套，例如大量進行公眾教育，讓市民對「嚴重傷害」定義和舉報渠道有清晰了解，接獲個案的機構亦需有足夠人手跟進，令社會各界有為受害人舉報和求助的信心。

社區及院舍照顧員總工會義務秘書鄭清發說，新罪行對提供上門照顧服務的照顧員有一定壓力，認為他們工作期間未必有足夠空間留意和判斷受害人傷勢造成的原因，即使將異常情況記錄在案之後，也難以肯定能獲機構跟進。

鄭清發指出，以往每個機構對於處理懷疑受虐個案都有不同跟進機制，例如有機構會建議照顧員通知社工，也會有機構會通知家人，他建議訂立新罪行後，業界需訂立統一的呈報指引，列明需舉報的標準和界定有關權責。

加強對16歲以下兒童或16歲以上易受傷害人士，包括長者和殘疾人士的保護，防止及制止虐待發生，建議罪行會對旁觀者施加刑事法律責任，如受害人死亡，最高可處監禁20年，如受嚴重傷害，則最高可判處監禁15年。報告建議，新罪行適用的被告人，包括受害人所屬住戶成員，並與受害人有頻密接觸的人，亦適用於負有照顧責任的機構。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:42:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學者指法改會建議方向正面　但關注涵蓋範圍或過於廣泛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609998-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609998-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會建議訂立一項新罪行，虐兒案或易受傷害人士案件的旁觀者，需負刑責。

理工大學應用社會科學系教授陳高凌表示，建議方向正確，但擔心新罪行適用涵蓋範圍太廣泛。他認為，報告提出適用範圍包括頻密到訪的鄰居等，未必有足夠能力判斷受害人是否正受到包括心理創傷的嚴重傷害，和需要採取的相應措施，因此有可能出現「凡事都舉報」的極端情況，以避免觸及刑責。

陳高凌又說，每人都有防止兒童受虐待的責任，但並非所有人都有法律責任，建議新罪行應先針對部分有主要照顧責任的專業，例如醫護、老師和社工等，並先考慮有關人士是否違反專業操守，再檢視刑事責任，相信同樣具有阻嚇作用。

法改會建議，加強對16歲以下兒童或16歲以上易受傷害人士，包括長者和殘疾人士的保護，防止及制止虐待發生，建議罪行會對旁觀者施加刑事法律責任，如受害人死亡，最高可處監禁20年，如受嚴重傷害，則最高可判處監禁15年。

報告建議，新罪行適用的被告人，包括受害人所屬住戶成員，並與受害人有頻密接觸的人，亦適用於負有照顧責任的機構。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:40:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘地利亞修女紀念學校（協和）中六級下周恢復面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609993-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609993-20210910.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，至今教育局已收到5所中學申請在個別級別進行全日面授課，預計下周一會有第一間中學可於個別級別，進行全日面授課。觀塘地利亞修女紀念學校（協和）中六級學生，將於下星期一恢復全日面授課程。

校長林艷玲接受查詢時表示，學生可以選擇外出午膳或外賣回校，飯堂會有膠板分隔，所有學生亦要面向同一方向進食。她又表示，中六級上午的時間表與其他年級一樣，復課首兩日下午會為中六級學生安排選修科目的課堂，先讓部分中六生留校上課，之後逐步安排下午上必修課，讓全部中六學生留校。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:19:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨致命火警一名女傷者仍危殆　留院六人情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609992-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609992-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨凌晨的火警，造成1死12傷。1名34歲男子死亡，1名女傷者情況危殆，6名傷者情況穩定，其餘5名傷者已出院。

一對情侶涉嫌縱火被捕。警方初步調查顯示，起火前兩人因感情發生爭執，懷疑有人留下煙蒂引發火警，起火後兩人逃離現場。

死者是起火單位斜對面的34歲男住客，相信為了避開濃煙而爬出晾衫架，懷疑失足墮下，送院後不治。事件中約930人疏散到安全位置。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:17:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[控方稱不提交資料是持續犯案　鄒幸彤指講法邏輯難解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609991-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609991-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會5名常委拒絕向警方國安處提交資料，被控《香港國安法》的《實施細則》 「沒有遵從通知規定提供資料」罪，案件在西九龍裁判法院提堂，5人在庭上不認罪，他們申請保釋被拒，裁判官就本案解除傳媒報道保釋程序內容的限制。

5名被告是支聯會副主席鄒幸彤及另外4名常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉。裁判官表示，警方要求他們提交資料，以調查國家安全案件，他們至今並無提交，是必然影響調查，無人知道影響有幾大，在考慮全部情況後，認為被告拒絕提交資料是損害國家安全，並不信納他們各人不會作出危害國家安全行為，拒絕批准保釋。

控方反對被告保釋，指出並無充足理由相信他們不會繼續危害國家安全，因為他們公然表明不會回覆警方信件，他們在支聯會的職位亦重要，而支聯會正涉嫌違反《香港國安法》，他們是可以繼續組織危害國家安全的活動，又說被告一直無提交資料，是持續犯案，必然是危害國家安全的行為。

鄒幸彤表示，不提交資料是因為他們並非外國代理人，警方用錯法律，不明白為何視作公然違法。辯方提到，若不提交資料都視為危害國安全的活動，這個行為會永遠存在，邏輯是難以理解，認為應該批准保釋。

控方表示，需時為10至15名證人錄取口供，亦有文件要準備。辯方形容，警方拘捕的速度較查案速度快，希望在6星期後進行審前覆核。裁判官最終決定在10月21日進行審前覆核。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被控沒遵從國安法規定交資料　支聯會5名常委否認控罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609976-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609976-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會5名常委拒絕向警方國安處提交資料，被控《香港國安法》的《實施細則》沒有遵從通知規定提供資料罪，案件在西九龍裁判法院提堂，5人在庭上不認罪。

被告是支聯會副主席鄒幸彤及另外4名常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉，他們全部不認罪，其中鄧岳君表示，「我不是外國代理人，我不認罪」。

控罪指，他們在9月8日，作為支聯會在香港的幹事，或在香港管理或協助管理該組織的人士，並已獲根據《香港國安法第四十三條實施細則》附表5送達通知，而沒有遵從根據該通知的規定。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金管局：理財通南北向通總額度暫定各1500億人民幣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609974-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609974-20210910.htm</link><description><![CDATA[金管局公布粵港澳大灣區跨境理財通業務試點實施細則，南向通及北向通的總額度，分別暫定為1500億元人民幣，每名投資者的個人額度分別為100萬元人民幣。

南向通指內地合資格居民，通過指定管道投資香港銀行銷售的理財產品，當中資金跨境劃轉主要由內地銀行負責，理財產品的銷售由香港銀行負責；而北向通指香港合資格居民，通過指定管道投資內地銀行銷售的理財產品，當中資金跨境劃轉主要由香港銀行負責，內地理財產品的銷售由內地銀行負責。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:42:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬興瑞：將與林鄭月娥磋商前海方案中涉港合作機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</link><description><![CDATA[廣東省省長馬興瑞表示，橫琴及前海合作區方案建設賦予廣東省重大機遇，省政府已第一時間成立兩個領導小組，推進相關建設，並會牢記中央囑託，切實擔負起港澳保持長期繁榮穩定的重大責任，推動兩地更好融入國家發展大局。

馬興瑞在記者會表示，當局正在編制橫琴和前海方案的總體發展規劃，將圍繞前海的戰略定位和擴區改革開放兩個重點，謀劃安排好空間部署、要素保障、重大項目等，確保合作區建設按照中央正確方向。未來亦會加強與港澳溝通協商，包括與行政長官林鄭月娥就前海方案中涉港政策的實施和合作推進機制等深入交換意見。

馬興瑞說，當局未來會深入實施灣區通工程，在跨境流動便利化、市場標準一體化領域先行先試，亦即將啟動實施「跨境理財通」，屆時大灣區居民可以跨境投資銀行銷售的理財產品，是促進跨境投資便利化的重大利好措施，為金融跨境流動提供新的重要渠道。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:14:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增5宗確診輸入個案　全部帶變種病毒並已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609962-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609962-20210910.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗新型肺炎確診，全部為輸入個案，帶有L452R變異病毒株。

5名患者分別從瑞士、菲律賓和俄羅斯來港，包括一名機組人員和一名外傭，全部5人已接種兩劑新冠疫苗，其中兩人有抗體。另外，初步確診個案少於5宗。

衞生防護中心表示，昨日接獲通報兩宗在英國確診的個案，涉及兩名男患者。其中一名16歲男患者居於薄扶林域多利道碧瑤灣19座，上月26日乘搭航班CX255離港前往英國，出發前幾日在香港進行的檢測結果呈陰性，本月6日在英國抽取的樣本結果呈陽性。他沒有病徵，並已完成接種兩劑新冠疫苗。

另一名51歲男患者居於九龍界限街根德閣3座，本月1日乘搭航班CX255離港前往英國，上月30日在香港進行的檢測結果呈陰性，本月3日出現病徵，同日於英國抽取的樣本結果呈陽性。

他同樣已完成接種兩劑新冠疫苗，中心正與英國衞生當局跟進兩宗個案，並進行流行病學調查，當局亦已將他們潛伏期內曾居住的地方納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:33:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會及7常委被控　蔡耀昌冀法庭按法治原則審訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609959-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609959-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會及7名常委被控違反《香港國安法》，支聯會前常委蔡耀昌表示，對於他們被起訴感到震驚及難以接受，希望法庭能夠公平公正公開，根據法治原則作出審訊及判決。

蔡耀昌表示，自己不能代表支聯會發言，但相信支聯會是在短時間內得知被檢控，亦要由常委會開會決定由誰代表出庭，但現任常委全部正在還押或服刑，短時間未能按組織規程作出決定，相信未來會按相關程序作委任。

蔡耀昌提到，章程規定會員大會要發出通告召開，相信會員大會是有程序繼續進行，估計組織有機制處理會員大會進展等情況。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:09:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關檢獲114盒懷疑冒牌月餅拘4人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609958-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609958-20210910.htm</link><description><![CDATA[海關打擊網上售賣冒牌月餅，上月底至今檢獲114盒懷疑冒牌月餅，以及超過2000件懷疑冒牌物品，包括香水、化妝品和廚具，估計市值共約65萬元，行動中拘捕4人。

海關早前接到舉報後採取行動，並鎖定多個網上平台帳戶進行調查，連日的執法行動中，搗破4個售賣懷疑冒牌月餅的網上平台帳戶，並先後搜查兩個分別位於屯門和錦田的住宅單位、一個位於屯門的工廈單位，以及一個位於上環的迷你倉，檢獲該批懷疑冒牌月餅及懷疑冒牌物品。海關正追查涉案月餅的來源，並已經將樣本送往政府化驗所作測試，以確定其安全性。

海關表示，中秋節將至，會繼續加強巡查和執法，打擊售賣冒牌應節食品和物品的活動。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:06:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨火1死12傷　被捕二人火警前曾發生爭執]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609957-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609957-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨導致一死12傷的火警，一對男女涉嫌縱火被捕。初步調查顯示，兩人是情侶關係，因感情問題發生爭執，懷疑有人在單位留下或拋下煙頭引發火警。

深水埗警區助理指揮官呂智豪表示，被捕女子居於13座起火的單位，初步相信事發前兩人曾起爭拗，期間有人在單位留下或拋下煙頭，之後發生火警，兩人其後一起逃離現場，警方最後在被捕男子位於石硤尾邨22座的單位將兩人拘捕。 

至於火警中的死者，是起火單位斜對面的34歲男住客，警方相信他是受濃煙影響試圖爬出晾衫架躲避，懷疑失足墮下死亡。火警亦導致另外12人受傷，超過900名住客疏散。

消防處九龍西消防區長姚本恩表示，凌晨2時許接報後趕到現場，發現火勢非常猛烈，而且不尋常地擴散，認為火警起因有可疑， 交由警方調查。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:04:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
