<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:40:35 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 14:07:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[26間社區疫苗接種中心延長運作1個月　至10月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604612-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604612-20210806.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:07:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞稱搜查電子器材須符合數個條件已平衡權利及私隱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604609-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604609-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》的法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為而提出的修例建議。

修例賦予私隱專員刑事調查及檢控權力，包括在緊急情況可以在沒有手令下，搜查及拘捕疑犯，又或搜查其電子器材等；議員謝偉俊關注當局如何平衡市民的權利及私隱。

政制及內地事務局局長曾國衞表示，如要搜查某人電子器材，必須具備數個條件，包括合理地相信有「起底」事件發生、有關資料在涉事電子器材中、並要在緊急情況下進行，而過程中只限相關訊息，並非整個電子器材的內容。在完成查閱後，執法當局要盡快撰寫報告給當事人檢視，他相信已作平衡。

私隱專員鍾麗玲表示，執法人員只會「望一望」有關電子器材，至於入屋搜查就必須要有法庭手令，如果在沒有手令下作出截查，主要涉及懷疑某人屬於疑犯，或差不多進行拘捕，再去檢視某人身上的電子器材是否有相關證據。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:54:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[百分百擔保特惠貸款騙案涉銀行前線職員強積金中介人等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604608-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604608-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方首次破獲大型串謀詐騙「百分百擔保特惠貸款計劃」案件，涉及1億4千萬港元，被捕的56人來自至少3個犯罪集團，包括集團主腦、秘書服務公司職員、銀行前線職員、強積金中介人、部分人有三合會背景，被捕人士獲准保釋。

案件由積金局收到強積金受託人舉報後，轉介警方。警方說，犯罪集團自去年年中起，透過購買數十間空殼公司，以虛假文件虛報公司有實質業務並營業額下跌，又在網上招攬其他人假扮「影子員工」，再串通銀行職員及強積金中介人，詐騙當局為中小企提供的「百分百擔保特惠貸款」，案中聲稱的受僱員工，其中一人最多同時報稱為11間公司的僱員。

警方同時發現另外30間可疑公司，涉及申請超過1億元貸款，不排除有更多人被捕。

香港按證保險有限公司表示，去年4月推出「百分百擔保特惠貸款計劃」至上月底，合共批出4萬宗申請，涉及貸款657億港元，2萬5千家企業受惠。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:49:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧琼促政府謹慎處理加強解說及宣傳選委會功能與角色]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604607-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604607-20210806.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉，提名期今日開始至本月12日結束，民建聯主席李慧琼促請政府認真及謹慎處理，加強解說及宣傳選委會的功能與角色。

她指出，選委會在政治上發揮重要作用，包括提名及選舉行政長官和立法會議員，這次是在完善選舉制度後舉行的首場選舉，加上疫情依然反覆，當局應謹慎處理及加強解說。

李慧琼透露黨內不少成員正積極準備並考慮參選，正與不同界別協調。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:45:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勞工處提醒外傭及僱主下周一起入境防控有新措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604603-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604603-20210806.htm</link><description><![CDATA[勞工處提醒外籍家庭傭工及僱主，政府將在下周一實施新入境防控措施，現時身處菲律賓和印尼的外傭，如果在離開香港前已經在港完成接種疫苗，可根據新措施來港工作。

政府早前宣布的新入境防控措施，施適用於來自新組別A組指明地區，包括菲律賓和印尼的外傭，如果外傭早前已在香港完成接種疫苗，他們可根據新措施登上來港的航機，但須遵守相關要求，包括登機前必須持有預定起飛時間前72小時內進行的核酸檢測陰性結果證明，及指定檢疫酒店預訂房間的確認書，租住期為外傭抵達香港當日起計不少於21晚。

至於不持有認可接種疫苗紀錄的外傭，政府正與主要外傭輸出國的駐港總領事館，包括菲律賓和印尼，商討如何確認當地接種疫苗紀錄的真確性，以容許在當地完成接種疫苗的外傭來港工作。此外，政府計劃安排這些外傭集中於一至兩間酒店接受檢疫，並正商討細節，確定安排後，會另行公布詳情。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:34:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關搗破元朗栽植場檢獲懷疑大麻植物約值7000萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604601-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604601-20210806.htm</link><description><![CDATA[海關在元朗進行緝毒行動，搗破一個懷疑大麻栽植場，檢獲一批懷疑大麻植物，共重約465公斤，估計市值約7000萬元，是海關歷年最大宗大麻栽植場案件。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:26:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立會法案委員會審議政府打擊起底行為而提出的修例建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604599-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604599-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》的法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為而提出的修例建議。

政府強調，修例是針對惡意「起底」行為，不存在以言入罪。對於修例設有域外管轄權，有議員關注如何在海外執法，當局承認，海外執法有複雜性，要視乎程度及性質。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:20:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京奧運今產生24面金牌　港隊今續出戰單車等項目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604598-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604598-20210806.htm</link><description><![CDATA[東京奧運今日將產生24面金牌，其中兩面在上午誕生，分別由波蘭選手在男子50公里競步，以及美國組合於女子沙灘排球項目奪得。

另外，港隊今日繼續出戰單車，田徑及高爾夫項目，其中單車代表李慧詩下午會與隊友李海恩，出戰女子爭先賽。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:18:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李靜稱乒乓球員表現超想像　李慧詩今爭場地單車爭先賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604597-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604597-20210806.htm</link><description><![CDATA[港隊至今在奧運取得一金、兩銀、兩銅佳績，其中女子乒乓球隊教練李靜形容，球員表現超出想像，又說從嚴對待球員有助她們的事業，更顯教練真心。

另外，港隊代表李慧詩今日會出戰場地單車女子爭先賽，中國香港單車總會行政總監黃志如認為，李慧詩昨日在凱林賽的表現並非失準，而是採取保守策略，希望她在爭先賽中把握得更好。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:17:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[抗疫基金撥3億支援旅遊及跨境客運　邱騰華稱措施審慎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604596-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604596-20210806.htm</link><description><![CDATA[政府在「防疫抗疫基金」撥出近3億7700萬元，支援旅遊及跨境客運業等。商務及經濟發展局局長邱騰華表示，政府在資助業界方面採取審慎措施，亦有針對性，希望令到一些行業能在逆境中維持，免於倒閉。

旅遊界立法會議員姚思榮認為，政府的支援措施能協助業界，但希望當局在本地遊方面，再加強支援。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:14:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警破串謀詐騙百分百擔保特惠貸款案　涉1億4千萬港元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604594-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604594-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方首次破獲大型串謀詐騙「百分百擔保特惠貸款計劃」案件，涉及1億4千萬港元。

警方說，犯罪集團購買空殼公司，虛報營運及僱員開支，串通銀行職員及強積金中介人，詐騙當局為中小企提供的特惠貸款。

被捕的56人包括三合會成成員、銀行職員及強積金中介人。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:10:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞指打擊起底並非以言入罪　鍾麗玲稱刑責視乎情況]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604588-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604588-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》的法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為而提出的修例建議。

修例將「起底」行為訂為刑事罪行，賦予私隱專員刑事調查及檢控權力，亦設有域外管轄權，即無論起底行為在香港境內或境外發生，私隱專員都可要求移除有關的起底內容。政府建議引入兩級制刑罰，設入罪門檻較低的罰則，而最高則可罰款100萬元及監禁5年。

政制及內地事務局局長曾國衞表示，修例是針對惡意「起底」行為，不存在以言入罪。

民建聯的梁志祥舉例，如果有人在台灣作出「起底」行為，當局亦知是何人所做，關注會否發出通緝，否則條例便沒有「殺傷力」。

私隱專員鍾麗玲說，海外執法有複雜性，修例後有清晰罪行及刑責，如果相關人士不移除涉事內容就要負上刑責，當局亦會聯絡海外對口單位，盡量移除相關內容，至於刑責方面，就要視乎程度及性質。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:41:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘56人涉串謀詐騙百分百擔保特惠貸款達1.4億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604587-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604587-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方破獲涉及抗疫措施的串謀詐騙案，涉及1億4千萬港元。

商業罪案調查科高級警司游健雄說，今年5月收到投訴，調查後發現犯罪集團自2020年中，利用38間公司的虛假文件，虛報公司營運及僱員開支，串謀銀行職員等，詐騙政府在抗疫下推出紓緩中小企融資擔保的「百分百擔保特惠貸款」計劃，涉款高達1億4千萬元，案中聲稱的受僱員工，其中一人最多同時報稱為11間公司的僱員。

警方上月下旬採取執法行動，拘捕56人，包括主腦、骨幹成員、銀行職員及強積金中介人等；警方同時追查到34個銀行戶口有2100萬元款項，相信已成功瓦解有關犯罪集團，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:36:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工展會購物節亞博館舉行　有市民打算盡用首輪消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604584-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604584-20210806.htm</link><description><![CDATA[工展會購物節今日起一連3日在亞博館舉行，在早上10時半開幕前，已有數十名市民排隊。

有市民早上7時許到場，表示自己仍未接種疫苗，希望在早上人流較少的時段購物，打算以消費券購買「純水器」，預計相關貨品要數千元，可以全數使用首輪2000元消費券。

大會讓已接種疫苗的市民可免費入場，有已打針的市民8時許到場，表示如果購物就會使用消費券。

商務及經濟發展局局邱騰華在開幕禮致辭時，形容工展會購物節當時得令，在疫情較為安心、消費券剛推出的時候舉行，相信市民都「荷包滿滿、蠢蠢欲動」；他又說已向會展及展覽業投放超過10億元。

工展會購物節首次在亞博館舉行，共有250多個攤位，部分商戶的折扣優惠低至1折。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:09:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅遊界冀與內地通關　工會指很多過境車司機靠底薪捱著]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604581-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604581-20210806.htm</link><description><![CDATA[政府會在「防疫抗疫基金」撥出近3億7700萬元，向仍然深受疫情打擊的旅遊和相關行業，以及跨境客運業提供特殊額外支援。旅遊界立法會議員姚思榮表示，過去一年半，業界希望維持經營，有復蘇及通關的可能，但仍未看到前景，因此要求政府對特困行業，例如旅行社、本地及跨境交通業務提供支援，現時政府回應訴求，希望可以幫助到業界。

姚思榮在本台節目《千禧年代》表示，業界絕大部分採取節流措施，令經營成本下降，包括找租金平的地方，員工停薪留職或放無薪假。他說，過往旅行社有1700多間，到近期能維持約1600多間，都因為得益於支援措施，未致出現倒閉潮，他希望未來幾個月旅遊業能夠復蘇，最期望能夠與內地通關，至於其他國家，例如新加坡，如疫情控制得到，希望能開通旅遊通道等。

汽車交通運輸業總工會非專利巴士分會主任譚偉照在同一節目表示，接載旅客為主的旅遊服務巴士司機獲一次過3350元津貼，不是幫到太多。他表示，過境車司機基本上難以轉行，很多仍然依靠公司的底薪捱著。至於本地遊的司機，都是以入境旅客為主，但在疫情下亦無工開，生計大受打擊。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 10:49:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門70歲男子倒斃遊樂場　警拘30歲男子檢染血利器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604576-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604576-20210806.htm</link><description><![CDATA[屯門海珠路遊樂場昨晚發生謀殺案，一名70歲男子死亡，警方在現場附近發現一名形跡可疑的30歲男子，期間一度拔槍追截，男子其後被捕，懷疑與案件有關，被捕男子頸部及手部有傷，送院治療。

屯門區助理指揮官林慶璋說，初步調查顯示，死者居於屯門，在肉檔工作，被捕男子同樣住在屯門，兩人互不認識，警方會了解行兇動機，包括疑犯的精神狀況及生活習慣，兩人有否糾紛，呼籲目擊者聯絡警方。

林慶璋說，警方昨晚近9時接獲途人報案，指發現一名男子倒斃遊樂場內，救護員到場後，證實男子死亡。一小時後，警方在附近一個球場發現一名男子正在跑步，上前截查時，男子逃走，警員曾經拔槍及口頭警告，男子最後被制服。警方在他的袋找到3把染血的利器，包括一把長50厘米的軍刀及30厘米長的斧頭。

他表示，死者有多處傷勢，集中面部及頸部，傷口由幾厘米至十多厘米，部分深至見骨，法醫初步檢查後認為，死者傷口是由有重量的硬身利器造成。他指，現場男廁內有大量血跡及染血的鞋印，鞋印與被捕男子穿著的鞋脗合。至於被捕男子身上傷勢是否自殘造成，就要再調查。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 10:25:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[單車總會黃志如冀李慧詩適應節奏做好爭先賽準備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604574-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604574-20210806.htm</link><description><![CDATA[港隊代表李慧詩今日將會出戰女子爭先賽，她昨日在奧運場地單車女子凱林賽總成績排第8名。

中國香港單車總會行政總監、場地單車賽國際裁判黃志如在本台節目《千禧年代》表示，從李慧詩的表現來看，不認為是失準而是較為保守，未能運用戰術，發揮不到應有水平。

黃志如說，由於疫情影響，單車手長時間沒有比賽及交流，希望李慧詩能適應比賽節奏，恢復過來，做好爭先賽的準備。黃志如指出，凱林賽一向的或然率比較高，最好的車手反而跌到後面，她們的短距離爆發力比較強，在爭先賽將會是重點運動員。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 10:04:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李靜稱3名球員表現超想像　余國樑指獎牌鼓舞年輕一代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604570-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604570-20210806.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓隊在東京奧運團體賽取得銅牌，教練李靜在本台節目《千禧年代》表示，對球員取得團體獎牌感到有點意外，但認為是實至名歸。

他形容，3名球員昨日在「銅牌戰」的表現超出想像，她們平時表現約80分，昨日比賽表現達200分，其中首次出戰奧運的蘇慧音表現超出水準，有點「谷底反彈」，同時絕地反擊，令他喜出望外。

李靜分析，昨日德國對手初時可能認為佔上風，當蘇慧音有超水準發揮時，對手的心情、肌肉開始緊張，打不開角度，質量及速度下降。他認為，在比賽中，心態與技術各佔一半，能夠平常心，同時鬥心強，取勝機會就大。

香港乒乓總會主席余國樑在同一節目表示，由過去內地成長的運動員以港隊出戰，到現在有香港土生土長運動員取得成績，是開心的事，對今次賽果感到自豪。他又說，乒乓易學難精，港隊今次取得獎牌，對年輕一代有鼓舞作用。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:56:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[空手道總會主席梁為文指劉慕裳以速度及套拳取勝]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604568-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604568-20210806.htm</link><description><![CDATA[港隊代表劉慕裳在奧運女子空手道個人形項目奪銅牌，中國香港空手道總會主席梁為文在《千禧年代》表示，劉慕裳發揮第一套及第二套拳時，狀態很好，到發揮第三套拳時，心理質素好好，她亦非常滿意自己的表現，不枉過往刻苦訓練，

梁為文表示，由於疫情關係，劉慕裳過去一年多，只有今年3月在歐洲比賽過，因此有點擔心，但今次賽事表現比預期好。他又說，外國選手以力量為主，劉慕裳一向做法都不是鬥力，而是以速度及套拳取勝。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:45:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[7名港大校董會成員要求校委會撤回禁學生進入校園決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604552-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604552-20210806.htm</link><description><![CDATA[7名港大校董會成員，昨晚發公開信予港大校委會，認為其禁止所有參與港大學生會評議會通過 7月7日決議的學生，進入校園範圍及使用大學設施的決定，在法理上不恰當，要求校委會撤回該決定。

公開信指出，《香港大學條例》有詳細列出大學處理學生違反紀律的行為，今次被校委會處分的學生並沒有觸犯其中任何一項。校委會聲明提及學生的行為有可能觸犯法律；然而警方仍在調查，至今沒有學生被檢控。按《香港大學條例》，即使學生被法庭定罪，個案應由紀律委員會處理，不必由校委會越俎代庖，又認為校委會無聽學生辯解，有違程序公義；學生會已撤回決議、道歉及辭職，校方剝奪學生學習機會，不符大眾對大學秉承循循善誘的期望。

港大學生會評議會上月7日，通過對「七一刺警案」疑兇自殺身亡，表示「深切哀悼」和「感激犧牲」的議案，其後被多方強烈譴責，指可能觸犯《香港國安法》，學生會幹事會2日後宣佈撤回議案並鞠躬道歉和辭職。

港大校委會本周三召開特別會議，接納專責小組報告，作出禁止有關學生進入校園範圍的決定，直至另行通告。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:17:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
