<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 17:26:28 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[聶德權視察外展隊到保險公司提供疫苗接種服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604034-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604034-20210803.htm</link><description><![CDATA[負責統籌疫苗接種計劃的公務員事務局局長聶德權到訪友邦保險的辦公室，與公司首席執行官馮偉昌視察約400名企業員工及財務策劃顧問，透過政府外展服務接種復必泰疫苗。
 
聶德權說，不同企業響應政府呼籲鼓勵員工接種疫苗，令人鼓舞，呼籲已接種新冠疫苗的市民鼓勵家人和朋友接種疫苗，為香港建立免疫屏障。

聶德權又在社交平台引述到場接種疫苗的財務策劃顧問，指有客人要求接種疫苗或者接受檢測才可造訪談保單，加上家人早已打針，因此自己也趁著今次有外展隊到公司到場接種。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:26:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅發局推出賞你遊大抽獎　接種一劑疫苗成年居民可參加]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604027-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604027-20210803.htm</link><description><![CDATA[旅發局宣布推出「賞你遊大抽獎」，透過抽獎形式向已接種至少一劑新冠疫苗的18歲或以上本港居民，送出指定免費本地旅行團名額約2萬個，總值約1000萬元。合資格的市民可於本周四至本月31日下午5時半登記參加，得獎名單將於下月10日公布。

旅發局表示，參加者需在活動網站登記，活動將抽出約1萬名得獎者，每人可獲得指定的免費「賞你遊」旅行團名額2 個，所有參與活動旅行團的人士均須在香港完成接種至少一劑新冠疫苗。

旅發局又說，大抽獎以超過180個參與第二輪「賞你遊香港」活動的免費本地旅行團作獎賞，得獎者可在下月30日或之前聯絡旅行社，以預訂指定行程，並在9月30日至11月中出發。

旅發局主席彭耀佳表示，希望送出本地團名額，以回饋及鼓勵市民接種疫苗，為抗疫出一分力，並透過本地遊向旅遊業界繼續提供支援，未來會繼續推出不同活動，以持續帶動本地氣氛及為業界帶來動力。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:12:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昂坪360暫停登車　現代貨箱碼頭晚上8時停吉櫃交收]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604026-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604026-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，部分服務受影響。

昂坪360宣布，受熱帶風暴的影響，下午4時25分起暫停登車。

現代貨箱碼頭將於晚上8時開始，暫停所有吉櫃交收服務。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:09:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台預料三號強風信號將於今晚及明早維持一段時間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604025-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604025-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號現正生效。
 
天文台高級科學主任李炳華表示，在下午4時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之西南偏南約120公里。過去數小時，本港風力有所增強，按照預測路徑，該熱帶低氣壓會在今晚晚間最接近香港，在本港以南約100 公里左右掠過。除非熱帶低氣壓顯著增強及進一步靠近香港，本港普遍吹烈風的機會較低，預料三號強風信號將於今晚及明早維持一段時間。

李炳華又說，與熱帶低氣壓相關的外圍雨帶，在今日及未來幾日會為本港帶來驟雨及狂風，而本港今日大部分地區已錄得20至30毫米雨量，預測今晚及明日的天氣，會是多雲，間中有驟雨及狂風，局部地區有雷暴，明日雨勢有時頗大，海面有大浪及湧浪。　　]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:00:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「鮑魚火腿絲通粉」以魷魚當鮑魚　大埔食肆女董事被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604024-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604024-20210803.htm</link><description><![CDATA[海關拘捕一名47歲食肆女董事，涉嫌在食品中以魷魚當作鮑魚出售，違反《商品說明條例》。

海關人員早前接獲舉報後，到大埔一間食肆購買兩款分別聲稱為「鮑魚火腿絲通粉」和「鮑魚火腿絲奄列」的食品，並將樣本送往化驗，結果證實食品中聲稱為「鮑魚」的材料，實則是魷魚，與聲稱的材料不符。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:52:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕3男子涉10多宗長者電騙案涉款135萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604023-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604023-20210803.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕3名男子，涉及主要以長者為目標的電話騙案。

警方上月6日至28日期間，接獲10多宗電話騙案，當中包括以「猜猜我是誰」和「虛構綁架」手法進行詐騙，騙徒會假扮受害人的子女，或者子女的朋友搏取事主信任，訛稱被禁錮、被警方拘捕、或意外入院，需要金錢應急等籍口，指示受害人帶同現金到沒有閉路電視覆蓋的指定地點交收，以逃避警方的追查。

警方經調查後鎖定兩名男子並採取行動，昨日在土瓜灣一個公園發現兩人與另一名形跡可疑的男子接洽，該名男子當時正從一名78歲女受害人手上接過8萬元的款項，探員隨即以「以欺騙手段取得財產罪」拘捕3人，並成功起回款項，他們年齡介乎25至32歲，報稱無業。行動中亦檢獲多部智能電話，警方相信，其中一名被捕人士，經由社交平台表明可以「搵快錢」的群組招募，聲稱事成後可以取得報酬。

警方說，案件涉及14名受害人，年齡介乎71至88歲，涉案騙款總額達135萬元，當中金額最大的一名受害人被騙去約20萬元。警方說，案件仍在調查中，不排除有更多人被捕，又呼籲市民接到不明來電時要提高警覺，不要誤信來電者身分和透露個人資料，也切勿相信社交平台的招攬，對於聲稱報酬異常優厚的工作，應該抱有懷疑的態度，不要因一時貪念墮入法網。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:49:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社署宣布幼兒中心長者服務中心等辦公時間內繼續開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604022-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604022-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，民政事務總署已設立24小時緊急事故熱線供市民查詢消息。

社會福利署宣布，所有幼兒中心、提供課餘託管服務的中心、長者服務中心及包括庇護工場、綜合職業康復服務中心、綜合職業訓練中心及展能中心在內的日間康復服務單位，在正常辦公時間內，會繼續開放。

勞工處提醒，僱主應盡早預先訂明僱員在熱帶氣旋及暴雨警告下的工作安排，應優先考慮僱員的安全和從居住地點往返工作地點的可行性等，應盡量體諒個別僱員可能面對的不同情況，包括路面及交通等情況，考慮困難和需要，採納情理兼備、彈性處理方法。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:47:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗冀教協重回正軌　勿如過去一樣以「搞政治」為主]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604020-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604020-20210803.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗說，支持政府終止與教協的合作關係，指很多意見認為教協的行為與其作為教師職工會並不符合，會影響教育，政府是時候就教協問題表達立場及做法，而政府決定切割關係。

譚耀宗表示，希望教協會重回正軌，指教協是最大教師組織，承擔很大責任，希望不要像過去一樣以「搞政治」為主，亦不可以與反中亂港組織有密切關係。至於應否取締教協，譚耀宗表示要按法例辦事，若任何組織或個人抵觸法律，要承擔法律責任。

被問到有無其他組織政府要處理甚至取締，譚耀宗表示，不想評論，但政府應該知悉有甚麼組織有問題，指出香港國安法通過後，影響社會穩定、國家安全的團體組織應該要小心。

另外，廉署就選舉舞弊行為，起訴歌手黃耀明及立法會前議員區諾軒，譚耀宗表示，過往處理選舉問題均會小心，認為找歌星表演很容易觸犯選舉法例。

立法會前議員陳凱欣表示，不論在2018年或延後選舉自己的所有競選活動，均是按選舉條例進行，不評論其他個案，認為條文演繹應交由相關人士定義。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三號強風信號生效　將於今晚及明早一段時間維持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604019-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604019-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，天文台預料，三號強風信號將於今晚及明早一段時間維持。

按照現時預測路徑，熱帶低氣壓會在今晚晚間最接近香港，在本港以南約100公里左右掠過。除非熱帶低氣壓顯著增強及進一步靠近香港，本港普遍吹烈風的機會較低。

在下午4時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之西南偏南約120公里，即在北緯21.3度，東經113.8度附近，預料向東緩慢移動，橫過廣東沿岸海域。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局宣布幼稚園肢體傷殘兒童及智障兒童學校停課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604018-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604018-20210803.htm</link><description><![CDATA[天文台在下午4時25分，改發三號強風信號。教育局表示，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。

局方說，上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:33:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</link><description><![CDATA[天文台在下午4時25分，改發三號強風信號。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:25:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[董建華指歐日水災河南特大暴雨等顯示人類身處氣候變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604013-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604013-20210803.htm</link><description><![CDATA[全國政協副主席、團結香港基金主席董建華表示，最近歐洲和日本先後發生嚴重水災，內地河南更出現千年一遇的特大暴雨，北美洲亦有破紀錄高溫，這些極端天氣充分說明人類正生活在氣候變化之中。

董建華在一個關於氣候變化的網上論壇致辭時說，國家主席習近平早前強調中國的目標是在2030年前實現「碳達峰」，2060年前實現「碳中和」，他說，這是國家對國際社會的嚴肅承諾，表現出負責任的大國風範。

行政長官林鄭月娥在同一個論壇致辭時說，香港將致力爭取於2050年前實現「碳中和」，隨著各項措施相繼落實，香港正邁向於2030年把香港的碳強度，從2005年的水平減少65%至70%的目標，通過大幅減少燃煤發電，香港的碳排放量已經到2014年達峰，2019年的碳強度已較2005年的基準年下降大約35%，政府對在2030年達標充滿信心。

她又說，政府將於今年年底之前公布新的《香港氣候行動藍圖》，定立更進取的減碳策略和措施，她會親自主持跨部門的氣派變化和碳中和督導委員會，當局亦會發展綠色金融，增加有助減碳的投資，以及加強公眾宣傳教育。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:07:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[領展指發放消費券後市民消費意欲增　商場街市租戶受惠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604012-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604012-20210803.htm</link><description><![CDATA[領展行政總裁王國龍表示，政府發放消費券後，市民消費意欲增加，商場及街市租戶亦受惠。

王國龍說，過去周末旗下商場時租泊車使用量，達至2018年水平，反映商場人流增加。如果市民消費意欲提高，相信商戶未來12至18個月都會感受到正面影響。至於加租與否，要視乎不同租戶營業額而定。

於領展旗下商場經營中餐廳的負責人黎先生說，消費券發放的首個周日，生意額比過往的星期日增加8個百分點，留意到顧客消費意欲增強。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:03:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台短期內改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604007-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604007-20210803.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號，現正生效。

天文台說，隨著熱帶低氣壓靠近，香港的風力會在今晚進一步增強，天文台會在短期內改發三號強風信號。

過去數小時，本港風力有所增強。按照現時預測路徑，該熱帶低氣壓在本港以南約100公里左右掠過。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:49:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權相信有機會在下月底達至7成接種率]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604004-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604004-20210803.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權在一項活動上致辭時表示，祝賀在東京奧運獲獎的香港運動員，亦感謝參與奧運的港隊成員，香港為他們感到驕傲，會繼續為他們打氣，希望可以再創佳績。

聶德權說，新冠疫苗接種是唯一有效為香港建立保護屏障的方法，以盡快恢復通關、跨境出行，並恢復經濟及正常社交活動，目前約330萬市民已接種至少一劑疫苗，佔合資格人口的一半，相信有機會在9月底達至7成接種率，他形容是基本階段目標，希望社會齊心努力，政府計劃延長社區疫苗接種中心的營運到10月底，呼籲市民盡快打針。

在同一活動致辭的食物及衞生局局長陳肇始表示，市民要打疫苗保護自己及社區，政府亦推出措施，包括設立社區疫苗接種中心的長者即日籌，方便長者接種疫苗。她又說，希望全港接種率達到7成，全港接種率越高，就越有條件放寬措施，包括通關出行，及恢復日常生活。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:44:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九巴全體員工本年度薪酬維持不變　非管理級可獲特惠金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604002-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604002-20210803.htm</link><description><![CDATA[九巴及龍運巴士宣布，維持全體員工本年度薪酬水平。

發言人表示，受疫情影響，嚴峻的經營環境和人力市場現況，公司有需要作出有關決定，但考慮到員工過去一直緊守崗位，公司將向非管理職級員工發放一次性的特惠金2000元，而員工的周年增薪點、月薪員工的年尾獎金及年尾底薪雙糧、日薪員工年尾獎金及農曆新年獎金及各級員工晉升機制安排將維持不變。

發言人說，公司營運情況面對重大挑戰，疫情下面對限聚令及口岸防疫措施等，令巴士的客量和收入未能回復疫情前水平，另外，鐵路新線通車，進一步打擊載客量，加上油價自年初起持續上升、政府否決龍運的加價申請及失落部分新招標的巴士路線經營權，對公司營運及財政帶來沉重壓力，預期未來經營環境會持續困難，經審慎考慮以及參考就業市場和政府公務員薪酬檢討的決定後，制定今年薪酬檢討方案。

發言人提到，公司管理層已就有關決定與汽車交通運輸業總工會九龍巴士分會及龍運巴士分會，以及九巴職工總會和龍運巴士分會的代表積極溝通，並承諾會盡最大努力保障員工穩定就業。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:27:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增4宗確診輸入個案均帶變種病毒　初步確診少於5宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603998-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603998-20210803.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診，均屬輸入個案，全部帶有變種病毒，同樣在前日乘坐由土耳其伊斯坦布爾抵港的航班「TK083」，當中3人早前在英國已接種一劑新冠疫苗。另外，初步確診個案少於5宗。

衞生署表示，基於有4名乘客抵港檢測時確診，因此引用相關規例，禁止土耳其航空營運的客機由明日起至本月17日，從伊斯坦布爾著陸香港。

4名患者分別來自希臘及土耳其，年齡由8歲至33歲不等，2人有病徵，3名成年人分別在6月及7月於英國已接種一劑「輝瑞-BioNTech」疫苗。來自希臘、沒有病徵的20女子，被驗出帶有N501Y及E484K變種病毒株。至於來自土耳其的3人，同樣被驗出帶有L452R變種病毒株。

本港至今錄得11994宗確診個案。而在過去14天，累計錄得32宗輸入個案。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:08:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查指不適切居所租戶比公屋租戶精神壓力更大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603992-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603992-20210803.htm</link><description><![CDATA[有團體進行一項關於精神健康和居住環境的調查，結果顯示不適切居所租戶比公屋租戶有更高精神壓力。

葵涌劏房居民大聯盟在6月至7月期間，以問卷訪問156名葵涌區租戶，不適切居所租戶和公屋租戶各佔一半，不適切居所是指劏房、板房及籠屋等。

調查結果顯示，2個受訪群組經濟能力相近，但承受的精神壓力有大差異。不適切居所租戶的居住壓力指數中位數為6.4分，遠高於公屋租戶的3.7分。另外，
超過7成不適切居所租戶有中度至重度抑鬱，比公屋租戶多近3倍；約4成不適切居所租戶有中度至重度焦慮，亦比公屋租戶多1倍。

調查又指出，不適切居所租戶平均每2年要搬遷1次，多方面的居住壓力，導致不適切居所租戶比公屋租戶更容易觸發精神危機。

有一家四口住在100呎劏房的租戶說，因居住面積細、支出大，家庭關係多磨擦，平時無法抒發負面情緒；輪候公屋已約6年，認為政府應增加公屋供應量，讓基層市民盡快上樓。

團體建議政府訂立的租務管制草案，應將租金加幅上限由15%下調至3至8%、訂立起始租金，以及增建公屋，致力以「3年上公屋」作為目標。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:40:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有支付平台指消費券首日交易超預期　商戶生意增長可觀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603991-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603991-20210803.htm</link><description><![CDATA[支付寶香港表示，消費券於周日發出的首日，支付寶香港交易數目是今年以來日均交易數目的2.2倍，而單筆消費金額平均較前7個月升逾6成。

支付寶港澳台總經理李詠詩表示，消費券首日交易表現超預期，反映在政府消費券的驅動，以及合作商戶的支持下，市民購買力明顯上升，相信能發揮槓桿效應，為商戶生意帶來可觀增長。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:37:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄指教協表現行為與教育專業團體有頗遠距離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603989-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603989-20210803.htm</link><description><![CDATA[教育局全面終止與教協的工作關係，教育局局長楊潤雄在本台節目《千禧年代》表示，過去一段時間，教協的表現及行為，與教育專業團體的表現有一個幾遠的距離。

他表示，在「黑暴」及社會動亂時，看到學校的環境，有學生及老師參與，作為一個專業教育團體，是否應出來叫學生守規守法，不要冒危險等，但看不到教協有這樣做，反而看到很多時做一些推波助瀾的事。

楊潤雄說，今年4月在教協的圖書館亦有一些不適當的圖書，反問這是否專業教育團體的工作。

至於如何處理教協轉介的投訴和個案，楊潤雄說，如果教師需要轉介，有好多其他團體可以找，亦可以直接找教育局，現時涉及的投訴，如投訴學校或某機構，教育局都會跟進及聯絡投訴者，亦會認真處理，不需要有一個中間人。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:34:17 +0800</pubDate></item></channel></rss>
