<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 14:46:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[金正恩回信習近平　堅信兩國關係取得更大發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612235-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612235-20210925.htm</link><description><![CDATA[北韓朝中社報道，領袖金正恩回覆中國國家主席習近平祝賀北韓建政73周年的賀電，稱堅信兩國關係將取得更大發展。

金正恩指出，非常高興地看到，在粉碎敵對勢力的挑戰和妨礙，堅守和發揚社會主義的鬥爭中，朝中之間的團結與合作不斷加強深化。他堅信，兩國傳統友誼將通過兩黨、兩國的共同努力得到昇華。

報道說，在《朝中友好條約》簽訂60周年之際，金正恩和習近平在中美關係持續下行的情況下通過互致電函交流，進一步密切關係。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:46:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿巴斯要求以色列一年內結束對巴勒斯坦領土佔領]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612229-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612229-20210925.htm</link><description><![CDATA[巴勒斯坦自治政府主席阿巴斯在聯合國大會發言，要求以色列在一年內撤出其1967年佔領的巴勒斯坦領土，包括東耶路撒冷，並威脅收回對以色列國的承認。

阿巴斯透過視像發言時表示，在接下來一年中，巴勒斯坦願意在中東問題「四方機制」幫助下，根據聯合國決議致力解決邊界劃定和所有最終地位問題。他說，如果不能實現該結果，質疑為甚麼還要保持承認以1967年邊界為基礎的以色列國。

阿巴斯還說，巴方還將就以色列佔領巴勒斯坦領土的合法性問題向國際法院提出訴訟。

以色列駐聯合國大使埃丹發表聲明回應說，真正支持和平與談判的人不會從聯合國平台發出威脅和最後通牒。
　　]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:51:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國代表籲盡早啟動落實可逆條款打破北韓核問題僵局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612226-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612226-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國常駐維也納聯合國代表王群表示，打破北韓核問題僵局的有效途徑，是盡早啟動落實涉及北韓決議中的可逆條款，施壓和制裁解決不了問題。

他說，可逆條款2006年在聯合國安理會決議中已經提出，當中要求「繼續審議北韓的行動，視乎需要，加強、修改、暫停或解除對北韓的制裁措施」。

王群指出，北韓已連續多年停止核試，並採取炸毀豐溪里核試場等積極措施，而美方未有採取任何實質行動。北韓與美國對話僵局的核心癥結是平壤的無核化措施未得到應有重視、正當合理關切未得到積極回應。此外，美韓聯合軍演、美國和英國協助澳洲發展核動力潛艇等消極事態也為地區安全局勢增添新的不穩定因素。

他呼籲美國嚴格遵守同步對等原則，立即在取消對北韓敵視政策、解除制裁、提供安全保障等問題上，做出實際舉措。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:52:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加泰前主席普伊格蒙特在意大利被捕後獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612224-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612224-20210925.htm</link><description><![CDATA[意大利撒薩丁島一個法庭下令釋放，被捕的西班牙加泰羅尼亞自治政府前主席普伊格蒙特，他離開監獄後表示一切良好。

意大利警方早前根據歐洲逮捕令拘捕普伊格蒙特，西班牙政府尋求把他引渡回國接受煽動叛亂罪的審訊。

法庭下令普伊格蒙特出席下月4日的聆訊，決定歐洲逮捕令的合法性。律師說，普伊格蒙特的行動自由不受限制，但必須出席聆訊。

普伊格蒙特2017年推動加泰獨立公投，西班牙法院裁定公投非法，他之後逃往比利時流亡。普伊格蒙特2019年當選歐洲議會議員後，一度享有免於起訴的權利，但歐洲議會今年3月通過取消豁免權。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:36:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[時事評論員料美國在延後起訴協議後將撤銷對孟晚舟指控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612220-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612220-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議，時事評論員袁彌昌指出，國家主席習近平與美國總統拜登本月較早前通電話時，已就兩國關係新格局釋出善意，他形容今次達成「延後起訴協議」是意料中事，有助中國提升外交形象，亦反映美國雖然仍視中國為戰略對手，但不希望再以特朗普時代的強硬手段對待。

在孟晚舟返國的同時，加拿大宣布兩名公民康明凱和邁克爾在中國獲釋，時事評論員許楨表示，過去中方一直強調康明凱和邁克爾的案件與孟晚舟案無關，但兩人獲釋的時機印證了西方國家對中國任意拘捕、實行人質外交的指控，重挫中國在國際間的形象，嚴重破壞中國的誠信，對北京而言是得不償失。

許楨又指出，即使孟晚舟在協議中承認華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行，但與舉證其犯法仍有距離，相信美國在延後起訴協議結束後，撤銷指控的機會大。他又認為，孟晚舟案並非美國針對華為的一切手段，美方仍然不希望華為在親西方國家取得太多承包合約，拜登政府在應對華為的手段會比特朗普時代更多元化。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:26:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日印澳發表聯合聲明　承諾加強維持印太地區自由開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612207-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612207-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會，歷時兩小時。四國領袖會後發表聯合聲明，再次承諾在印太地區上加強合作，形容印太地區是共享安全與繁榮的基石，承諾在基於國際法之下，維持印太地區自由開放與秩序。

聲明又指出，四國將會定期開會，討論建設印太地區的基建項目，並協調區域內的需求與機遇。在科技發展方面，四國承諾共同努力打擊網絡威脅，將攜手促進公私合作，促進5G技術發展，又同意以和平為目的共享衛星數據，並就可持續發展太空的規則進行磋商。

聲明又歡迎印度宣布在下月起恢復新冠疫苗出口，將確保擴大疫苗出口至印太地區，以至全球。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 11:01:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增3273宗確診　創疫情以來新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612197-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612197-20210925.htm</link><description><![CDATA[南韓過去一日新增3273宗新型肺炎確診個案，比前一日急增超過800宗，亦創疫情爆發以來單日新高，累計感染人數迫近30萬人。

絕大部分的新增病例屬社區感染，其中屬於首都圈的個案佔超過7成7。另外，單日再多7人死亡。

韓聯社報道，中秋假期人口流動大幅增加，預計確診數字將從下星期起全面反映出來。報道指出，病例急增，當局要確保有充足病床，醫療系統仍能承受，但憂慮傳播力更強的Delta變種病毒株已成主流，難以預測第四波大流行何時會消退。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:04:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：歐盟擬立法統一使用USB-C插頭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612201-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612201-20210925.htm</link><description><![CDATA[現代人智能手機不離手，配件亦多籮籮，充電線就肯定是必備法寶之一。

但不同品牌和產品有不同標準，消費者隨時要帶多過一條充電線出街，以備不時之需，這樣除了麻煩亦不環保。

歐盟提出法案，要求統一接頭，預計最快兩年後有定案。其實統一插頭已經討論超過十年，但遲遲沒有進展。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:01:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[布林肯歡迎中國釋放兩名加拿大公民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612198-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612198-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國國務卿布林肯發表聲明，歡迎中國決定釋放兩名加拿大公民。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:58:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日印澳領袖重申確保印太地區自由開放　無點名提中國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612194-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612194-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會。路透社報道，會議歷時兩小時，四國領袖重申需要確保印太地區自由開放，但未有公開點名提到中國。

澳洲總理莫里森表示，四國在印太地區站在一起，期望在地區中的國家都不受脅迫，所有國家的主權都得到尊重，所有爭端都在符合國際法之下得到和平解決。日本官員引述首相菅義偉表示，會議顯示四國對自由開放的印太地區有堅定承諾，他又歡迎美英澳早前建立三邊安全夥伴關係。

中國外交部昨日表示，中方一貫認為任何地區合作機制，不應針對第三方或損害第三方利益，搞封閉排他、針對他國的小圈子違背時代潮流，注定不會得逞。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:39:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜魯多：兩名被中國扣押加國公民獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612193-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612193-20210925.htm</link><description><![CDATA[加拿大總理杜魯多說，兩名被中國扣押的公民康明凱和邁克爾已經獲釋，正乘坐飛機回國，將於當地時間星期六早上抵埗。

華為副董事長孟晚舟獲釋離開加拿大後大約一小時，杜魯多召開記者會宣布兩名加國公民獲釋。

杜魯多感謝國際社會的盟友及夥伴，一直堅定聲援加拿大及兩名加拿大人。

孟晚舟2018年在加拿大被捕後，前外交官凱明凱和商人邁克爾同年12月在中國被扣押。其中邁克爾早前被遼寧省丹東市中級人民法院一審宣判，認定他為境外刺探、非法提供國家秘密罪成，判處有期徒刑11年並驅逐出境。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:03:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日印澳四方對話召開　菅義偉稱四國同意每年開會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612190-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612190-20210925.htm</link><description><![CDATA[美日印澳領導人在美國白宮舉行四方安全對話首次面對面峰會。路透社報道，日本首相菅義偉表示，四國領袖同意在新冠疫苗、潔淨能源、太空等領域合作，又同意每年舉行一次四方安全對話會議。

報道引述印度外交部指出，總理莫迪按照今年3月視像峰會上的承諾，印度將在下月底前出口800萬劑新冠疫苗。法新社報道，莫迪對阿富汗塔利班上月重新掌權表示擔憂，美國總統拜登與其他領袖認為巴基斯坦一直是阿富汗問題的「煽動者」，同意密切關注巴基斯坦。

拜登在會議開始時，形容四方安全對話是由擁有共同世界觀與願景的民主夥伴組成，已準備好迎接挑戰。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:00:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟即時獲釋後離開加拿大　據報正回深圳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612189-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612189-20210925.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，即時在加拿大溫哥華法院獲釋，外電報道，她隨即於當地星期五晚，登上飛機離開加拿大回去中國，前往深圳。

孟晚舟獲釋後在溫哥華的法院大樓外表示，感謝中國駐加拿大大使館的持續支持。她形容過去三年，她的人生經歷了翻天覆地的變化，但相信曙光會出現，這段時間亦是她人生的寶貴經驗。

美國司法部早前撤銷對孟晚舟的引渡要求，加拿大法院終止引渡聆訊，解除對她的保釋條件，她即時獲釋。

根據延後起訴協議，美國司法部對孟晚舟的起訴延至明年12月1日，若孟晚舟遵守協議條款，控罪最終會撤銷。

法新社報道，孟晚舟在溫哥華透過視像出席紐約的聆訊，她沒有承認欺詐銀行控罪，但作為協議一部分，她承認華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 08:24:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法新社：孟晚舟登機離開加拿大回國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612188-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612188-20210925.htm</link><description><![CDATA[法新社報道，獲釋的華為副董事長孟晚舟登機離開加拿大回中國。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:46:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部延後起訴　加拿大當局指孟晚舟可離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612187-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612187-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成延後起訴協議，其後加拿大法院停止引渡聆訊，加拿大表明，孟晚舟可以離開。

延後起訴協議令她暫時不會被起訴誤導欺詐銀行等罪名。美國司法部的檢察官在紐約布魯克林的聯邦法院聆訊中指出，同意暫緩起訴孟晚舟至2022年底，如果她遵守協議條件，控罪最終會撤銷。另外，孟晚舟需要支付罰款。

孟晚舟在加拿大溫哥華透過視像出席紐約的聆訊。法新社報道指出，她在庭上維持不認罪，但同意華為子公司星通在伊朗的業務存在誤導銀行。美國司法部再三強調，孟晚舟已經認罪，會繼續對華為進行調查。加拿大法院其後表示，停止對孟晚舟的引渡聆訊。加拿大當局又表明，孟晚舟可以離開加拿大。

孟晚舟在溫哥華的法院大樓外，感謝法官、支持者及中國駐加拿大大使館的官員，又形容加拿大是維護法治的國家。她又形容，作為母親、妻子及公司的行政人員，過去三年，她的人生完全遭到破壞。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:23:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國司法部延後起訴孟晚舟　加拿大法院停止引渡聆訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612181-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612181-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成延後起訴協議，孟晚舟暫時不被起訴，其後加拿大法院停止引渡聆訊，孟晚舟可以離開加拿大。

孟晚舟同美國司法部達成的延後起訴協議，要求孟晚舟遵守條件，控罪最終會被撤銷。另外，孟晚舟需要支付罰款。法新社的報道指出，孟晚舟在溫哥華透過視頻出席紐約的聆訊，她當時並沒有承認欺詐銀行控罪，但作為協議一部分，她承認就華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行。

美國司法部再三強調，孟晚舟已經認罪，會繼續對華為進行調查。

孟晚舟2018年12月過境加拿大時在溫哥華國際機場被捕。美國指控孟晚舟隱瞞星通與伊朗的業務往來，違反美國制裁伊朗規定，又涉嫌詐欺匯豐銀行，令匯豐也承受違反制裁規定的風險。美方尋求引渡孟晚舟到美國受審。自從在溫哥華機場被捕以來，孟晚舟滯留加拿大，出席連串引渡聆訊。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 05:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[巴基斯坦軍方透露安全部隊在西南部展開反恐行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612175-20210925.htm</link><description><![CDATA[巴基斯坦軍方透露，安全部隊在西南部俾路支省，展開反恐行動，打死6名恐怖分子，包括兩名指揮官。

聲明指出，在獲得有關恐怖分子蹤跡的情報後，安全部隊對恐怖分子在俾路支省哈蘭地區的藏身地點展開行動。恐怖分子向安全部隊開火，試圖逃跑，在激烈交火中6名恐怖分子被打死。安全部隊繳獲大量武器彈藥。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 04:35:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社國際時評指美國操弄香港問題不會得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612173-20210925.htm</link><description><![CDATA[新華社的國際時評指出，美國操弄香港問題的險惡用心不會得逞。

時評表示，外交部發布的事實清單，全面揭露美方嚴重違反國際法和國際關係基本準則、粗暴干預香港事務和中國內政的斑斑劣跡。這些事實一度被包裝成所謂與香港人站在一起。修例風波以來，美國反華勢力亂港遏華的意圖和行徑越來越不加遮掩，見不得香港好、不希望香港穩定的醜惡嘴臉也越來越清晰。

時評指出，從推出所謂香港人權與民主法案，污蔑中國中央政府破壞香港高度自治，到炮製所謂香港自治法案，對中方官員進行所謂制裁，再到發布所謂香港商業警告，抹黑香港營商環境，唱衰香港發展和一國兩制前景，更不用提一而再、再而三地為反中亂港罪犯站台狡辯，恐嚇香港執法人員和司法機構。這些確鑿證據完全看清美國反華勢力頤指氣使的霸權本質，和企圖通過搞亂香港來遏制中國發展的險惡用心。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部函件顯示就孟晚舟刑事控罪達成和解協議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612172-20210925.htm</link><description><![CDATA[美國司法部向法官呈交的信函顯示，已經同中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟達成協議，相信有助和解向她提出的刑事起訴。

外電報道，相信協議亦有助孟晚舟返回中國。細節預料在布魯克林法院的聆訊中詳盡透露。估計孟晚舟需要同意部分條件，換取美國司法部不再提出起訴。

美聯社報道，孟晚舟的律師在電郵回覆內承認存在這項協議，但未有透露詳情。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 02:11:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612164-20210924.htm</link><description><![CDATA[新加坡新增1650宗新型肺炎確診個案，再創單日新高。

政府較早時宣布，下星期一起收緊防疫限制，社交聚會及每戶家庭每日能夠接待的訪客，將收緊至兩人，餐廳堂食最多兩人一檯，並只供完成接種疫苗的人用餐，為期一個月。

衛生部長王乙康表示，本地每日新增病例已進入第四個翻倍周期，每日新增病例已達到近1600宗，預計下星期可能會增至3200宗。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:10:18 +0800</pubDate></item></channel></rss>
