<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:20:55 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 11 Aug 2021 14:51:19 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[人民日報評論文章指教協解散不等於一筆勾銷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605382-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605382-20210811.htm</link><description><![CDATA[教育專業人員協會昨日宣布決定解散，內地官方媒體《人民日報》發表評論文章，指教協落得分崩離析是咎由自取，教協被徹底掃進歷史的垃圾堆，香港教育的「毒瘤」自行了斷，香港社會的「暗雷」從此根除。

文章提到，解散不等於一筆勾銷，在《香港國安法》護航下，相信更多領域將實現正本清源，教協的慘淡結局，徹底斷了一些人心存僥倖、矇混過關的念想。

文章又批評教協退出支聯會，寄望「跳船」自保，隨後發致全體會員信稱會「做好本業」，成立「中國歷史文化工作組」，都是花樣百出的拙劣伎倆，指教協是徹頭徹尾的政治組織，且其政治組織之偏激，影響之惡劣，比其他反對派的政治組織有過之而無不及。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:51:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[通菜街後巷經營無牌食物製造廠男子判囚7天獲緩刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605380-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605380-20210811.htm</link><description><![CDATA[一名男子因無牌經營食物製造廠，在九龍城裁判法院被判監禁7天，緩刑18個月。

食環署人員早前發現一間位於旺角通菜街後巷的無牌食物製造廠，於3月採取行動，向該處所經營者提出檢控。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:47:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超憂美食博覽防疫或有疏漏　促研究預約入場限人流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605379-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605379-20210811.htm</link><description><![CDATA[美食博覽明日起一連五日在會展舉行，所有入場人士都要戴口罩、用「安心出行」或者填寫表格登記資料，場內也不准飲食或提供試食，多個位置也會提供酒精搓手液等。

呼吸系統科專科醫生梁子超認為，主辦單位難以確保所有入場人士自律遵守防疫規定，包括一直戴好口罩和頻密地使用酒精搓手液，加上場館內外都有一定人流，有關措施防禦力度有限，仍然有機會出現疏漏，令病毒在會場所擴散。他建議未來可研究預約入場的安排，控制場內和在會展以外輪候排隊的人流。

梁子超說，本港持續有零聲的輸入確診個案，部分涉及變種病毒，過去亦曾經有患者完成檢疫期後確診。他認為，入場人士來自全港各區，如果有未接種疫苗的人受到感染，病毒的排放時間將較長，有機會進入社區，甚至導致第五波疫情的爆發。

梁子超說，政府應該要確保外防輸入措施較嚴緊，才有足夠的安全條件全面恢復本地的消費活動，並勸喻抵港人士即使完成檢疫期，都不要急於參與大型活動。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗確診輸入個案　至今累計確診12020宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605378-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605378-20210811.htm</link><description><![CDATA[本港新增1宗新型肺炎確診，屬於輸入個案，女患者前日由孟加拉抵港，至於是否帶有變種病毒仍有待確定，本港至今累計12020宗確診個案，初步確診少於5宗。

當局表示，女患者是27歲是一名外傭，她並無病徵。

本港過去14天累計報告40宗個案，包括1宗源頭不明本地個案，其餘為輸入個案。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:33:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：教協解散不能勾銷違法行為　應秉公執法調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605374-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605374-20210811.htm</link><description><![CDATA[新華社發表文章，批評教協解散是咎由自取，認為香港教育迎來重回正軌歷史契機。

文章形容教協長期從事反中亂港活動，以「教師組織」名義，縱「獨」煽暴、禍亂香港，淪落到今時今日「山窮水盡」「作鳥獸散」般田地，完全是咎由自取，現時宣布解散，香港教育總算可以放下沉重包袱。

文章認為，教協長期以來政治掛帥，不僅將政治滲入校園，傳播「有毒」思想，騎劫整個教育界，更明目張膽地參與一系列反中亂港政治活動，為亂港惡行搖旗吶喊、推波助瀾，給香港教育以及整個社會帶來莫大破壞。

文章認為，教協現時雖然自行解散，但不能一筆勾銷曾經涉嫌的違法行為，香港有關執法部門都應秉公執法、依法調查，讓不法之舉受到應有懲罰，又指香港教育正本清源是一項刮骨療毒的系統工程，剷除教協這顆「毒瘤」正是撥亂反正的關鍵一步。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:07:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱美方在政治及貿易上挑起很多矛盾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605373-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605373-20210811.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，支持以本地立法方式，落實國家的《反外國制裁法》。商務及經濟發展局局長邱騰華表示，具體如何做，視乎人大常委的決定，當中有一定過程。對業界來說，香港是全球最方便營商的地方，無對來自不同地方的人有不同做法，但如果外國對香港加以不合理的制裁，就要做保障權益的應有措施。

他出席活動後表示，香港無對任何地方設置貿易關卡或障礙，但過去美方先後挑起很多矛盾，包括在政治及貿易上，又施以制裁影響香港。他說，從過去兩年的貿易戰看，大家都是輸家，美國在香港賺取的貿易盈餘在下降中，一些廠商表示，商品落單面對很多關稅及人為貿易壁壘，最終承擔的是美國消費者。

至於通關方面，邱騰華表示，整個政府及社會每日都在審視，內地是最主要的民生經濟夥伴，會視乎具體情況爭取通關。他說，近期本港對各地恢復通關及防疫要求有調整，大前提是外防輸入，如果確保疫苗接種好，證實有抗體，會審視當中會否有可理順之處，方便大家來港，減少檢疫時間。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 13:45:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協銅鑼灣會址出現購物人潮　教師對新工會有不同看法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605360-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605360-20210811.htm</link><description><![CDATA[成立48年的香港教育專業人員協會，昨日宣布決定解散。在教協銅鑼灣的活動中心購物部，有大批市民到場購物，現場一度出現人龍並伸延至樓下，超市實施人流管制，限制購物時間半小時一節。

有教師感到可惜，教協解散令很多員工失業，不少老師無法購買教材和教具等，希望未來會有類似團體為教師發聲及爭取福利。被問到教聯會透露有新的工會成立，她表示支持，會成為會員，希望政府資助成立工會，讓教協的職員有新的就業機會，教師繼續有途徑尋求幫助。

有教職員表示，教協解散有其考量，會員只能無奈接受，希望教協的成員不會受到政治迫害。他表示，是否加入新的工會要視乎情況，考慮政治立場是否相同。亦有教師認為，需視乎情況及工會理念決定加入與否，不會即時加入工會。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有60歲市民改取「即日籌」冀更快打針方便找工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605354-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605354-20210811.htm</link><description><![CDATA[60歲或以上人士，今日起可以在24間社區疫苗接種中心，取「即日籌」注射新冠疫苗。

有市民一早到接種中心外排隊取籌，形容打針過程順暢；有現年60歲的市民說，原本已預約大約一星期後打針，但想更快打針方便找工作，所以改取「即日籌」。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:13:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星稱收8千多宗疫苗過敏轉介　部分預約期到幾年後]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605352-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605352-20210811.htm</link><description><![CDATA[醫管局港島西醫院聯網內科部主管劉澤星表示，他們收到8千多宗有關新冠疫苗過敏情況的轉介求診，形容個案是「海量」，有一半未處理，部分預約期到幾年之後，向市民致歉。

劉澤星說，其餘6個聯網將會協助跟進，相信求診人士未來數星期可以診症。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:10:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教聯會稱將與新工會分工　續有人到教協服務中心購物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605349-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605349-20210811.htm</link><description><![CDATA[教育專業人員協會宣布解散，教聯會會長黃均瑜說，教聯會會在培訓及權益方面盡力滿足教師需求，已成立新的工會，正籌備人手配置等，將來新工會與教聯會將有分工。

而教協在旺角和銅鑼灣的服務中心，早上繼續有人到場購物。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:05:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝：體院老化擴建有迫切性　鄧俊文冀更多出外比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605348-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605348-20210811.htm</link><description><![CDATA[香港體育學院主席林大輝表示，沙田體育學院的設計已將近30年，與其他國際一流的比賽訓練場地比較，有好大差距，設施老化不足應用，有擴建的迫切性。

羽毛球混雙港隊代表謝影雪表示，目前教練和按摩師人手嚴重不足，希望可以增聘；拍檔鄧俊文就希望，提供更多出外比賽予年青球員，吸取大賽經驗。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:02:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱未來一兩年當局將協助企業準備市場恢復後發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605342-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605342-20210811.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華表示，早幾年國際及區域經濟經貿環境好，當局研究幫助企業「走出去」，但受社會事件及疫情的影響，企業由計劃大展拳腳改為求存。

他表示，企業求存時需要有資金，而且資金要來得及時，是「救命錢」，當局設法盡量令款項用在有需要的地方，他估計未來一兩年可能不再是協助企業應對疫情，而是準備市場恢復後的發展。

生產力促進局在生產力大樓舉辦資助基金展覽，提供超過50項政府資助基金資訊及支授計劃，供不同行業的中小企和初創企業申請，現場提供一對一諮詢服務。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:17:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝影雪冀增教練及科研資源等　鄧俊文籲改善場地設施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605341-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605341-20210811.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布多項措施，支持本港體育發展，在東京奧運羽毛球混雙項目取得第四名的港隊代表之一的謝影雪表示，最希望可以增聘教練及按摩師，同時在科研方面投入更多資源，例如協助球隊進行賽事分析。

謝影雪出席一個電台節目後表示，現時羽毛球雙打的訓練，由兩名教練負責兼顧30多名運動員，而帶領他們出戰奧運的教練，即將返回台灣，未來只餘下一名教練，人數上是嚴重不足。

她表示，體院的物理治療及按摩師人手亦不足夠，她曾經試過忘記預約接受治療，結果要等兩星期才有機會見按摩師，作為一名年紀相對大且有傷患的運動員來說，情況是不理想。

至於拍檔鄧俊文就表示，希望在場地上可以著重更多細節，例如冷氣風口的調節，又希望可以提供更多機會予年輕運動員出外比賽，累積經驗。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:14:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃均瑜稱已有新教師工會成立　將處理教師權益及求助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605338-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605338-20210811.htm</link><description><![CDATA[成立48年的教育專業人員協會宣布決定解散，另一個教育團體、香港教育工作者聯會會長黃均瑜透露，已有新的教師工會成立，目前正就人手配置、工作程序及尋找合作伙伴事宜張羅，他強調教聯會不會變成新的工會，兩者會有分工，教聯會將較多著眼於教育政策，新工會則集中處理教師權益及求助個案。

黃均瑜在本台節目《千禧年代》表示，對教協決定解散感到突然和錯愕，認為牽涉重大決定應該要有嚴謹程序，聽取會員意見，而根據教協會章，解散需要三分之二會員同意，但教協只在理事會及監事會討論後就作出決定，令他感到奇怪。

黃均瑜認為，教協解散對教育界是得大於失，因為其過往所做的事對教育界產生負面形象，不過對於教協會員來說，就是失的較多，無論在尋找培訓機會、權益維護和福利事務上都失去支援。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:44:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[接種中心即日籌年齡下調　有市民稱程序方便過程順暢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605334-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605334-20210811.htm</link><description><![CDATA[社區疫苗接種中心向長者派發「即日籌」的安排，今日起由70歲或以上，下調至60歲或以上人士，「即日籌」於每日早上7點45分開始派發，先到先得，派完即止。

其中在荔枝角公園體育館外，今早有20多名長者排隊等候領取即日籌。有64歲的市民表示，有觀察接種疫苗後的情況，認為出現副作用的比率較低，較為安心，自己很少上網，故今早到場排隊取籌。他表示接種流程順暢，護士有詳細解釋，而對藥物敏感的人士亦另作安排。

有無業的60歲市民早上7點到接種中心排隊，指多數僱主只聘請已接種疫苗的應徵者，因為希望打針後會找到工作。他表示，日前已經在網上預約接種疫苗，但等候時間較長，領取「即日籌」可以即時接種，程序上較方便，政府應該一早擴展「即日籌」至60歲或以上人士，因為大多長者不懂如何上網，而且網上預約流程繁複。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:16:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星稱其他聯網協助　可望加快處理疫苗過敏求診者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605331-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605331-20210811.htm</link><description><![CDATA[醫管局港島西醫院聯網設立「疫苗過敏安全門診」，為有需要人士跟進新冠疫苗的過敏反應，部分求診人士獲通知要等到2029年才有診期。

新冠疫苗顧問專家委員會召集人、港島西醫院聯網內科部主管劉澤星在本台節目《千禧年代》表示，他們收到「海量」的求診信件，有8000多封，要逐封檢視，由於想給予求診者一個預約日期，因此才會預約至幾年之後，他向市民致歉。

劉澤星強調，醫管局員工已加班工作，逐一致電求診者詢問清楚情況，並會將個案撥至其他6個聯網協助處理，相信很快可以到門診診症。

他又說，在8000多名求診者中，仍有4000多人未就診，其中1000多人已接種新冠疫苗並有過敏情況，他們接種第二劑疫苗或者不安全，會盡快檢視他們是否因疫苗而引致過敏，同時會研究是否適合接種另一款疫苗。

劉澤星引述美國於今年1月的報告，每100萬名接種新冠疫苗的人士有11人出現休克性過敏，而本港截至7月底，已接種500多萬劑疫苗，錄得4宗嚴重休克性過敏個案，相比外國的比率少，很多都毋須由過敏專家診治。

他表示，會讓政府當局掌握更多資料，再考慮有否需要更改疫苗接種指引。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:12:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃均瑜對教協解散感錯愕　稱如有人涉罪不會因此免責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605330-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605330-20210811.htm</link><description><![CDATA[教協宣布決定解散，教聯會會長黃均瑜形容有關決定突然及令人錯愕，是極端及下策的做法，不明白教協為何要走到這一步，又指如果有人牽涉犯罪行為，不會因為組織解散而免除刑責。

至於教協早前受到內地官方媒體批評，黃均瑜認為，是與「黑暴」事件有關，教協一直不肯與分離主義割席，而且全程參與，形容是政治超越了專業。

教協成立48年，擁有9萬多名會員，亦有舉辦課程及營辦超市等業務，黃均瑜在一個電台節目表示，明白老師對相關服務的需求大，教聯會會在專業培訓及維護教師權益方面盡力滿足需求。

但他指出，目前教聯會的人力物力，做不到完全取代教協，就算要做到需要長時間，自從政府宣布終止與教協的聯繫後，教聯會亦有加大力度處理教師求助個案。

被問到教協解散對教育界有何影響，黃均瑜表示，凡事有得必有失，相信教育界今後會更專業，因為教協一直被批評政治凌駕專業，壟斷教育界，其支持失德教師的行為，對教師形象亦有負面影響。

他承認，老師或會因沒有了教協而感到不便及投訴無門，教聯會希望盡力提供途徑協助。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:05:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鍾伯光認為應投放更多資源改善小學及中學階段體育發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605329-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605329-20210811.htm</link><description><![CDATA[浸會大學社會科學院副院長兼體育、運動及健康學系教授鍾伯光表示，特首提出支持體育發展的5項政策措施，只是在精英項目層面作出回應，他認為，最重要是如何改善小學及中學階段的體育發展，因這個階段的青少年是為未來的運動員接班人提供幼苗，因此應投放更多資源。

鍾伯光在本台節目《千禧年代》建議，應研究如何令學生在訓練之餘，亦可兼顧學業，例如為他們提供額外的課堂或考試安排，不能夠只單靠體院照顧。

他指出，提供予學界的資源，不能只集中於傳統項目，而是要多元化，此舉不但令學校更易組織校隊，亦為退役運動員提供出路，當運動員有更多保障，家長自然會鼓勵子女做運動員。

在體育產業化方面，鍾伯光說，商界好多時要有利潤才會投入資源，因此政府要為他們提供誘因，例如稅務優惠，令他們為不同運動項目提供更多贊助。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 09:47:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝指體院空間與體育發展出現樽頸　擴建有迫切性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605322-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605322-20210811.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥昨日宣布5項政策措施，支持本港體育發展，香港體育學院主席林大輝表示，現時體院與其他國際一流的訓練場地比較，有一定差距。他以劍擊館為例，現時只有15條賽道，最多只能容納30人訓練，而賽道之間十分狹窄，根本不足夠應用。

林大輝出席本台節目《千禧年代》，他提到現時體院宿位只有400多個，但全職運動員超過500人，因此有時要2至3人一間房，使用率超過95%，因當年設計時無預計本港的體育發展這麼快，形容現時已出現樽頸，擴建有迫切性。

他感謝特首支持，而且特事特辦，將好多程序壓縮，例如原本在下屆立法會才申請撥款，但現時提早至本屆會期內完成，而在興建過程中，亦會有多個步驟平行推進。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 08:54:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增4宗輸入確診　3人曾在港接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605268-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605268-20210810.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗輸入確診，其中3人都曾經在香港完成接種兩劑新冠疫苗。

另外，行政長官林鄭月娥話，第四波疫情已終止，處於「空窗期」，應該最有利推進疫苗接種。

對於科大早前發通告，要求全體師生職員要接種新冠疫苗或定期檢測，否則不能進入校園，有傳染病專家認為有關安排合理。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:59:29 +0800</pubDate></item></channel></rss>
