<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:40:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 19:28:54 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[北京冬奧不設境外觀眾　外交部回應稱可以理解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613003-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613003-20210930.htm</link><description><![CDATA[國際奧委會執委會舉行會議，審議明年2月舉行的北京冬季奧運會及冬殘奧會的疫情防控政策，決定不設境外觀眾，只向境內符合疫情防控相關要求的觀眾售票。

外交部發言人華春瑩被問及時指出，有關決定是北京冬奧組委與國際奧委會經過會商作出的決定、宣布的措施，目的是在確保安全的前提下，舉辦一屆精彩、安全和簡約的北京冬奧會、冬殘奧會。

華春瑩又說，能夠讓各運動員在安全環境進行比賽，同時把精彩賽事向世界各國人民傳遞，這是可以理解。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 19:28:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公安部原副部長孫力軍嚴重違紀違法被開除黨籍和公職]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613001-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613001-20210930.htm</link><description><![CDATA[公安部原黨委委員、原副部長孫力軍嚴重違紀違法，被開除黨籍和公職。

中紀委國家監委表示，孫力軍的政治野心極度膨脹，權力觀、政績觀極度扭曲，妄議黨中央大政方針，散布政治謠言，陽奉陰違、欺上瞞下，為實現個人政治目的，不擇手段，在黨內大搞團團伙伙、培植個人勢力，形成利益集團，嚴重破壞黨的團結統一，危害政治安全。

當局說，孫力軍在抗擊新冠肺炎疫情上擅離職守，又使用公安偵查手段對抗組織審查，大肆安插親信、佈局人事，嚴重破壞公安政法系統政治生態；無視中央八項規定精神，生活腐化墮落，長期收受大量貴重物品，毫無道德底線，大搞權色、錢色交易等。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:56:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國防部斥美台軍事聯繫　如眼裏決容不下沙子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612986-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612986-20210930.htm</link><description><![CDATA[國防部新聞發言人吳謙說，美國國會眾議院通過的國防授權法案中，涉華內容固守冷戰思維，無端炒作所謂「中國威脅」，粗暴干涉中國內政，中方對此表示堅決反對。中方注意到，一涉及到預算和撥款，美方一些政客就跳出來拿中國說事，渲染完全不存在的所謂「中國威脅」。這種做法是極不負責的，也是極其危險的。事實上，對美方構成威脅的，恰恰是美國的這些無良政客。

吳謙指出，美方法案還大肆鼓吹美台軍事聯繫更是在「玩火」。台灣問題是中國內政，事關中方核心利益，決不容許任何外來干涉。中國人民像保護眼睛一樣珍惜中國主權和領土完整，眼裡決容不下沙子。如果有人膽敢在台灣問題上挑戰中方的底線，解放軍決不答應，將堅決捍衛國家主權和領土完整。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國防部指美英澳展開核潛艇合作加劇軍備競賽損地區和平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612964-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612964-20210930.htm</link><description><![CDATA[國防部重申美國、英國及澳洲以租借、出口、聯合研發等任何形式開展核潛艇合作，嚴重加劇地區軍備競賽，破壞地區和平穩定，損害國際核不擴散努力，危害世界和平與安全。中方予以堅決反對和強烈譴責。

發言人吳謙表示，美英澳合作具嚴重核擴散風險，違反不擴散核武器條約的精神。美英作為核武國家向澳洲無核武國家出口高度敏感的核潛艇技術，是赤裸裸的核擴散行為，證明在核出口問題上採取雙重標準。同時，澳洲引進具有戰略軍事價值的核潛艇技術，是嚴重違背核不擴散的國際承諾，極其危險。中方呼籲國際社會共同行動，採取有效措施制止這種危險行徑。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:39:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增7宗輸入個案　疫情2級警戒維持至下月4日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612960-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612960-20210930.htm</link><description><![CDATA[台灣新增7宗新冠病毒確診個案，全部是境外輸入，並無新增死亡個案。

另外，台灣當局自行購買的大約65萬6千劑阿斯利康新冠疫苗，今天下午運抵桃園國際機場。

疫情指揮中心宣布，台灣維持疫情2級警戒至10月4日，但有條件開放會展活動辦理，場館相關從業人員應有6成以上已完成接種至少1劑疫苗。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 15:51:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國家領導人在烈士紀念日向人民英雄敬獻花籃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612925-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612925-20210930.htm</link><description><![CDATA[在北京，國家領導人在烈士紀念日，向人民英雄敬獻花籃。

儀式上午十時在天安門廣場舉行，國家主席習近平、總理李克強等黨和國家領導人出席。

出席人士高唱國歌，然後全場肅立默哀。儀仗隊走向人民英雄紀念碑前獻上花籃，習近平率領一眾官員上前，整理花籃緞帶，儀式歷時約半小時。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 10:36:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增22宗確診　6宗本土病例來自哈爾濱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612910-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612910-20210930.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增22宗新型肺炎確診個案，包括6宗黑龍江哈爾濱的本土感染病例。16宗境外輸入病例方面，雲南佔5宗，其餘在上海、廣東、遼寧等地發現。內地單日無新增死亡病例，另有一人被列為疑似病例。

內地至今一共有96128宗確診，4636人死亡。另外，內地新增21宗無症狀感染個案，包括3宗屬本土病例。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:53:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣東省下月試行恢復內地居民辦理赴港商務簽注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612880-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612880-20210930.htm</link><description><![CDATA[國家出入境管理局按照疫情防控和經濟社會發展總體要求，決定下月在廣東省試行恢復內地居民辦理赴港商務簽注。

下月11日起，廣東省企業機構工作人員及個體工商戶經營者，前往香港從事商務活動，可向廣東省公安機關出入境管理部門，申請辦理赴港商務簽注。不過疫情中、高風險地區，及申請前14日內曾在疫情中、高風險地區旅居的人員除外。

持商務簽注人員應通過香港「來港易」計劃前往香港，符合條件的入境人士會獲豁免強制隔離檢疫。

出入境管理局相關負責人表示，下一步，將根據疫情形勢變化，調整出入境管理政策措施，推動有序恢復內地與香港人員正常往來。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 01:37:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[山西與14個省區市簽訂煤炭保供合同　保障能源供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612879-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612879-20210930.htm</link><description><![CDATA[內地產煤大省山西，與河北、山東、江蘇、浙江、天津、福建、廣東等14個省區市，簽訂四季度煤炭中長期保供合同，保障能源供應。

新華社報道，簽訂煤炭中長期合同，是內地推行的一項穩定煤炭供需平衡、平抑煤價過快上漲的有效措施，山西作為煤炭大省，在保障全國能源供應上，發揮著「壓艙石」作用。數據顯示，山西去年的煤炭產量為10.6億噸，佔全國總產量四分之一以上。

在簽訂會上，山西省能源局要求供需雙方，嚴格按照任務分解進行合同洽談，承擔保供任務的企業，要不打折扣落實保供任務合同量，合同簽訂率要達到百分百，同時，供需雙方要將中長期合同分解到月，合理安排發運、接卸計劃。

據了解，今次煤炭簽訂會，將對緩解煤炭供需矛盾，穩定煤炭價格，促進煤炭行業健康發展，確保民眾安全溫暖過冬。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 01:08:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬興瑞稱全力提升供電　最大限度減少對用電企業影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612874-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612874-20210930.htm</link><description><![CDATA[廣東省省長馬興瑞主持全省電力保供工作座談會，研究分析當前電力供應情況，協調解決存在的突出問題，對供電保障工作進行再部署、再推動、再落實，確保經濟社會平穩健康發展。

馬興瑞表示，近期有部分製造業企業反映，電力供應持續緊張對企業正常生產經營活動，帶來一定影響，省委、省政府對此高度重視。廣東迅速採取一系列有效措施，全力提升電力供應能力，電力供應緊張形勢有所緩解。下一步將繼續加強統籌協調，努力降低錯峰用電負荷，最大限度減小對用電企業日常生產經營影響。

馬興瑞強調，全省要千方百計增產增供，盡快緩解電力供需矛盾，全力以赴保民生、保安全、保重點。要持續加大電煤採購力度，積極銜接落實天然氣資源供應，最大限度緩解發電企業困難。煤炭、天然氣企業要持續增加有效供給，提高能源供應能力，保障燃料供應穩定可靠，要強化需求側管理，引導社會、企業節約用電、有序用電，積極營造良好用電環境。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:11:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中歐對話談及香港和新疆問題　王毅︰不接受人權教師爺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612866-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612866-20210929.htm</link><description><![CDATA[中國和歐盟舉行高級別戰略對話，歐盟指，雙方有談及香港及新疆情況，國務委員兼外長王毅說，不接受人權「教師爺」，反對以人權為借口干涉別國事務。

另外，中國駐英國大使鄭澤光表示，遏制、圍堵中國的圖謀註定會失敗，中國反對霸權主義和強權政治，反對冷戰思維以及搞小圈子等製造分裂與對抗的做法。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 23:16:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平表示生物安全是國家總體安全重要組成部分]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612853-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612853-20210929.htm</link><description><![CDATA[中共總書記習近平表示，生物安全關乎生命健康，關乎國家長治久安，關乎中華民族永續發展，是國家總體安全重要組成部分，也是影響乃至重塑世界格局的重要力量。

新華社報道，習近平下午主持中共中央政治局就加強中國生物安全建設的第33次集體學習，中國工程院院士、中國農科院副院長吳孔明講解，並提出工作建議。

習近平強調，傳統生物安全問題和新型生物安全風險相互疊加，境外生物威脅和內部生物風險交織並存，要加快推進生物科技創新和產業化應用，推進生物安全領域科技自立自強，打造國家生物安全戰略科技力量，健全生物安全科研攻關機制，嚴格生物技術研發應用監管，加強生物實驗室管理，嚴格科研項目倫理審查和科學家道德教育，促進生物技術健康發展，在尊重科學、嚴格監管、依法依規、確保安全的前提下，有序推進生物育種、生物製藥等領域產業化應用。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:32:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[發改委料冬季用電負荷將超越近1年高峰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612851-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612851-20210929.htm</link><description><![CDATA[國家發改委表示，今年冬季受經濟穩定增長、取暖用電快速增加等因素影響，預計全國最高用電負荷將逐步攀升，可能超過今年夏季及去年冬季的高峰。

發改委說，今冬明春煤炭消費將保持增長，又說要有序增加煤炭進口，盡力增加國內天然氣產量，保持中亞管道氣進口穩定，並要確保東北地區發電取暖用煤足額供應。

發改委指出，民生用電佔全部用電不足20%，民生用氣佔全部用氣不足50%，有能力及有條件作出全額保障。

發改委提到，要制定實施有序用電方案並嚴格落實，嚴禁拉閘限電，充分保障民生用能，並且嚴格按價格政策保持穩定，讓更多電量進入市場交易，不得對市場價格在合理範圍內的正常波動進行不當干預。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:07:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內媒：廣東由下月11日起試行恢復辦理到香港商務簽注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612849-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612849-20210929.htm</link><description><![CDATA[內地傳媒報道，由下月11日起，廣東試行恢復內地居民辦理到港商務簽注。

南方都市報報道，因應特區來港易計劃，出入境管理局決定在廣東省，試行恢復內地居民辦理到香港的商務簽注，為到港從事商務活動的人員，提供出入境便利。由10月11日起，廣東省內企業機構工作人員及個體工商戶經營者，到香港從事商務活動，可向廣東省公安機關出入境管理部門，申請辦理到香港商務簽注。但疫情中、高風險地區及申請前14天內有疫情中、高風險地區旅居史的人員除外。持商務簽注人員應通過來港易計劃前往香港。

相關負責人表示，是積極支持香港特區政府加快恢復經濟發展的務實舉措，下一步將根據疫情形勢變化，動態調整出入境管理政策措施，推動有序恢復內地與香港地區人員正常往來。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:44:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國赴美留學生遭盤查後遣返　中方提出嚴正交涉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612826-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612826-20210929.htm</link><description><![CDATA[中國駐美國使館發言人就一名中國赴美留學生在美國休斯敦機場入境時遭到美方執法人員無理盤查並被遣返，批評美方嚴重侵犯中國留學人員的合法權益，導致當事人及其父母的身心受到嚴重傷害，中方強烈不滿和堅決反對，已向美方提出嚴正交涉。

發言人敦促美方將歡迎中國留學生的表態落到實處，立即停止泛化國家安全概念，停止無理盤查、滋擾、遣返中國赴美留學人員，停止侵犯中國公民合法權益，確保此類事件不再發生。

新華社報道，近日，一名已獲得美國政府簽發的合法簽證的中國赴美留學生在入境時遭到美方無理盤查、滋擾，在一處狹小空間內被限制人身自由長達50多個小時，正常飲食和休息均無法保障，最終被美方以莫須有的理由經第三國遣返。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:58:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：中美關係還存在大大小小的「刺」需拔出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612815-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612815-20210929.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部在例行記者會上被問到，孟晚舟事件的解決拔出了插在中美關係中的一根刺，會否加大中美領導人在今年G20峰會中會晤的可能性，發言人華春瑩表示，中美關係還存在大大小小的「刺」，而這些刺都需要拔出。

華春瑩表明，元首間的接觸要通過雙方商談來確定，目前在這方面，中方沒有消息發布，但她說，中方通過各種渠道向美方表達，希望美方能夠重視中方的關切，採取切實的行動，並通過共同努力，讓中方在天津會晤中提出的兩個清單盡快「清零」。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:10:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀一誠認為暫時不可能由港澳自行決定通關措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612814-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612814-20210929.htm</link><description><![CDATA[澳門行政長官賀一誠說，港澳與內地的通關是一籃子框架，暫時不可能由港澳自行決定通關措施，但他相信內地與香港快有新的通關安排，到時就可以適用在港澳兩地。

賀一誠因應澳門近日接連出現隔離酒店有保安員感染新冠肺炎，下午與保安司長黃少澤、社會文化司司長歐陽瑜一起見記者。

賀一誠在回答記者時承認，澳門這一波疫情進一步打擊澳門經濟，包括賭場收入與中小企生意等，澳門需要再次調整今年的收入預算。他指出，澳門稅基狹窄，可用的紓援方法不多，疫情以來政府已動用最少1000億元財政儲備，所以下一步要謹慎研究應對疫情的援助方式。

他又說，如果10月1日前，澳門疫情穩定，會先與珠海恢復免隔離通關措施，方便跨境工作人士。長遠要澳門經濟復蘇，澳門要有足夠新冠疫苗接種率，希望市民在自願參與下，將目前只有約一半人口的接種率，提升到八成，才有望幫助澳門爭取恢復內地的旅行團或電子簽證，讓澳門旅遊業復蘇。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:04:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國台辦：反對台灣地區參與任何有官方性質的自貿安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612811-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612811-20210929.htm</link><description><![CDATA[在北京，國台辦發言人朱鳳蓮在例行記者會，回應有關大陸和台灣民進黨當局先後申請加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP），她重申，世界上只有一個中國，台灣是中國不可分割的一部分，中國台灣地區參與區域經濟合作，必須以一個中國原則為前提，國台辦反對台灣地區參與任何有官方性質的自貿安排，或簽署有官方性質的自貿協議。

被問到香港特區政府提醒市民不能趁所謂的「雙十」活動來分裂國家，朱鳳蓮回應說，國台辦堅定支持香港特區政府堅決挫敗「台獨」勢力亂港謀「獨」的圖謀。民進黨當局長期插手香港事務，亂港謀「獨」，罪惡積累，必遭清算。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:00:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部籲朝鮮半島各方克制　美方不應空喊對話口號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612806-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612806-20210929.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人華春瑩回應朝鮮半島局勢時表示，中方希望有關各方，冷靜克制，相向而行，按照「雙軌並進」思路和「分階段同步走」原則，探討均衡解決彼此關切的可行方案，共同推動半島問題政治解決的進程。

華春瑩說，在當前形勢下，打破半島僵局、重啟對話的關鍵是北韓的正當合理關切應該得到重視和解決。美方不應該空喊對話口號，而是應該展現誠意，拿出有吸引力的對話方案，盡快啟動聯合國安理會涉及北韓決議的「可逆條款」。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:42:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：中方願同日本新一屆執政團隊一起推動關係發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612797-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612797-20210929.htm</link><description><![CDATA[日本前外相岸田文雄當選執政自民黨新任總裁，將接替菅義偉，成為下任首相。

在北京，外交部發言人華春瑩在例行記者會表示，注意到有關選舉結果，中方願意同日本新一屆執政團隊一起，恪守中日四個政治文件確定的各項原則和精神，深化共識合作，推動中日關係沿著正確軌道健康穩定發展。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 15:59:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
