<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 13:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 13:11:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[賢學思政：王逸戰及陳枳森下午西九裁提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611600-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611600-20210921.htm</link><description><![CDATA[警方國安處昨日拘捕「賢學思政」3名骨幹成員，涉嫌串謀煽動顛覆國家政權。

「賢學思政」在社交專頁表示，收到律師消息，召集人王逸戰及前秘書長陳枳森，將於下午2時半在西九龍裁判法院提堂。「賢學思政」又宣布，陳枳森及前發言人朱慧盈早前已退出，並非成員。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 13:11:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊文蔚稱全運未完全發揮但享受比賽　冀亞運有更好準備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611597-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611597-20210921.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目女子跳高決賽，香港代表楊文蔚以第15位完成賽事。另外兩名香港代表鄧伊程和張靜嵐，分別得第17和第18名。

選手由1米65開始試跳，楊文蔚率先試跳1米65失敗，到第二次成功。之後以輕鬆姿態一次跳過1米7。緊接挑戰1米75，第一次失敗，到第二次順利過竿。但之後三跳都未能跳過1米8，在18名參賽選手中，以第15名完成賽事。

她於賽後表示，今次是疫情及腳部手術後的首大型比賽。雖然近期狀態越來越好，但礙於未適應場地，未能將自己能力完全發揮，認為可以做得更好，但享受整項賽事，期望明年亞運會有更好準備。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:52:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外電報道中央不容地產商壟斷　地產建設商會周五討論]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611596-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611596-20210921.htm</link><description><![CDATA[外電報道中央要求本港大地產商協助解決房屋問題，不容許壟斷。地產建設商會執委會主席梁志堅接受本台查詢時表示，不清楚有沒有個別地產商曾與中央官員會面，商會星期五有例行會議，議程包括討論有關事件。

梁志堅說，中央關心香港樓宇供應問題，本地地產商一直有與特區政府商討如何增加樓宇供應，他認為明日大嶼填海計劃「遠水不能救近火」，希望政府增加賣地以及加快審批農地程序，希望「樣樣一齊做」，解決土地問題。

被問到會否擔心中央出手，有政策調控樓市，梁志堅說無得擔心，又指中央最緊張是有人囤地，但會員都已作出澄清，幾間大發展商亦有捐出農地，以增加短期供應，他形容地產商很緊張，如果沒有樓賣除了影響地產界，還有百多個行業都會受影響。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:51:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃家和：食肆今晚預訂基本滿座　料生意按年增兩成半]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611595-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611595-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日是中秋節，香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，新冠疫情穩定，今晚食肆能夠預訂的基本上都滿座，相信整體生意較去年增長25%，亦回復至2018年的9成水平，相當於3億6千萬元的生意額，情況理想。

黃家和表示，大約75%的餐飲從業員已接種新冠疫苗，明顯令每枱6人的C類食肆增加，目前共有3千多間C類及每枱12人的D類食肆，佔總體兩成左右，有助今個中秋節的生意額。

九龍果菜同業商會理事長張志祥則說，今年中秋整體售賣的水果與去年疫情下的中秋相若，較正常情況仍然少3成，買生果籃市民願意付出的價錢亦較以往減少，主要買1000元至1200元的果籃。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:32:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新界分區滅罪防火委員會選委冀增加職能及權力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611594-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611594-20210921.htm</link><description><![CDATA[新界分區委員會、地區撲滅罪行委員會及地區防火委員會選委期望，政府提升三個委員會的職能及權力，又認為三個委員會產生的選委具備足夠代表性。

選委之一的李世榮表示，三個委員會具備有多元聲音，舉例指選委包括法團或業委會主席，代表幾千至上萬人，可以收集足夠民意，反映各界心聲。另一名選委鄧開榮就指，相比起上屆選委會的新界區議會代表，80名新界分區、滅罪及防火會界別選委，更年輕、學歷更高，代表性較廣。

選委甘文鋒期望，政府向三個委員會增加資源及提升職能。李世榮就指，日後80名選委會有定期開會，討論跨區民生議題，並會及時向特首及立法會議員反映意見。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:29:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中秋節食肆預訂理想　整體生意較去年同期多兩成半]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611592-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611592-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日是中秋節，香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，今晚食肆預訂基本上爆滿，整體生意較去年同期多兩成半，相當於3億6千萬元的生意額。

另外，天文台預測今晚大致多雲，局部地區有驟雨及雷暴，但相信市民仍可觀賞到月亮，至於滿月時份已在今早出現。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:17:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥向選委會點票過程受影響候選人致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611590-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611590-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，星期日的選委會選舉點票過程有相當嚴重的問題，她向受影響的候選人致歉，又說籌備選舉是選管會的工作，當局會同選管會梳理，防止12月的立法會選舉出現類似情況。

林鄭月娥又指，民主派應該認真思考，如果自認為愛國和為香港好，歡迎他們參選立法會。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:10:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥不評論傳聞　稱本港地產商很願意配合政府政策]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611588-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611588-20210921.htm</link><description><![CDATA[對於有報道指，中央要求本港大地產商協助解決房屋問題，不容許壟斷，行政長官林鄭月娥不評論有關傳聞。她說，發展商持有私人土地，政府在有需要時可運用公權力收回並發展公營房屋。

她又說，地產商都很願意配合政府政策，例如土地共享計劃，及無償借地興建過渡性房屋。

另外，林鄭月娥表示，已向副總理韓正提出請求，希望雙方早日舉行官員及專家會議討論通關問題，韓正表達關注。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:05:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會女子跳高決賽　楊文蔚排第15位無緣獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611586-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611586-20210921.htm</link><description><![CDATA[在全運會女子跳高決賽，香港代表楊文蔚以最好成績兩次試跳完成1.75米，在18人中排第15位，無緣獎牌。另外兩名香港代表鄧伊程和張靜嵐，分別以最佳成績兩次試跳完成1.7米、三次試跳完成1.7米，排在第17和最後。

楊文蔚賽後表示，今次是疫情和腳部手術後的第一個大型比賽。近期狀態越來越好，但礙於未適應場地，助跑時跨步幅度較大，未能穩定瞄準起跳點。她說，自己已經盡力，但未有把握最好，把能力和水準發揮，會繼續努力。目前左右腳肌肉在手術後的彈力仍有差距，期望經歷明年亞運會準備得更好。

鄧伊程賽後說，早前積極備戰，狀態一直提升，但今天熱身流程較急，以致未完全進入狀態，希望在下一賽季中有更好成績。張靜嵐則說，賽前的隔離檢疫，令她對跳竿的感覺有點陌生，以致表現飄忽。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:47:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[網上留言「攬住一齊死」　男子被捕涉煽惑他人殺害官員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611584-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611584-20210921.htm</link><description><![CDATA[警方昨日在粉嶺拘捕一名64歲本地男子，涉嫌煽惑他人殺害政府官員和司法人員。

網絡安全及科技罪案調查科總督察鄭澤仁表示，日前有人在網上社交平台透露有意圖自殺，警方聯同其他政府部門成功拯救該人士，並交由社會福利署跟進，但有網民在相關帖文留言，公開支持對方自殺的同時，鼓吹對方殺死政府官員和司法人員。

鄭澤仁説，被捕男子報稱是小販，留言提及「攬住一齊死」的字眼，以顯得尋求自殺的人有更高價值，留言中沒有提及官員和司法人員姓名。他指出，該名男子的行為嚴重妄顧他人生命和安全，公然破壞社會安寧和秩序，行為非常自私，警方絕對不會姑息，不排除更多人被捕。

警方又表示，會密切留意網上活動，如有任何違法行為，會主動介入，果斷執法。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:42:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：要與內地通關　難大幅放寬社交距離措施　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611583-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611583-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，與內地通關是當務之急，上周與副總理韓正在深圳見面時，她代表香港市民，向韓正誠懇地提出請求，希望雙方能舉行官員及專家會議，討論如何容許香港市民可以免檢疫入境內地。

林鄭月娥表示，自從來港易上周實施以來，每日約有400名非香港市民免檢疫來港，她希望能早日召開兩地會議討論有關問題；雖然不能猜測會議有何成果，但韓正表達關注。

林鄭月娥表示，本港已有超過一個月沒有錄得本地感染個案，但不能掉以輕心，看到全球的情況，一旦鬆懈便很容易失手，必須非常謹慎，因此難以大幅度放寬社交距離措施。她又說，香港有一個額外考慮，便是要與內地通關，必須做到外防輸入、內防擴散，讓內地衛生當局對香港的防疫抗疫策略及能力放心，才可以通關，希望市民諒解。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:37:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：地產商很願意配合政府　冀公私營合作達更大成效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611581-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611581-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在行政會議前被問到，有外電消息指，中央要求本港大地產商協助解決房屋問題，不容許壟斷。

林鄭月娥說，有關消息屬於傳聞，她不可以證實或評論。但她指，中央非常關心香港的民生議題，在完善了選舉制度後，可以切實提升特區管治效能，包括解決房屋問題。

林鄭月娥說，目前房屋問題是土地問題，發展商手上持有私人土地，政府亦可運用公權力在有需要時收回有關土地發展公營房屋。而她近年體會，感到地產商好願意配合政府政策，如利用土地共享計劃，以其持有土地作「七三分配」多建公營房屋， 現有1萬5千個過渡性房屋單位，一半以上土地來自地產商無償借地。

林鄭月娥希望，在完善選舉制度後，這類公私營合作共同解決民生議題的情況，能夠達致更大成效。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:30:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：若民主派認為自己愛國　歡迎他們參選立法會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611577-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611577-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前，被問到選委會選舉非建制派選委幾乎「清零」，是否中央所樂見，林鄭月娥表示，追本溯源參選人要確保由愛國者治港，並非政見不同就不可以參選。林鄭月娥說，如果有關人士沒有參選，又如何令他當選，在多元聲音下，歡迎有關人士透過選舉進入政治體制。她反問，要求進入體制的人要擁護基本法和效忠特區，是否苛刻的要求。

林鄭月娥說，自認為是非建制派或民主派人士，要在未來的立法會選舉中認真思考，如果他們認為自己是愛國和為香港好，就歡迎他們參選。

林鄭月娥又回應，在選委會選舉後，如何看本港民主質素。她認為，目前的民主制度更適合香港特殊情況，外界應熱切期待有了優質民主選舉制度後，是否可以提升管治效能、解決市民關心的民生問題，融入國家發展大局讓特區經濟進一步起飛，這些都是測試有關民主制度，是否優質及符合民主精神的方法。

至於7名港島區區議員宣誓後被取消區議員資格，林鄭月娥說，民政事務局局長作為監誓人，曾向有關人士提供申述機會，作出裁判亦有考慮對方提供的資料，以及其掌握的證據，但她不可代監誓人公開這些資料，強調本港是法治社會，無論裁定不合資格以及其後的執法行動，都是依法辦事。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:03:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：選委會選舉點票有相當嚴重問題　將督促改善]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611572-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611572-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，星期日選舉委員會點票出乎意料地花了長時間，形容是「直情有問題」，而且問題相當嚴重，她說關注為何會出現有關情況，以及如何防止有關問題再出現。

林鄭月娥又對有候選人要長時間在點票站等候，沒有進食和睡覺，表示歉意，承諾會督促選管會在未來選舉安排，要有優先措施。

林鄭月娥說，當日的投票過程大致順利，但在會展票站以外，其他票站的櫃台開放得較少，令選民需排隊輪候，而她曾在投票前巡視票站時詢問何時有選舉結果，得到的答案是午夜12時，但結果相差很遠，用了出乎意料的長時間點票，她說有要找出究竟是技術、人手抑或訓練問錯，從而想方法解決。

林鄭月娥提到，籌備和推行選舉是選管會的工作，過去廿多年來的選舉，都能做到公開、公平、公正，選管會亦會就今次選舉提交報告予她本人，相信今次的報告會落墨於點票問題，政制及內地事務局局長曾國衞、部門人員以及選管會將會梳理，防止12月立法會選舉時出現類似問題，官員亦需要向立法會相關事務委員會解釋。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:20:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：延長三個中小企及個人貸款擔保計劃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611570-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611570-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，三個為企業及個人提供資金周轉的貸款擔保計劃，將延長6個月至明年4月。三個計劃包括中小企融資擔保、銀行預先批核，以及百分百擔保個人特惠貸款，負責的金管局及按證公司將盡快公布詳情。

林鄭月娥出席行政會議前表示，有關計劃過往幫助不少人士或企業，就中小企的計劃，共批出6萬7千宗申請、1700億元總貸款額，惠及4萬1千多家企業，涉及逾61萬名員工。

她說，政府的決定反映在困難時，香港需要同舟共濟的精神，無論企業或政府，能為正受衝擊企業或個人提供多些援助，更有條件建立和諧社會。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:01:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：明日起到內地三市公務訪問一周]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611569-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611569-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，明日起至本月28日會到內地進行連串公務，訪問3個城市，包括到四川成都出席川港高層會晤及泛珠三角年度會議，政務司司長將一同出席高層會晤，並會簽訂一些合作協議。

林鄭月娥表示，她之後會去重慶與領導見面，及參觀香港投資及營辦的項目。最後會到陝西西安出席27日舉行的全運會閉幕禮。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:00:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[餐務管理協會料今年中秋生意較去年增五成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611566-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611566-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日是中秋節，香港餐務管理協會主席梁振華表示，本港新冠疫情「清零」，加上有電子消費券，市民消費信心非常好，今晚大部分食肆都預訂爆滿，預料今個中秋較去年多五成生意。

梁振華在本台節目《千禧年代》表示，隨著接種疫苗的市民增加，部分食肆可以提供以12人為上限的D類座位，對營業額有幫助。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:32:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾祈殷：未打針者或因心理因素　餐券優惠誘因未嘗不可]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611565-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611565-20210921.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗「即日籌」安排明日起擴展至所有合資格人士，醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷在本台節目《千禧年代》表示，擴大「即日籌」安排尤其對不懂電腦預約的長者及中年人士有幫助，提高他們的接種意欲，將接種疫苗推展至不同層面。

被問到本月底能否達到7成接種率的目標，曾祈殷說，目前打針的人數的確減少了，仍未接種疫苗的市民可能是由於心理關口，他認為提供餐券優惠等打針誘因未嘗不可，又認為政府可以考慮將注射復必泰疫苗的安排擴展至安老院舍。

營運疫苗接種中心的康健國際醫療集團營運總監梁國齡表示，近期預約接種疫苗人數下滑，以他中心為例，每日約有1千人左右，他預料「即日籌」擴展至所有合資格人士後，可能再多數百人打針，政府會做好相關的行政工作，不擔心不夠針，人手亦沒有迫切要增加，期望有更多長者接種疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:30:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[將軍澳反走私檢逾千萬元貨品　包括乾花膠及乾魚翅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611538-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611538-20210921.htm</link><description><![CDATA[水警聯同海關在將軍澳佛堂澳展開聯合反走私行動，檢獲約值1300萬元懷疑走私貨品，並首次發現不法份子利用環保斗運載大量懷疑走私物品，相信是中秋節臨近，不法份子將大量貨物走私往內地，以應付內地需求。

上星期六凌晨，執法人員發現一輛泥頭車卸下一個環保斗，10名男子把環保斗內貨物搬往一艘快艇上。當人員採取行動時，泥頭車向將軍澳工業區方向駛去，岸上男子登上快艇高速駛離現場，往內地方向逃去。

行動中，執法人員檢獲的懷疑走私貨物，包括月餅、乾花膠、乾魚翅、藥劑製品、化妝品、名牌衣物和手袋等，案件交由海關繼續跟進。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:21:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石排灣邨一個單位火警　一家三口吸入濃煙送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611537-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611537-20210921.htm</link><description><![CDATA[香港仔石排灣邨一個單位發生火警，相信是一個燈籠意外起火並燒著雜物。單位內一家三口吸入濃煙不適，被送院治理。

事發在碧蔚樓一個單位，昨晚10時許起火，48歲兒子自行將火救熄，他與兩名70歲的父母吸入濃煙不適，送院時清醒。事件中有65人自行疏散到安全位置。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:14:31 +0800</pubDate></item></channel></rss>
