<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 09:20:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 08:23:42 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[美國務院稱確保喀布爾機場安全　大使館降下旗幟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606032-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606032-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗政局變天，塔利班佔領首都喀布爾的總統府，喀布爾的國際機場迫滿大批等待撤離的人士，出現恐慌與混亂場面。美國國務院發表聲明，表示正完成一系列措施，以確保機場安全，讓美國與盟友人員能夠通過軍用或民用的航班，安全離開阿富汗。

在位於喀布爾的美國駐當地大使館，官員表示已經將旗幟降下，幾乎所有大使館的工作人員已經前往機場，等待撤離。

美國一共部署6000名美軍到喀布爾，協助撤走美方人員及為美國工作的阿富汗人。國務卿布林肯承認，塔利班取得的進展較預期快，但以為美軍留守就可以維持現狀的想法完全錯誤。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 08:23:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班冀與外國建立關係　聯合國促保持最大克制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606029-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606029-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班武裝進入首都喀布爾，佔據總統府。半島電視台播出塔利班在總統府內的畫面，又引述塔利班政治辦公室發言人說，阿富汗的戰爭已經結束，期望可以與國際社會建立和平關係，強調不想活在被孤立之中，已經與部分外國展開溝通渠道，亦準備與阿富汗人對話，保證他們得到必要保護，又說尊重女性及少數群體的權利與表達自由。

阿富汗的總統加尼在社交網站貼文，表示為了避免流血衝突，已經離開阿富汗。有報道指加尼已前往烏茲別克首都塔什干、但亦有報道指他正身處塔吉克。

喀布爾機場迫滿大批等待撤離的阿富汗人。美國表示，將會再部署1000名美軍到喀布爾，協助撤走美方人員及為美國工作的阿富汗人。英國首相約翰遜說，不希望世界各地領導人，貿然承認塔利班是新政府。聯合國秘書長古特雷斯敦促塔利班等保持最大克制，預料他會在當地周一在安理會阿富汗問題會議上發表講話。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 08:03:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海地7.2級地震增至近1300人死　逾5700人傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606025-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606025-20210816.htm</link><description><![CDATA[海地7.2級地震，死亡人數進一步上升至1297人，超過5700人受傷。

地震在當地上星期六發生，震央位於首都太子港以西約160公里，大量房屋、學校、教堂等建築物倒塌，隨著救援工作展開，搜救人員在瓦礫中，發現更多死者。由於餘震持續，很多居民都走到戶外過夜。

總理亨利乘坐直升機視察災情，並已經宣布進入一個月緊急狀態，呼籲國民團結，多國向海地伸出援手。

海地預計會在星期一受熱帶風暴影響，暴雨可能導致山洪暴發，阻礙救援工作。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 06:36:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班稱阿富汗戰爭已結束　不認為外國會重複失敗經歷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606023-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606023-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班進入首都喀布爾，並已經佔據總統府。

半島電視台引述塔利班發言人說，阿富汗的戰爭已經結束，統治及政權形式很快會明朗化，塔利班保證為公民及外交使團提供安全保障，準備與所有阿富汗人對話，保證他們得到必要保護。發言人又說，塔利班每步行動都採取負責任態度，確保與所有人和平共處，準備透過對話來解決國際社會的關切，不認為外國軍隊會再次重複在阿富汗的失敗經歷。

已經離開阿富汗的總統加尼，在社交網站貼文，表示離開是為了避免流血衝突。加尼無透露身處哪裡，但半島電視台引述總統私人保鏢表示，加尼與妻子、幕僚長及國家安全顧問，已前往烏茲別克首都塔什干。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 05:32:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國再派多1千名士兵到喀布爾協助撤離行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606022-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606022-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班進入首都喀布爾，多國加快撤僑行動。

美國表示，將會再部署1000名美軍到喀布爾，協助撤走美方人員及為美國工作的阿富汗人，令總數增至6000人。國務卿布林肯承認，塔利班取得的進展較預期快，但以為美軍留守就可以維持現狀的想法完全錯誤，華府當務之急是讓所有美國人安全離開。布林肯拒絕將今次撤離行動，與1975年美軍撤出越南西貢比較，指美軍20年前到阿富汗只有一個任務，就是解決911事件的施襲者，強調任務已經完成。

英國派出大約600名士兵協助撤僑。首相約翰遜承認，阿富汗很快會有新政府，但他不希望世界各地領導人，貿然承認塔利班是新政府，呼籲西方國家透過聯合國和北約等機制，在阿富汗問題上合作，盡一切能力避免阿富汗再次成為恐怖主義的滋生地。

聯合國秘書長古特雷斯敦促塔利班保持最大克制，又說特別關注婦女和女孩的未來，她們來之不易的權利必須得到保障。安理會預計今日召開會議，商討阿富汗局勢。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 04:55:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[土耳其北部暴雨成災逾60人死]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606018-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606018-20210816.htm</link><description><![CDATA[土耳其北部黑海沿岸地區暴雨成災，最少62人死亡，幾十人失蹤。

在重災區卡斯塔莫努省的其中一個鎮，暴雨引發洪水，導致嚴重破壞，大量建築物和橋樑損毀，幾百條村莊無電力供應，救援人員在倒塌的建築物尋找失蹤者。

災害與應急管理署說，暴雨在卡斯塔莫努省導致52人死亡，錫諾普省及巴爾滕省，亦分別有9人和一人喪生，受災三省已有近6500人投入救災工作，近2500名災民被直升機和船隻疏散到安全地方。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 04:16:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班進入阿富汗總統府　加尼稱離國為避免流血衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606017-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606017-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班進入首都喀布爾，並已經佔據總統府。

半島電視台播出塔利班在總統府內的畫面，有成員形容已取得勝利，國家已被解放。有指揮官說，已經控制在喀布爾的所有政府機構總部。

已經離開阿富汗的總統加尼，在社交網站貼文，表示離開是為了避免流血衝突，危及幾百萬名居民。加尼無透露身處哪裡，但半島電視台引述總統私人保鏢表示，加尼與妻子、幕僚長及國家安全顧問，已前往烏茲別克首都塔什干。

阿富汗電視台報道，喀布爾市內傳出多下爆炸聲，機場附近亦聽到槍聲。救援組織表示，有80名傷者被送往喀布爾的醫院，醫院已經爆滿，只能夠接收有生命危險的人。

喀布爾機場迫滿等候坐飛機離開的阿富汗人，通往機場的公路大擠塞，有人索性落車徒步而行。有民眾在社交網站批評加尼是懦夫，留低混亂情況給他們。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 03:57:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國和南韓今日起舉行聯合軍演]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606016-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606016-20210816.htm</link><description><![CDATA[美國和南韓今日起舉行聯合軍演。

南韓聯合參謀本部表示，韓美綜合考慮新冠疫情形勢、聯合防衛態勢、外交部門力推朝鮮半島無核化與和平進程等因素，決定從今日起進行為期9日的聯合軍演，演習主要以虛擬模式進行，不會實施實兵機動演練，亦是防衛性質的例行演習。

北韓勞動黨副部長金與正和統一戰線部部長金英哲，近日分別譴責美韓進行聯合軍演，北韓更拒絕接通南韓的聯絡電話。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 02:58:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大總理杜魯多宣布提前下月20日舉行大選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606013-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606013-20210816.htm</link><description><![CDATA[加拿大總理杜魯多宣布，提前在下月20日舉行大選，以爭取新授權，確保選民支持自由黨政府，推行疫後復蘇計劃。

49歲的杜魯多與總督瑪麗西蒙會面後，正式要求解散國會，提前大選。他說，這次選舉正值國家的重要時刻，認為民眾有權選擇國家的未來。

在政府推動下，超過七成一合資格加拿大人完成接種新冠疫苗，但當局大額補貼受影響企業和個人，令國債及財赤高企。

保守黨批評，杜魯多在加拿大面臨第四波疫情時提前大選，是破壞國民為抗疫所作出的努力，認為不應該為了政治遊戲或利益而冒險。

民調顯示，杜魯多領導的自由黨有望再次勝出大選，但未必能夠重奪國會大多數議席，要爭取其他反對黨支持通過法案，以維持執政。

杜魯多在2015年帶領自由黨贏得國會多數議席，但在前年大選前夕，杜魯多捲入種族歧視醜聞，成為自由黨失去國會多數席位原因之一，而現屆政府任期，原定到2023年才結束。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 02:23:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美卿承認塔利班進展快　英揆冀勿過快承認塔利班政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606011-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606011-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班進入首都喀布爾，多國加快撤僑行動。

美國駐當地大使館表示，喀布爾的安全局勢正迅速變化，包括機場附近傳出槍擊，呼籲美國公民就地避難。美國已部署5000名士兵，協助撤離當地工作人員，大使館有直升機升降，相信是載著美方人員前往喀布爾機場，使館亦間中有黑煙冒出，據報是焚燒重要文件時產生。

美國國務卿布林肯承認，塔利班取得的進展較預期快，但以為美軍留守就可以維持現狀的想法完全錯誤，華府當務之急是讓所有美國人安全離開。布林肯拒絕將今次撤離行動，與1975年美軍撤出越南西貢比較，指美軍20年前到阿富汗只有一個任務，就是解決911事件的施襲者，強調任務已經完成。

英國派出大約600名士兵協助撤僑。首相約翰遜承認，阿富汗很快會有新政府，但他不希望世界各地領導人，貿然承認塔利班是新政府，呼籲西方國家透過聯合國和北約等機制，在阿富汗問題上合作，盡一切能力避免阿富汗再次成為恐怖主義的滋生地。

加拿大暫時關閉大使館；俄羅斯計劃召開安理會緊急會議，討論阿富汗局勢，但就說塔利班已確保俄方人員安全，因此不會關閉大使館。

中國駐阿富汗大使館說，大使館與身處當地的中國公民保持密切聯繫，目前未接到中國公民傷亡的報告。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 01:49:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班進入阿富汗首都　總統加尼已離國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606010-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606010-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班武裝已進入首都喀布爾，而總統加尼已經離國。

塔利班發言人說，由於阿富汗安全部隊已經撤出喀布爾部分地區，塔利班正進入這些地區，以避免混亂和搶掠，呼籲民眾不要害怕塔利班。亦有報道指，塔利班已經佔據總統府，但阿富汗政府未有證實。

阿富汗民族和解高級委員會主席阿卜杜拉表示，加尼已經離開阿富汗，並以「前總統」稱呼加尼。有報道指，加尼在部分官員陪同下前往塔吉克，並會前往第三國。

雖然阿富汗代理內政部長早前表示，政府會將權力移交給過渡政府，但塔利班表明不會有過渡政府，正等待西方國家支持的政府和平投降。

喀布爾機場迫滿大批等待撤離的阿富汗人，前往機場的公路大擠塞。市內就有大批人到櫃員機提款，亦有人到外國簽證中心排隊領取旅遊證件。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 01:08:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國反政府示威再次演變成警民衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606008-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606008-20210816.htm</link><description><![CDATA[泰國反政府示威再次演變成警民衝突，示威者向警方擲物品，警方以催淚彈和水砲驅散。

數千名示威者駕車和電單車在首都曼谷市內參與汽車遊行，並響號以示不滿。另一批示威者就在巴育的住所附近，與警方衝突，是一星期內第五次。

曼谷警方為使用武力辯護，強調在使用催淚彈、橡膠子彈及水砲方面，都符合國際標準，又說自上月中爆發新一輪反政府示威以來，已經有130多人被捕。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 01:04:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海地7.2級地震　增至最少724死逾2800人傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606007-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606007-20210816.htm</link><description><![CDATA[海地7.2級地震，死亡人數增至最少724人，超過2800人受傷。

地震在當地上星期六發生，震央位於首都太子港以西約160公里，大量房屋、學校、教堂等建築物倒塌，隨著救援工作展開，搜救人員在瓦礫中，發現更多死者。由於餘震持續，很多居民都走到戶外過夜。

總理亨利乘坐直升機視察災情，並已經宣布進入一個月緊急狀態，呼籲國民團結，多國已經伸出援手。

海地預計會在星期一受熱帶風暴影響，暴雨可能導致山洪暴發，阻礙救援工作。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:13:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[希臘首度出現完成接種疫苗人士確診染疫死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606004-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606004-20210815.htm</link><description><![CDATA[希臘有醫院管理層表示，院內一名已經完成接種新冠疫苗的新型肺炎確診者病逝，是當地首次有打齊針的人不敵新冠病毒離世。

法新社引述當地傳媒報道，這名男患者是一名70歲牙醫，沒有潛在病徵。醫院說，患者早前已採取一切防疫措施，他的妻子和子女亦已接種疫苗。

希臘累計有13200名確診患者不治，平均年齡78歲，當地確診病例在過去一星期激增，上星期三錄得超過4000宗病例，較前一星期前增加超過1000宗，部分地區近日實施宵禁等防疫限制措施。有意見憂慮成千上萬遊客在秋季回國，會在希臘引發新一波疫情大流行。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:56:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗高層稱加尼為「前總統」　據報已前往塔吉克]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606001-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606001-20210815.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班武裝分子，包圍首都喀布爾。有報道引述阿富汗塔利班發言人穆賈希德表示，塔利班已經命令人員進入喀布爾。

傳媒引述知情人士報道，總統加尼及副總統薩利赫已經離開喀布爾，前往塔吉克，並將前往第三國。報道表示，加尼同意辭職，表示喀布爾不可以有軍事行動，並已離開阿富汗，阿富汗的問題將在兩三天後得到解決。

阿富汗民族和解高級委員會主席阿卜杜拉在社交媒體表示，加尼已經離開阿富汗，並以「前總統」稱呼加尼。不過，阿富汗政府至今未證實加尼的去向及是否已辭職。

亦有消息表示，塔利班不接受加尼的權力，正與阿富汗前總統卡爾扎伊在內的其他領導人商討移交政權的談判。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:46:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據報加尼已離開阿富汗　多國安排外交人員離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605999-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605999-20210815.htm</link><description><![CDATA[塔利班武裝分子已經攻佔阿富汗所有主要城市，目前正包圍首都喀布爾，控制所有進入喀布爾的道路。傳媒報道，塔利班代表到總統府與總統加尼談判。

阿富汗傳媒引述內政部高層表示，加尼已經離開阿富汗前往塔吉克，總統辦公室向路透社表示，基於安全理由，不能透露加尼的去向，塔利班官員表示，正核實加尼的去向。

在卡塔爾多哈的阿富汗塔利班發言人表示，無意武力攻入喀布爾，尋求與阿富汗政府談判，在未來數天，和平移交權力，呼籲加尼及其他領袖配合。據報阿富汗政府談判代表，將前往卡塔爾與塔利班會面，與會亦包括美國官員。

包括加拿大、瑞典及德國等多個國家，正安排駐當地外交人員返國，美國大使館轉移人員在機場辦公。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:55:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班包圍喀布爾　呼籲政府數天後和平移交權力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605998-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605998-20210815.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班武裝分子攻佔東部城市賈拉拉巴德，已經攻佔所有主要城市，目前包圍首都喀布爾，控制所有進出的道路。傳媒報道，塔利班派代表到總統府與總統加尼談判，據報阿富汗政府談判代表，將前往卡塔爾與塔利班會面，與會亦包括美國官員。

在卡塔爾多哈的阿富汗塔利班發言人表示，無意武力攻入喀布爾，尋求與阿富汗政府談判，在未來數天和平移交權力，呼籲加尼及其他領袖配合。發言人又表示，塔利班人員容許機場繼續運作，在喀布爾的外國人可以選擇離開，或在數天後，向即將成立的塔利班政權登記。

美國總統拜登動用5000名士兵，協助美國人員及協助他們工作的阿富汗人安全離開，多個歐洲國家亦安排外交人員離開。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:37:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菲律賓發現首宗感染Lambda新冠變種病毒個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605997-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605997-20210815.htm</link><description><![CDATA[菲律賓衛生部表示，當地發現首宗感染Lambda新冠變種病毒的個案，指這名35歲確診女子是無症狀感染者，經過10天隔離後已經康復，當局正進行病例溯源和流行病學調查，提醒民眾嚴格遵守公共衛生標準。

世衛把去年12月、最先在秘魯發現的一種新冠變種病毒命名為Lambda，並將其列為其中一種「需要留意」的新冠變種病毒。有實驗室研究發現，Lambda變種病毒具有更高傳染性及更強抵禦中和抗體的能力。

菲律賓的疫情近日有加速蔓延跡象，連續多日新增超過一萬宗確診，星期日再多14749人感染，是疫情爆發以來單日第二多，多270名患者不治；累計確診病例超過174萬宗，死亡病例30340宗。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:20:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本多名閣員參拜靖國神社　中方向日方嚴正交涉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605992-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605992-20210815.htm</link><description><![CDATA[日本首相菅義偉在日本戰敗投降紀念日，向靖國神社供奉香油錢。前首相安倍晉三，以及幾名內閣成員分別前往參拜。

在北京，外交部發言人華春瑩說，靖國神社是日本軍國主義發動對外侵略戰爭的精神工具和象徵，供奉有罪行滔天的14名二戰甲級戰犯。日本一些政要在靖國神社問題上的所作所為，是對歷史正義的褻瀆，也是對包括中國在內亞洲受害國人民感情的嚴重傷害，再次反映出日方對待自身侵略歷史的錯誤態度。中方已通過外交管道在北京和東京向日方嚴正交涉，表達強烈不滿和堅決反對。中方敦促日方切實信守正視反省侵略歷史的表態和承諾，在靖國神社等歷史問題上謹言慎行，徹底同軍國主義切割，以實際行動取信於亞洲鄰國和國際社會。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 19:16:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本新增17832宗確診　東京都再多4295人染疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605991-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605991-20210815.htm</link><description><![CDATA[日本新增17832宗新型肺炎確診個案，相隔兩天回落至2萬宗以下，其中東京都有4295宗，較上星期日多超過200宗，是錄得最多確診個案的星期日。

全國新型肺炎重症患者達到1563人，連續三日創新高，其中251人來自東京都，連續六日創新高。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 19:10:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>
