<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 21:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 21:10:29 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[社區檢測中心為合資格特定群組免費檢測維持至下月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613019-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613019-20210930.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局表示，社區檢測中心只會為個別符合資格的特定群組人士提供免費檢測，合資格人士須於網上預約，未有預約或不符合資格條件者，需自行繳付240元的檢測費用。有關免費檢測安排會維持至10月底。

局方又說，繼續要求特定群組的員工盡早接種疫苗，同時加強未完成接種疫苗員工的檢測安排，強調只有在非常例外的情況，例如個別員工因健康原因而暫時不適宜接種疫苗，方可暫緩接種疫苗，但他們須接受更頻密的檢測。

發言人提醒，因應政府較早前宣布不再接納深喉唾液樣本作強制或定期檢測，所有特定群組人士，不論是否已完成接種疫苗的檢測，均須以鼻腔和咽喉合併拭子樣本進行。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 21:10:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局發信通知須調整班級結構及教職員編制的學校]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613017-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613017-20210930.htm</link><description><![CDATA[教育局表示，為確定公營學校於2021/22學年核准開辦的班級數目，用以計算學校的教職員編制及撥款額，本月15日透過電子系統及到校實地點算方法，核實學校的實際在學人數，並已完成核實學校遞交的學生資料。經點算後，相對本年3月批核的2021/22學年總班數，公營小學一共減少15班小一；而公營中學一共減少8班中一。局方表示，今日已發信通知所有經點算實際在學學生人數後須調整2021/22學年班級結構及教職員編制的學校。

局方指，考慮到跨境學生及非華語學生因疫情緣故暫時未能到港上課，在本學年點算實際在學人數時，只要他們有參與網上學習或其他在家學習模式，也會點算為在學學生。局方在點算時亦考慮了個別學校過往的收生情況。一般而言，學校的核准班數受多項因素影響，數字調整往往反映了適齡學童人口的整體變化及學生人口的流動情況，包括搬遷、家長選擇，以及移入或移出本港的學童人口等。

局方表示，因調整班數出現的超額教師，可按既定機制獲保留至2021/22學年完結；而因小一學生人口下降以致總班數減少而出現的超額教師，則可獲保留最多三個學年。
 
教育局表示，一直鼓勵仍未推行小班教學的小學作好準備，以便在條件許可下盡快實施小班教學。此外，因應學生人口下降，教育局鼓勵一些位於學位過剩地區的學校申請跨區重置。教育局作為官立學校的辦學團體，亦會以身作則，審慎考慮各方面的因素，包括政府政策、人口變化、學額供求、官立學校整體發展需要、政府資源運用等，以訂定個別官立學校的長遠發展方案，例如考慮上述因素後停辦長期收生不足的學校，或將位處有較多剩餘學位地區的學校重置到學位需求較殷切的地區，或預計未來有較大學位需求的新發展區，以紓緩個別地區學位長期供過於求的情況。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:59:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局收集管制即棄塑膠意見　環團冀政府5年內推出措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613013-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613013-20210930.htm</link><description><![CDATA[可持續發展委員會展開公眾參與活動，收集管制即棄塑膠的意見。

綠嶺行動總幹事何漢威對此表示歡迎，指當中涉及不少已討論多年的即棄塑膠物品，而且該些塑膠品亦有替代品，例如商場派發的雨傘袋，可改用兩傘除水機，加上減少使用即棄塑膠是全球趨勢，相信市民不會太抗拒。

何漢威提到，明白立法需時，期望政府可以在少於5年的時間推出措施，一併規管各種即棄塑膠產品，但不建議推行自願計劃，擔心難以落實，希望政府落實禁止使用，或實施生產者責任制，讓生產者回收即棄塑膠，或者從源頭減少即棄塑膠物料。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:42:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李兆波認為最新數據反映消費券對零售業提振威力遜預期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613011-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613011-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府公布本港8月零售業總銷貨價值臨時估計為286億元，按年上升近11.9%，連升7個月。政府發言人表示，受惠於消費券計劃的提振作用，零售業總銷貨價值的按年升幅在8月明顯加快，展望消費券計劃應在今年餘下時間，繼續有利於本地消費意欲。

中大亞太工商研究所名譽教研學人李兆波指出，去年8月正值第三波疫情，令當時的零售銷貨額只有約256億元，導致比較基數較低，因此今次升幅較高。他說，原本預期在消費券計劃下，今年8月的零售銷貨額可達300億元，而根據當局數字，8月的零售銷貨額不但不及去年底今年初的節日旺季，甚至比今年5月的大約296億元低，他認為，這反映消費券對零售業的提振「威力」並非預期大，估計可能市民將消費券用於餐飲，令零售業未能完全受惠。

李兆波認為，本港要在全面通關後，對零售業才有真正幫助，又指愈遲通關對香港愈不利，但他指出即使通關，亦要視乎相關規模，總體而言如要回復以往零售銷貨額的水平，或要數年時間。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:37:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解再多兩名紀律部隊人員疑涉不當言論被停職調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613010-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613010-20210930.htm</link><description><![CDATA[水警總區高級督察林婉儀執勤時殉職，據了解，再多兩名紀律部隊人員懷疑涉及相關不當言論而被停職調查，分別涉及一名沙田警區警務人員，及一名懲教助理。

警方回覆查詢時說，發現有人在網上就日前一名因公殉職的高級督察發表不當言論，事件中一名男警務人員已被停職並接受調查。警方強調，非常重視人員的操守，任何人員干犯違紀行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理。

懲教署說，已將相關個案轉介警方跟進調查，並按既定機制將有關職員停職。懲教署又說，十分重視懲教人員的誠信及操守，對紀律有嚴格要求。任何人員若干犯違紀及違法行為，定必嚴肅處理，絕不姑息。

據了解，兩名消防員早前亦因為在社交平台發表懷疑涉及相關不當言論，已被停職調查。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:32:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉瀚林承認管有兒童色情物品判囚8個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613000-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613000-20210930.htm</link><description><![CDATA[警方去年上門搜查，在前經濟發展及勞工局局長葉澍堃長子葉瀚林寓所內的電腦，搜出50段兒童色情片段及11張兒童色情相片檔案，控以一項管有兒童色情物品罪，被告於早前承認控罪。東區裁判法院裁判官鄧少雄判刑時表示，當中有34段影片屬第4級別，涉及兒童與成年人發生性行為，原應判囚18個月，但考慮到被告因好奇而犯案，背景良好，獲家人支持，並且認罪，判監8個月。

40歲被告葉瀚林承認於去年10月19日，在舊山頂道的住所管有兒童色情物品，即在桌上電腦硬碟及外置硬碟內，儲存50段兒童色情影片及11張兒童色情相片檔案。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:57:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新界社團聯會錦田過渡性房屋逾千伙　按財政能力收租]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612999-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612999-20210930.htm</link><description><![CDATA[新界社團聯會社會服務基金獲批發展元朗錦田過渡性房屋項目，可提供約1020個單位，預計在2023年中落成入伙。

項目供正輪候公屋或居於不適切住房等的合資格家庭申請，新界社團聯會會長梁志祥表示，二人家庭的租金大約4千多元，會為每個家庭進行評估，按家庭財政能力收租。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:14:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[參選需40人提名　民主黨羅健熙否認高門檻阻出選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612998-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612998-20210930.htm</link><description><![CDATA[民主黨中央委員會決定參選立法會的提名程序，有意參選的黨員，需獲得所屬地區支部20人提名，以及另外4個地區支部各5人，即一共40人提名，再經由會員大會決定。

支持參選的民主黨創黨成員李華明表示，不明白為何在非常時期仍然提高參選門檻，認為會令有意參選的黨員更難出選，他呼籲黨內的區議員嘗試出選。

民主黨主席羅健熙承認門檻比以往高，目的在於團結民主黨，否認以高門檻阻止黨員出選。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:11:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明指民主黨參選提名門檻高　羅健熙否認阻黨員出選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612997-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612997-20210930.htm</link><description><![CDATA[民主黨中央委員會決定參選立法會的提名程序，有意參選的黨員，需獲得所屬地區支部20人提名，以及另外4個地區支部各5人，即一共40人提名，再經由會員大會表決。

支持參選的民主黨創黨成員李華明表示，今次要求比起以往民主黨成員競逐出選的門檻更高，不明白中委會為何在非常時期仍然提高參選門檻，認為會令有意參選的黨員更難出選，但他仍然呼籲黨內的區議員嘗試出選。

民主黨主席羅健熙否認以高門檻阻止黨員出選，指如果民主黨有意阻撓，只要如常經過多重會議及程序，就足以令有意出選者無法準時報名參選，毋須由中委會訂立新門檻。他承認今次提名門檻比以往高，目的在於令出選者獲黨內廣泛支持，並團結民主黨。

時事評論員袁彌昌認為，民主黨有力出選的黨員已經因為被取消議員資格而大大減少，中委仍然增加提名門檻，可能會令中央質疑民主黨迴避向新選舉制度表態，認為有關做法對民主黨日後發展未必有利。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:10:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[為「合適及不反對接種」院友打針　林正財不認為施壓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612996-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612996-20210930.htm</link><description><![CDATA[社署在10間院舍推行先導計劃，為所有「合適及不反對接種」院友接種科興疫苗，若家屬不贊成接種，要提供原因及確認明白不打針的風險。

行政會議成員林正財表示，相信有助提高接種率，認為不存在向家屬施壓。有病人組織認為，措施對推動接種的幫助不大。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:08:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀重提改組政府架構　開放首長級職位予政黨人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612994-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612994-20210930.htm</link><description><![CDATA[新民黨主席葉劉淑儀說，新民黨早於2011年已提出改組政府架構，建議增設副司長職位，她認為副司長可專責處理一些大議題，例如融入大灣區、增加土地及簡化程序等，而副司長要由有政府經驗的人出任。

她建議，政府增設一些首長級職位，開放給政黨人士出任，增加他們的歷練，但最重要是找對人，並期望特首改善公務員管理，指近日有公務員犯低級錯誤，包括寫錯「中華人民共和國」，選委會選舉幾千張選票要花14小時點票，認為也要深刻檢討。

葉劉淑儀說，立法會拉布問題已成歷史，下屆政府可放下包袱，大刀闊斧處理土地房屋問題，包括著手研究搬遷葵涌貨櫃碼頭，釋放葵青區臨海靚地。她又質疑「濕地緩衝區」是否要1000公頃那麼多。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:06:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消費券刺激上月零售銷售升11.9%　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612993-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612993-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府公布本港8月零售業總銷貨價值臨時估計為286億元，按年上升近11.9%，連升7個月，今年首8個月合計的零售數據臨時估計亦升8.1%。

政府發言人表示，受惠於消費券計劃的提振作用，零售業總銷貨價值的按年升幅在8月明顯加快，展望消費券計劃應在今年餘下時間，繼續有利於本地消費意欲。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:05:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保監局及金管局就保費融資業務公布聯合查察結果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612967-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612967-20210930.htm</link><description><![CDATA[保險業監管局及金管局發布聯合通函，提及對長期業務保險公司及持牌保險中介人(包括銀行)，就保費融資業務進行聯合查察的主要結果，是兩間監管機構首度進行這類行動。兩間監管機構將聯絡業界及相關持份者，釐清長期業務保險公司及持牌保險中介人，在進行保費融資活動時理應達到的標準。

有關聯合查察去年下半年進行，以識別行業現行作業模式及須予改善之處，確保投保人清楚各種相關風險。

保費融資是潛在投保人向財務機構(通常是銀行)貸款以繳付部分保費，並將保單的部分或全部權益轉讓予財務機構作為抵押品安排。

保監局行政總監張雲正表示，保費融資涉及槓桿借貸及利率上升帶來的風險，極有可能在保單產生的非保證收益低於預期時，導致回報減低甚至錄得虧損，投保人利益必須獲得充分保障。

金管局總裁余偉文表示，聯合查察展示了兩間監管機構在處理跨行業保險議題上的協作和承擔，將繼續緊密合作，監察市場發展並提升業界操守標準，以加強保障投保人及銀行客戶利益。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:47:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[平機會歡迎通過修例增窺淫罪　防止不同形式性騷擾行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612984-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612984-20210930.htm</link><description><![CDATA[立法會三讀通過修訂《刑事罪行條例草案》，加入窺淫、未經同意下拍攝私密部位、未經同意下發布或威脅發布私密影像等罪行。平機會歡迎立法會通過修例，新增窺淫、非法拍攝或觀察私密部位、發布源自窺淫或非法拍攝或觀察私密部位的影像，以及未經同意下發布或威脅發布私密影像的罪行。
 
平機會主席朱敏健認為，經修訂的法例對政府及平機會在社會上推廣平等、消除騷擾和歧視的工作大有幫助，而且可以加強保障市民，防止發生性自主權遭侵犯，以至不同形式的性騷擾行為。

平機會說，歡迎政府於修例過程中採納他們的意見，並加以修訂，包括加入由上而下拍攝某人上衣的照片的罪行，而且有關罪行採用性別中立的原則、在罪行中加入修改影像至看似顯示某人的私密部位的情況、加入威脅發布私密影像的罪行，以及容許裁判官發出命令，要求任何人刪除或移除所控制的任何私密影像。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:17:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財稱若公眾冀盡快管制即棄塑膠　可調節立法時間表]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612980-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612980-20210930.htm</link><description><![CDATA[可持續發展委員會將展開公眾參與活動，收集有關管制即棄塑膠的意見，活動將在12月29日結束，預計明年第一季向政府提交建議，期望在3年後推出短期措施，5年後推出長期措施。

可持續發展委員會主席林正財表示，若公眾期望盡快推行相關措施，相信立法時間表可以調節。他說，並不預計今次的討論會引起市民很大反對，但若有市民反對，有關政策會有彈性，例如調整推行的模式及時間。

公眾活動亦會徵詢市民有關現有膠袋收費計劃，林正財提到，膠袋佔塑膠廢物相當大比數，今次活動希望聆聽市民就收費、豁免收費的膠袋數量等的意見。他又說，今次諮詢涵蓋面廣泛，規管塑膠棉花棒等小型物品，是反映政府的價值觀，希望盡最大努力管制即棄塑膠使用，並期望得到市民支持。

委員會轄下策略工作小組主席黃煥忠表示，全球趨勢是減少塑膠，希望透過今次活動整存香港相關計劃，會先處理非必要及難以回收的塑膠，希望帶出討論方向。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:09:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財稱院舍接種先導計劃已作微調有助提升長者接種率]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612976-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612976-20210930.htm</link><description><![CDATA[社署在10間院舍推先導計劃，為所有「合適及不反對接種」院友接種科興疫苗，若家屬不贊成接種，要提供原因及確認明白不打針會有包括死亡的風險。

行政會議成員林正財表示，相信計劃有助提升接種率，安老院舍的長者接種率低，加上專家亦建議長者盡快接種新冠疫苗，先導計劃是作出微調，與目前接種流感疫苗的安排一致。

林正財表示，醫生將了解院舍長者的身體情況，決定長者是否適合接種疫苗，即使長者適合接種，若家人反對，只要表達清楚意願，長者亦不用接種疫苗，強調不存在向家人施壓，只是讓家屬了解清楚接種疫苗與否的風險。

林正財提到，安老院舍有一定長者並無家人，或未能聯絡他們，會考慮他們的最佳醫療利益，目前科學數據多並清晰，會建議他們盡快打針。他又說，目前未有時間表，在全部院舍落實措施，因為院舍數量多，亦要視乎先導計劃的流程安排。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:05:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消防隊目指迷你倉火場溫度極高　搜索期間一度需要後退]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612974-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612974-20210930.htm</link><description><![CDATA[2016年牛頭角淘大工業村迷你倉四級大火，導致高級消防隊長張耀升及消防隊目許志傑殉職，死因研訊繼續。曾奉命入場搜救的時任消防隊目何寶榮作供，他說，現場溫度極高，他沿著滅火喉轉入第二條橫巷便需要後退，未能找回張耀升。庭上亦披露，張耀升是在近第二條橫巷盡頭被發現。

何寶榮表示，當日與總隊目梅斯榮，連同消防員陳偉成及李偉雄分成兩個小隊進入火場。高級助理消防區長翁錦雄在4人入場前，先後兩次表示需要沿著滅火喉找回失聯的隊長，並帶他離開。首先入場的梅斯榮、李偉雄沿著主走廊轉入第一條橫巷後找到喉筆，由於橫巷太窄，他與陳偉成拿起地上另一條喉繼續在主走廊推進，陳偉成在後方拉喉，自己再步前3至4米至第二條橫巷。

他說，轉入橫巷，因抵受不了熱力而需要退回主走廊，期間另一隊煙帽隊越過，並轉入第二條橫巷，自己留守於橫巷及主走廊的十字路口，以防他們走錯方向。在10多分鐘後，他聽到該隊煙帽隊的高級消防隊長說要撤退，於是一同離開火場。他形容第二條橫巷溫度極高，煙霧瀰漫，能見度約1米，地下積水深至腳踝位置。被問到以往曾否遇過與當時溫度相若的火場，何寶榮說「應該都無咁熱」，又說現場非消防員可繼續工作的環境。

何寶榮又表示，他在3樓梯間候命時，曾目睹張耀升的拍檔尹建偉爬出火場，又聽到其他同袍說有人失聯，現場氣氛突變沉重。根據以往經驗，認為作為消防員，理解任務已轉為緊急搜救行動，理應要意識到情況危急。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:00:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港8月零售銷售按年急升11.9%　連升7個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612973-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612973-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府統計處公布，上月零售業總銷貨價值臨時估計286億元，按年升11.9%，連升7個月，增速比7月明顯加快9.1個百分點。今年首8個月零售數據亦升8.1%。

按分類，鞋類、有關製品及其他衣物配件升62.3%，眼鏡店升60.4%，服裝升35.7%，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物銷貨值升28%。至於超級市場貨品跌8%。

政府發言人說，受惠於消費券計劃的提振作用，零售業總銷貨值按年升幅明顯加快至11.9%，本地疫情維持穩定及勞工市場狀況改善亦有幫助。

發言人說，消費券計劃應在今年餘下時間繼續有利本地消費意欲，又指維持疫情受控對零售業及整體經濟全面復蘇至為重要，呼籲社會努力實現更廣泛的疫苗接種。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:57:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府宣布外籍家傭最低工資維持在每月4630元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612969-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612969-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，外籍家庭傭工的「規定最低工資」將維持在每月4630元。

膳食津貼將由現時每月不少於1121元，增加52元至不少於1173元，新的膳食津貼水平將適用於明日起簽訂的所有外傭合約。

政府發言人說，仔細考慮了香港過去一年的整體經濟和勞工市場情況，以及本港的短期經濟前景，包括疫情所帶來的影響、僱主的負擔能力及外傭生計後，決定外傭的「規定最低工資」維持不變。

至於在今日或之前按現時每月不少於1121元的膳食津貼簽署的外傭合約，仍可於下月28日或之前送抵入境處處理，讓僱主有充足時間將已簽訂的合約送交入境處，完成有關申請程序。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:47:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港本財政年度首5個月赤字760億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612968-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612968-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府公布，截至8月底止，本港今個財政年度首5個月赤字760億元，主要是薪俸稅及利得稅等主要收入，大多在財政年度後期收取。

期內，整體開支2527億元，收入1767億元。

至8月底，財政儲備8518億元。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:45:13 +0800</pubDate></item></channel></rss>
