<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 17:30:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[8月整體領取綜援個案按月跌0.3%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610900-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610900-20210916.htm</link><description><![CDATA[社署表示，8月份整體領取綜援的個案較7月份下跌677宗，按月跌幅為0.3%。8月底領取綜援的個案總數為22萬258宗，受助總人數為31萬5512人。
　　 
就個案類別分析，雖然失業類別個案下跌0.6%至19245宗，但仍較去年1月，即本港新冠疫情開始時，增加約52.9%。6至8月的失業類別個案的平均每月申請數字為544宗，數字較5至7月下跌7%。

另外，低收入類別個案及單親類別個案的按月跌幅均為0.7%，分別有2297宗及24636宗；年老類別個案下跌0.4%，有12萬5764宗；健康欠佳類別個案上升0.6%，有26765宗；永久性殘疾類別個案上升0.1%，有17520宗。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:30:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子清水灣綠蛋島游泳據報被雷電擊中　送院後不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610897-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610897-20210916.htm</link><description><![CDATA[一名男子下午在清水灣綠蛋島游泳時，有市民報稱他懷疑被雷電撃中，送院後證實死亡。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:27:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局公布2017年貨機偏離路線調查報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610891-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610891-20210916.htm</link><description><![CDATA[民航意外調查機構就2017年9月24日在大嶼山老虎頭發生的一宗嚴重事故，發表調查報告。事件不涉人員傷亡或飛機損壞，亦沒有影響其他航空交通。根據國際民用航空組織的準則，事件歸類為嚴重事故。

涉事飛機為Atlas Air波音747-87UF型貨機，由國泰航空公司「濕租」經營。
　　 
報告表示，當晚11時44分，貨機從機場跑道起飛後不久，向右偏離已公布的標準儀表離場路線，並朝大嶼山老虎頭方向飛行。航空交通管制員通知機組人員貨機偏離航道，並指示向左轉，重返標準儀表離場路線。航空交通管制員亦告知機組人員貨機右方的山勢，並指示他們加快爬升至海拔5000英呎。
　　 
報告指出，約於海拔2000英呎高度，機上的增強型地面迫近警報系統發出警報。機師立即作出反應，令貨機爬升，在距離地面約670英呎的高度越過山頭。貨機約於晚上11時46分重回標準儀表離場路線，繼續航程而沒有再發生事故。
　　 
報告指出，當RASSE 1E固定半徑標準儀表離場路線編寫入飛行管理電腦時，路線被改動，導致貨機起飛後偏離航道。調查小組就該事故提出安全建議。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:55:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多9間中學下星期開始恢復個別級別全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610889-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610889-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，截至今日，全港共有11所中學申請在個別級別恢復全日面授課堂，當中兩所學校已在本星期展開有關安排，其餘9所則計劃於下星期一至下月4日期間開始。

楊潤雄在社交平台表示，當局經考慮專家最新建議後，今日致函全港學校，更新全日面授課堂及相關活動的安排。在計算學生人數是否達到全日面授課堂的7成接種率要求時，12至17歲學生若已接種第一劑復必泰疫苗並超過14日，亦屬符合有關條件。但他說，當局亦鼓勵滿18歲的學生，盡快接種第二劑疫苗，以加強保護效能。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:51:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[荃灣法院下月4日重新運作　處理區院部分案件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610888-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610888-20210916.htm</link><description><![CDATA[司法機構公布荃灣法院大樓由下月4日起重新投入運作，主要處理區域法院一些法庭使用者為數不多的案件，以騰出灣仔法院大樓的法庭處理社會事件相關案件。

發言人解釋，社會事件相關案件大幅激增，在法院大樓空間及司法資源方面帶來前所未有的挑戰，主要因為案件中有不少涉及眾多被告人、法律代表、傳媒人士和旁聽公眾，以及大量錄像證據。

司法機構透過招聘法官和委任暫委法官，增加司法資源，並盡可能利用10座法院大樓的所有130個適合用作刑事案件聆訊的法庭，每周平均處理80宗聆訊，以加快處理社會事件相關案件。

截至今年7月底，各級法院接獲超過1900宗社會事件相關案件，接近1400宗案件，約74%已結案。預期大部分在裁判法院處理的相關案件可於今年底結案。而區域法院接到超過300宗刑事案件，當中約250宗仍在處理，不少涉及10名或以上的被告人，所需審訊時間較長，或超過20至30日。

司法機構於去年中開始籌劃重用荃灣法院大樓，改裝工程預算2900萬元，上月竣工。荃灣裁判法院於2016年遷往西九龍法院大樓後關閉，其後主要作儲存法庭檔案設施。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:51:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[最新失業率4.7%　回落0.3個百分點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610884-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610884-20210916.htm</link><description><![CDATA[本港失業情況持續改善，6至8月失業率是4.7%，較上次回落0.3個百分點，是連續第6期錄得下跌，有18萬7700人失業，減少約10700人；就業不足率是2.2%，回落0.2個百分點。

大多數主要經濟行業的失業率均見下跌，其中建造業及運輸業有相對明顯的跌幅；就業不足率方面，下跌主要見於建造業、餐飲服務活動業，以及藝術、娛樂及康樂活動業。

勞工及福利局局長羅致光說，與消費及旅遊相關行業當中，零售業和住宿服務業的失業率較上次，分別下跌0.4和0.5個百分點、回落至6.4%和6.9%。

餐飲服務活動業的失業率則自今年年初以來連續多個期間下跌後，維持在8.6%不變，大多數其他經濟行業的失業率下跌，建造業和運輸業的失業率出現明顯跌幅。

羅致光說，隨著經濟繼續復蘇，勞工市場應會進一步改善，政府派發的電子消費券將繼續支援與消費相關的活動。但由於更具傳染力的Delta變種病毒在全球多個地方傳播，環球疫情仍是經濟及勞工市場前景的主要不確定因素，政府會繼續密切留意相關情況。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:36:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案　陳志全獲高院批准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610879-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610879-20210916.htm</link><description><![CDATA[涉及民主派初選案而被控違反《香港國安法》的陳志全，早上在高等法院申請保釋，《香港國安法》指定法官聽取雙方陳詞後，表示有充足理由相信陳志全不會繼續實施危害國家安全行為，批准他保釋申請，書面理由擇日公布，陳志全得知獲准保釋後表現興奮及激動。

保釋條件包括10萬元現金擔保、每星期到北角警署報到4次、不得直接或間接以任何方式作出、發放或轉載任何危害國家安全的言論、不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員等、需要交出所有旅遊證件，包括BNO，不得離港等。

民主派47人初選案中，連同陳志全，至今有14人獲准保釋。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:09:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[將軍澳落冰雹　本港錄得逾2千次雲對地閃電]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610877-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610877-20210916.htm</link><description><![CDATA[天文台在社交平台表示，高溫觸發的驟雨及強烈狂風雷暴在中午後影響本港，局部地區雨勢頗大，而在下午約1時，將軍澳有冰雹報告，本港亦一度錄得超過2000次雲對地閃電。

天文台表示，自1967年至今，本港共有41日錄得落雹報告，對上一次是2016年7月，而上次在9月錄得落雹報告是2002年。

有市民在社交平台上載片段，報稱在將軍澳一個屋苑拍攝到落雹情況，可見有住戶的窗戶接連被懷疑冰雹敲打；亦有相片流傳，市民手掌放有粒狀冰雹。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:05:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局完成清洗梳士巴利道行人隧道　強調非針對露宿者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610875-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610875-20210916.htm</link><description><![CDATA[當局收到油尖旺南分區委員會及多名市民投訴，指在梳士巴利道近香港文化中心的行人隧道內，有很多雜物阻礙行人通過，並發出異味，影響公眾衞生。相關部門今日完成清洗有關隧道牆身及地面。

當局表示，油尖旺地區管理委員會於本月2日在行人隧道牆壁張貼移除雜物通告，通知將於通告貼出後14日，即今日清理及棄置留在隧道內的雜物。

當局亦持續派員進行多次晚間外展探訪，提醒露宿人士，將進行相關行動，並了解露宿人士的福利需要。政府強調行動旨在清理雜物，並非針對該處的露宿人士。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:59:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會佩劍個人賽　港隊6名代表順利晉級淘汰賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610874-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610874-20210916.htm</link><description><![CDATA[全運會劍擊項目展開，港隊的何思朗在佩劍男子個人賽，小組賽以5勝1負，總成績排名第3，順利晉級淘汰賽。隊友陳卓謙及羅浩天同樣以3勝3負，總成績分別排第16及第18名晉級。

佩劍女子個人賽方面，林衍蕙在小組賽錄得3勝3負，以總排名15晉級淘汰賽。至於馬暤孜及歐倩瑩則同樣以2勝4負，總排名第23及第24位躋身淘汰賽。

賽事在天津進行，今屆全運會劍擊賽事將會連續兩日進行同一劍種的個人賽及團體賽。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:47:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方接報男子清水灣綠蛋島游泳疑被雷電撃中送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610872-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610872-20210916.htm</link><description><![CDATA[警方接報一名男子下午在清水灣綠蛋島游泳時，懷疑被雷電撃中，失去知覺。事主由直升機送往東區醫院救治。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:36:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有中學生考慮打一針新冠疫苗　亦有學生憂副作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610870-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610870-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局公布，已接種第一劑疫苗的12至17歲學生，達全校學生人數的7成，並超過14天，亦屬符合恢復全日面授條件。

有中一家長說，至今仍未有足夠數據顯示新冠疫苗適合該年齡群組接種，加上過去發生多宗青少年接種疫苗後出現心肌炎的事件，因此暫時不會讓子女接種。

有中學生表示，身邊有朋友接種疫苗後身體不適，擔心自己也會有副作用，即使可恢復全日面授課堂，吸引力仍然不大。有中學生認為恢復全日面授課堂會較方便，日後毋須再上網課，因此會考慮接種。

對於衞生防護中心轄下科學委員會建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗，有已接種一劑疫苗的中學生表示歡迎，自己之後不會接種第二劑。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:22:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會：按警方要求今晚10時移除網站及指定電子平台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610865-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610865-20210916.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，將會按警方要求，移除支聯會網站、facebook及其他指定電子平台訊息，支聯會今晚10時會移除有關網站。

支聯會在社交網站說，支聯會、7名常委及公司秘書，本月10日接獲警務處處長信件，表示警務處根據《港區國安法》第43條《實施細則》附表4第7(2)條規定，要求支聯會在接獲有關通知的7天內，移除指定的電子平台訊息。

支聯會副主席鄒幸彤及4名常委早前被警方國安處拘捕，5人其後被檢控。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:06:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中學校長會估計更多學校申請個別年級恢復全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610863-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610863-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局因應衞生防護中心轄下科學委員會最新建議，更新本學年全日面授課堂安排，已接種第一劑疫苗的12至17歲學生，達全校學生人數的7成，並超過14天，亦屬符合恢復全日面授條件。中學校長會主席連鎮邦認為，科學委員會的最新建議有助減少家長及學生對疫苗副作用的憂慮，估計會有更多學校申請個別年級恢復全日面授課。

連鎮邦表示，每間學校接種步伐不一，低年級如中一級別接種率會較低，難以估計未來會有多少學校申請全日面授課，至於有無機會有學校符合條件全校恢復全日面授，亦要視乎家長配合程度。他說陸續有學校邀請醫生，向家長學生講解疫苗的效用和影響，相信有助他們了解更多，從而決定是否打針。

至於課外活動方面，一些要除口罩才可進行的活動，例如樂器練習，即使已接種兩劑疫苗，學校亦按照校本情況未有放寬，目前只維持網上集訓，而水運會和陸運會等，根據當局的指引，必須打齊兩針才可參加比賽。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:02:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[理大生承認前年國慶荃灣非法集結　案發後完成博士課程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610862-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610862-20210916.htm</link><description><![CDATA[前年10月1日荃灣區衝突中，一名28歲理大博士生被捕，他否認暴動罪，但承認非法集結交替控罪，區域法院暫委法官李志豪將案件押後至下月15日判刑，被告繼續獲准保釋。

控方案情指，案發當日有超過200名示威者於荃灣海壩街聚集，並以雜物堵路、破壞公物及縱火，新聞片段拍到被告在該些示威者後方，跑姿獨特，不過沒有投擲雜物，但其後他看到有示威者中槍，於是突然跑前，並在遭制服後要求警員安排救護人員協助。

辯方資深大律師潘熙求情說，被告案發後兩日隨即遭落案起訴暴動罪，但他沒有放棄自己，事發至今將近兩年間，完成修讀物理學博士課程。

控辯雙方均同意，被告當日沒有投擲雜物，甚至於被制服前高舉雙手向警方表明無意施襲，身上亦無搜出任何武器。另外，被告因天生「長短腳」問題而跑不快，才會導致控方於案情提到被告「跑姿獨特」。

28歲被告邱宏達原本被控一項暴動罪，今日承認一項非法集結交替控罪，即於前年10月1日，在荃灣大河道、大河道北和鱟地坊一帶參與非法集結。

同案被告18歲的曾志健被控同一項暴動罪及另一項襲警罪，曾志健早前缺席聆訊，已被法庭發出拘捕令。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:59:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[無業男持氣槍4日內兩度行劫店舖　入獄8年8個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610861-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610861-20210916.htm</link><description><![CDATA[一名無業男子去年2月在4日內兩度持氣槍到新蒲崗及葵涌廣場的店舖行劫，並用索帶綑綁店員手腳，劫去3萬多元財物，被告早前承認兩項搶劫罪，在高等法院被判入獄8年8個月。

法官杜麗冰判刑時說，即使被告的女兒先天殘疾，被告面對龐大財政壓力，但不足掛齒，因為人人都要面對壓力，如果能以此作為開脫，則會天下大亂。

法官說，被告兩次都趁女東主及女店員獨留店內時犯案，手持氣槍指向對方，並用索帶綑綁對方手腳，雖無造成傷亡，但情緒傷害難以估量，根據案例，持仿製槍械行劫須判刑阻嚇，因為事主難辨真偽，會造成恐慌。

法官提到，被告犯案時戴假髮及有膠索帶，顯示被告有計劃犯案，以10年作為各控罪量刑起點，被告認罪獲部分刑期扣減，判囚8年8個月。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:47:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[480名首長級及高級公務員出席第3場國家安全講座]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610859-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610859-20210916.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局舉辦第三場「認識憲制秩序、維護國家安全」系列講座，主題涉及國家安全、《香港國安法》與完善選舉制度，共有約480名首長級和高級公務員出席，除了在政總的現場講座，部分人在中央圖書館透過視像形式參與。有關系列的三場講座，共約1300人次參與。

講座由前律政司司長、基本法委員會前副主任梁愛詩主講，公務員事務局局長聶德權在講座致辭時說，公務員必須正確理解由國家《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序，也必須充分認識《香港國安法》，並增強維護國家安全的意識，全面配合特區政府履行維護國家安全的責任。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:34:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日沒有新增新型肺炎確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610857-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610857-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，今日沒有新增新型肺炎確診個案，是繼本月2日、即兩周後再次零確診。本港至今累計有12149宗確診個案，另外，初步確診個案少於5宗。

鑑於近期不少輸入個案在完成疫苗接種後，隨即參與非必要的外遊，中心強烈呼籲市民應避免所有非必要的外遊計劃，尤其是相關規例下的高風險指明地區。

發言人亦提醒市民，如果必須外遊，建議他們出發前完成接種新冠疫苗，亦應避免在外地參與非必要的大型聚會或活動，並於外遊期間繼續佩戴口罩，時刻保持個人和環境衞生。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:20:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港九小輪：渡輪突失去動力導致觸碰中環碼頭7名乘客傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610853-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610853-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘由坪洲前往中環的渡輪早上近9時，在中環碼頭懷疑撞到石壆，警方接報，至少7人受傷，全部送院治理。

港九小輪表示，肇事航班由坪洲往中環，今早約8時51分到達中環六號碼頭時，船隻突然失去動力，導致船身觸碰碼頭，右邊船頭損毀，事件中2男5女乘客受傷，送院治理，其他乘客自行離開。

港九小輪說，肇事的渡輪是海興號，上月中剛完成年檢，公司正全力協助相關部門調查，今天坪洲的航班未受影響。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:11:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局修訂全日面授課指引　7成學生接種一劑疫苗屬達標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610851-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610851-20210916.htm</link><description><![CDATA[因應衞生防護中心轄下科學委員會，建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗，教育局更新本學年全日面授課堂安排，已接種第一劑疫苗的12至17歲學生，達全校學生人數的7成，並超過14天，亦屬符合恢復全日面授條件，教職員仍需接種兩劑疫苗的安排就不變。

若學校未能達到全校恢復全日面授課堂，但個別級別的學生達到以上條件， 當局亦可允許有關學校為該級別的學生進行全日面授課堂及其他活動。

學校如要安排非學術性的課外活動，例如音樂、體育活動，12至17歲學生的接種要求亦改為接種一劑及超過14天。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:46:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
