<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 15:15:50 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[涉在沙田大涌橋路馬路踏電動滑板車　18歲男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606113-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606113-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方表示，上星期網上流傳一段影片，一名男子在沙田大涌橋路往大圍方向的馬路騎踏懷疑電動滑板車，警方經調查後今日在沙田拘捕一名18歲男子，他涉嫌無牌駕駛、駕駛未獲發牌車輛、沒有第三者保險而使用車輛，以及駕駛時沒有戴上認可防護頭盔。

警方檢獲涉案的懷疑電動滑板，被捕男子已獲准保䆁候查，須於下月中向警方報到。

警方重申，電動可移動工具不宜與一般汽車共同使用路面，亦不適合在行人路或單車徑上使用，任何人在道路、行人路及單車徑上使用未經登記及領牌的電動可移動工具，可能違反《道路交通條例》及其他相關法例，一經定罪最高刑罰為罰款港幣10000元及監禁12個月。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:15:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊稱同意法律團體非政黨　促保持專業而非政治化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606112-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606112-20210816.htm</link><description><![CDATA[律師會月底將會改選理事，內地《人民日報》早前發表評論文章，呼籲律師會「搞專業不搞政治」。律政司司長鄭若驊於網誌表示，同意社會上有意見認為法律團體並非政黨或政治組織，本港法律界要保持專業而非政治化。

鄭若驊表示，律政司與內地亦已推出多項措施為法律界拓展市場，如果法律業界希望優惠政策得以落實，除了要自我圖強及認清方向，亦必須專業和客觀做好律師該做的事，在法治領域為國家及香港謀福祉。

她期望香港法律界推展法律服務及捍衛法治，繼續有效落實專業與執業的自我監管制度，讓法律執業者得以施展才能，開闢廣闊的天地及迎接光明未來。

鄭若驊說，只要大家真心堅守「一國」原則，尊重和貫徹落實「一國兩制」，維護國家主權統一及領土完整，保持香港繁榮和穩定，她非常有信心普通法會繼續在香港實行，而法律界在當中亦擔當重要角色。

她又說，不能再讓根本屬「反中亂港」的人，通過意識形態或利用不同的平台，滲透不利香港穩定發展的腐朽思想。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:12:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民政署人員聲稱應診實上興趣班被控6罪　周三上庭答辯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606111-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606111-20210816.htm</link><description><![CDATA[廉政公署落案起訴一名41歲民政事務總署署理高級行政主任，涉嫌使用「離開工作崗位」申請表誤導民政署，6次聲稱應診，但實際上參加興趣班，被控6項「代理人意圖欺騙其主事人而使用文件」罪。

廉署早前接獲民政署轉介的貪污投訴而展開調查，被告案發時是為民政事務總署署理高級行政主任，負責為黃大仙區議會提供秘書支援。控罪指被告曾於2018年11月至去年6月期間其中6日，報稱下午需要到一間中醫診所接受診症及治療，但被告於有關時間參加興趣班，其中5次均在黃昏到訪中醫診所，餘下一日則沒有到訪過診所。

被告獲准保釋，本周三上庭答辯。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:10:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起收緊16個地區人士檢疫要求　美國列高風險地區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606110-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606110-20210816.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:06:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[78歲男子涉斬傷兒子囚16個月　法官形容案件為悲劇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606109-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606109-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名78歲男子斬傷兒子，承認一項蓄意傷人罪，在區域法院被判入獄16個月。

法官張志偉表示，被告因前列腺健康欠佳，案發時打算如廁時感到不適，但兒子在洗手間內吸煙，加上受兒子粗言責罵而忍無可忍犯案，形容案件為悲劇。

法官指出，被告家庭關係良好，案發後兒子已經原諒被告並撰文求情，被告現時有可能患上前列腺癌，相信被告情緒一時失控而犯案，被告案發時曾斬向兒子頭及頸部，導致對方留院27日，衡量案情後作出有關判刑。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:04:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉偽造疫苗紀錄及假身分證案　押至下月27日再訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606108-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606108-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方上星期拘捕3人，涉嫌偽造疫苗紀錄及假身分證出售圖利，被控偽造文書、管有偽造身分證等合共4項罪名，其中2人今日於九龍城裁判法院提堂，毋須答辯，案件押後至下月27日再訊，以待索取法律意見。

2名女被告分別為41歲的王文琪及48歲越南籍的阮氏緣，分別被稱是商人及清潔工，王文琪獲准以現金1萬元保釋，並須每星期到警署報到兩次及不得離港，阮氏緣就須還押。

案情指，2人被控於本月13日在九龍灣麗晶商場一間店舖製造虛假文書，即11張疫苗接種紀錄，意圖使用該等文書誘使他人接受該等文書為真文書。

阮氏緣另外被控於本月14日，在銅鑼灣明興大樓一個單位內知道或相信有關虛假文書，即一張疫苗接種紀錄屬於虛假，在無合法權限或辯解下保管該文書；以及管有2張偽造身份證及1張屬於他人的身分證。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:03:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外傭檢疫後確診　化驗所稱有關血液樣本從本港診所收回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606107-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606107-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名曾接種兩針復必泰疫苗的38歲外傭，日前在酒店檢疫後確診變種病毒。患者上月27日在美國化驗所抽取血液樣本，經當地化驗所送往香港，並由「栢立醫學化驗所」進行檢測，結果顯示她對新冠病毒抗體呈陽性，當局提醒所有認可進行抗體測試的私營化驗所，不能接受從香港以外抽取的血液樣本進行化驗。

栢立醫學化驗所回覆本台查詢表示，涉事血液樣本並非由外國直接寄往化驗所，而是化驗所從本港私家診所收回樣本，當時根據既定程序，核對轉介信的個人資料，其後進行化驗。

化驗所指出，在一般情況下，不會向醫生查詢每個新冠病毒病抗體血液測試樣本的來源地，只會核對醫生轉介信中的資料，強調化驗所從未收過，也將不會收取沒有政府合資格之醫生轉介信的非香港及海外個案。

化驗所表示，業界及醫生事前並不太清楚當局的要求，至上周五接獲政府電郵，當局提醒化驗所只能接受本地採樣的血液樣本，強調定必遵守有關守則和標準作業程序，處理每一個抗體血液測試個案，相信以後可避免同類事件發生。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:51:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增3宗確診全屬輸入個案　分別由瑞士日本馬來西亞抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606099-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606099-20210816.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，全部為輸入個案，均帶有L452R變異病毒株，累計確診個案達12036宗。

3名患者分別從瑞士、日本和馬來西亞抵港，其中一名從日本來港的48歲男子，他在5月完成接種兩劑復必泰疫苗。

另外，初步確診個案少於5宗。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:19:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[自由黨倡規定小學幼稚園教職員須打疫苗　否則停薪留職]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606094-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606094-20210816.htm</link><description><![CDATA[自由黨與行政長官林鄭月娥會面，反映對未來一份《施政報告》的意見，建議包括放寬檢疫豁免至更多行業，以及建議規定小學和幼稚園教職員必定要接種疫苗，否則停薪留職。

自由黨黨魁鍾國斌表示，本港與內地通關無期，建議政府將目前金融界的豁免檢疫措施延伸至不同行業，例如國際航運或國際貿易業人士，因為放寬措施涉及的人數不多，對疫情控制的影響不大。

自由黨主席張宇人說，已向林鄭月娥表明，會於立法會審議涉及輸入海外醫生的法例時加入修正案，放寬合資格在本港註冊的海外醫生範圍，以解決醫療人手不足問題。張字人亦建議，教育局應規定小學和幼稚園教職員須全數接種疫苗，否則停薪留職，以確保教學進度不受影響。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:51:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵下周一起分階段加強東鐵綫、屯馬綫及將軍澳綫服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606092-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606092-20210816.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，由本月23日起分兩階段加強東鐵綫、屯馬綫及將軍澳綫的列車服務，每周將增加超過470班車，以配合新學年即將開始及乘客出行模式轉變等。

其中，為配合東鐵綫新列車逐步投入服務，東鐵綫於本月23日，在早上繁忙時段增加南行短途班次，將平日早上繁忙時段由大埔墟至紅磡站的列車服務，加密至約3分鐘一班車。平日日間非繁忙時段、周末和公眾假期大部分時間的班次，亦會加密至約6分鐘一班車。

港鐵又說，屯馬綫通車後，平日放工時間有較多乘客使用屯馬綫由市區返回新界西北地區，因此港鐵於本月30日起，加強屯馬綫列車服務，平日晚上繁忙時段由尖東至屯門站的路段，會增加額外班次至約3.3分鐘一班車，而全綫平日晚上、周末及公眾假期部分非繁忙時段的列車服務，則會加密至約4.7至6分鐘一班車。

另外，為配合將軍澳綫沿綫社區發展所帶來的乘客需求，由本月30日起，港鐵加強平日、周末及公眾假期非繁忙時段往來調景嶺及康城站的列車班次，由約12分鐘加密至約8.2至10分鐘一班車。將軍澳綫往來北角及寶琳站的列車班次，亦會於平日大部分非繁忙時段加強至約每5分鐘一班車。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:42:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團體指就7.21案接10萬人聯署　將交信投訴法官]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606090-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606090-20210816.htm</link><description><![CDATA[團體「珍惜群組」認為7.21元朗白衣人案件判決不公，稱收到超過10萬人聯署，今日向投訴法官行為諮詢委員會遞交聯署信，投訴處理案件的法官葉佐文。

「珍惜群組」召集人李璧而認為案件判刑不合理，質疑如果被告有意參與暴動，當日就不只是手持藤條，又指今次投訴行動與案中被告無關，被告家屬亦不知情，不擔心影響案件上訴。至於李璧上次舉行記者會期間，有老翁透露曾於前年7月21日參與事件，李璧而指不認識該人，相信他當日只是持棍保護家園。

原訂出席記者會的商人楊官華未有現身，並於社交網站說，在案件上訴期間投訴法官可能構成藐視法庭，決定停止參與投訴行動，並與李璧而割席。李璧而回應說，投訴法官與藐視法庭屬兩回事，質疑是傳媒的壓力影響了楊官華。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:30:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰稱接種兩劑國藥疫苗　近日檢驗抗體跌至「邊緣」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606088-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606088-20210816.htm</link><description><![CDATA[實政圓桌立法會議員田北辰說，他今年2月接種了兩劑國藥新冠疫苗，近日檢驗抗體已跌至「邊緣」，隔多一個月估計變了相當於無打針，認為自己就是一個例子，香港要研究打第三針新冠疫苗。

截至昨日，香港有近113萬人接種了兩劑科興新冠疫苗，佔整體接種兩劑疫苗人數近四成，田北辰在本台節目《千禧年代》指，打科興疫苗的人差不多佔接種人士的一半，全世界包括接種率高的內地，也正研究打第三針。

另外，田北辰又說，美國疫情嚴重，每日新增10萬宗個案，應即時改為高風險地區，促請政府嚴謹把關甚麼是高風險地區，不應等出事才改，又認為酒店檢疫期，長期應建基於抵港地區風險，高風險地區應一律檢疫21日，已打針及有抗體也不應有例外。

早前一名已接種兩劑復必泰疫苗的外傭早前由美國回港，她持有血清抗體測試陽性結果，只需在酒店檢疫7天，第12日樣本呈陽性，期間曾在社區到過多處地方。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:26:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗：不應利用遊行帶出其他政治目的　衝擊破壞社會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606085-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606085-20210816.htm</link><description><![CDATA[民陣宣布解散，全國人大常委譚耀宗認為，外界毋須擔心遊行自由收緊，只要獲批不反對通知書及保持和平，則仍然可以遊行，但強調不應利用遊行帶出其他政治目的，以及衝擊或破壞社會。

譚耀宗批評，民陣以往多次舉行的遊行示威過後均有暴力衝突，衝擊社會穩定及國家安全。

譚耀宗今日前往北京準備出席明天起召開的人大常委會會議。他日前說，今次議程將審議一條全國性法律納入《基本法》附件三，估計可能是《反外國制裁法》，確實內容有待中央公布。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:56:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[水果乾含糖量高　消委會倡進食新鮮水果較佳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606083-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606083-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面6類、共31款預先包裝水果乾，發現全部樣本的糖含量均達到高糖食物的參考水平，另外在14款檢出至少3種除害劑，當中4款更檢出多達10種或以上，混合使用除害劑有機會產生「雞尾酒效應」的加乘效果，或對健康構成影響。

消委會研究及試驗小組主席譚鳳儀表示，水果乾較新鮮水果糖份高，營養元素低，因此建議消費者盡量進食新鮮水果，如果要進食水果乾，亦盡量以小包裝為主，因食水果乾不會有飽肚感，很容易進食過量而攝取了過多糖份，同時建議不要集中進食同一款水果乾。

消委會總幹事黃鳯嫺就說，消費者最好懂得如何看包裝上的營養標籤，不要選購有附加糖份的水果乾。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:50:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉海外搬運服務投訴升　消委會稱與多了人移民有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606082-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606082-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會表示，今年1至7月收到20宗涉及海外搬運服務的投訴，數字較2018、19及20年全年為高，而去年1至7月就只有1宗。

消委會總幹事黃鳳嫺表示，今年的投訴數字上升，與疫情緩和，多了人打算移民有關，另一原因是疫情引致船期延誤及緊張，在需求增加但供應不穩定的情況下，亦令投訴增多。

而投訴內容8宗涉及價格及收費爭議，6宗涉及送貨延誤或遺失，3宗涉及銷售手法問題，其餘涉及服務質素。

消委會提醒消費者，一經簽約表示已同意物流商處理其搬運事宜，當船期問題衍生額外費用時，物流商有權向客戶收取。另外，亦要留意條款可能包含「留置權」，物流商有權扣留顧客的托運貨品，直至顧客繳清所有款項，如物流商希望棄置顧客的貨品，則需要先行通知顧客及給予合理時間回應。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:48:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會今年首7個月收涉海外搬運服務投訴較去年同期升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606079-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606079-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會表示，今年1至7月收到涉及海外搬運服務的投訴有20宗，較過去幾年及去年同期上升。消委會以顧客身份查詢後發現，物流商的報價及船期存在較大差異，部分物流商表示，須由顧客承擔船期延誤而衍生的存倉費。

有投訴個案繳交上門收貨後的運費，再被追收超過一萬元額外費用，才獲安排船期。亦有個案的事主與物流商及其當地合作公司，就收費問題爭議，最終被扣押貨物多個月。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:32:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉國謙認為民陣解散不代表香港今後沒有大型遊行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606078-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606078-20210816.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員葉國謙認為，民陣解散，標誌大型反中亂港遊行將會成為歷史，但不代表香港今後沒有大型遊行。

前民陣召集人楊政賢認為，遊行集會是基本自由和權利，不過，在高壓環境下，相信要採取創意及靈活方式，不相信公民社會完全敗壞或死亡。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:30:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會選舉下月舉行　梁君彥冀有心為本港做事人士參選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606077-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606077-20210816.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會選舉下月舉行。立法會主席梁君彥期望，有不同意見及有心為本港做事的人參選，令民意有效反映。

對於部分界別毋須選舉就自動產生選委，梁君彥指，不同界別自行協商或決定誰人出選屬正常，認為毋須擔心。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:17:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會大樓擴建工程造價逾11億元　最快明年中展開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606076-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606076-20210816.htm</link><description><![CDATA[政府計劃因應立法會議員人數將增加至90人，擴建立法會綜合大樓，預計工程造價約11億7千萬元，最快明年年中展開工程，2025年中之前竣工，工程期間政府會租用毗鄰的中信大廈其中3層，讓其中45名議員及秘書處職員使用，中信大廈的租金由政府支付，立法會則會向政府支付象徵式1元租金。

立法會主席梁君彥表示，擴建計劃包括於現有立法會綜合大樓及露天花園，分別加建4層及10層，亦會擴建立法會餐廳、教育活動室及兒童學習室。梁君彥又說，政府將於本月25日向立法會工務小組申請約11億7千萬元的工程撥款，如果工務小組通過撥款，立法會財委會將於下月10日審議撥款。

梁君彥表示，為減少工程對立法會的影響，噪音工序會於晚間或立法會休會時處理。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:15:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心指水果乾較新鮮水果更多糖　籲選購時留意標籤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606074-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606074-20210816.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心表示，就消委會轉介包裝水果乾的樣本，已全部作出跟進。中心經評估後認為，涉及除害劑殘餘的所有產品均不構成健康風險，亦沒有違反相關規例。另外，除一款產品已停售外，全部涉及防腐劑的樣本並沒有違反相關規例。餘下涉及糖分營養標籤的樣本，中心發現相關商戶已就其中兩款產品進行整改或下架，並就餘下兩款產品不合格的跟進檢測結果作出相應行動。

至於檢測不合格的跟進樣本，中心會作出適當跟進，例如要求有關商戶停售涉事批次的產品等。

食安中心指出，部分水果乾在製作過程中會添加糖，比新鮮水果含更多糖分。消費者在選購預先包裝水果乾時，應閱讀包裝上的營養標籤及注意食用分量。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:06:52 +0800</pubDate></item></channel></rss>
