<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 21:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 21:30:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[近7成上水屠房及荃灣屠房工作人員已接種至少一劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604700-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604700-20210806.htm</link><description><![CDATA[食環署表示，截至本月初，接近7成上水屠房及荃灣屠房的工作人員已接種至少一劑疫苗。

食環署指出，在變異病毒株的威脅下，市民需要廣泛接種新冠疫苗，以鞏固免疫屏障，署方繼上月底為餐飲業、街市、凍房員工及小販舉辦健康講座後，本月初在上水屠房舉辦兩場疫苗健康講座，向參加者講解疫苗原理、保護作用和接種須知等，並解答他們有關疫苗接種的查詢。

食環署又說，屠房每日供應新鮮肉類到本地零售點供市民選購，政府有必要確保屠房業務正常運作，署方除了鼓勵在屠房工作的政府人員踴躍接種疫苗，也一直積極與屠房業界持份者，包括營運者、入口商、買手及運輸公司等保持緊密溝通，鼓勵從業員踴躍接種疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 21:30:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首訪科大參觀科研設施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604696-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604696-20210806.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今日到訪科技大學，參觀科研設施和了解相關研究項目，並與校方高層座談，聽取科大的最新發展。
 
林鄭月娥在科大校董會主席廖長城和校長史維陪同下，聽取科大不同研究團隊介紹研發項目，包括就抗擊新型肺炎疫情或提升公共衞生而開發的新型多層次殺菌塗層，和應用於「居安抗疫」流動應用程式等。她又參觀空氣動力學和聲學實驗中心，該中心近年為香港單車代表隊進行風阻測試，研發低阻力單車器材和服裝，提升運動員的表現。
 
林鄭月娥說，科大成立只有30年，是一所年輕的高等學府，但已取得驕人成績，又說科大師生積極發揮創意和投入科研，研究成果、技術應用和商品化的能力超卓，成績令人鼓舞，希望位於廣州南沙的港科大（廣州）校園，能積極為粵港澳大灣區培育高端人才。
 
林鄭月娥指，過去一個月內已走訪8所獲大學教資會資助的大學，透過聆聽大學管理層的匯報和與學生的親身接觸，令她對院校和師生的實力和未來都充滿信心，政府會繼續支持各大學的發展。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 21:10:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署就確診病人終止隔離須符合條件發布更新建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604692-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604692-20210806.htm</link><description><![CDATA[衞生署就確診病人終止隔離須符合的條件發布更新建議。

衞生防護中心轄下聯合科學委員會聯同專家顧問團建議，有病徵的患者需要符合臨床狀況好轉及退燒，及其中一項實驗室條件才可終止隔離，包括呼吸道或糞便樣本在相隔至少24小時進行兩次核酸測試結果均呈陰性；或以同類臨床樣本在相隔至少24小時進行的3次測試，Ct值持續33或以上，及自發病後已超過10天，又或抗體測試結果由陰性轉為陽性，並有至少一次檢測結果，Ct值為33或以上。

至於從未出現新型冠狀病毒病徵的患者，呼吸道或糞便樣本在相隔至少24小時進行兩次新型冠狀病毒的核酸測試結果均呈陰性；或以同類臨床樣本在相隔至少24小時進行的3次測試，Ct值持續33或以上，及首次對新冠病毒檢測呈陽性已逾10天；或對新冠病毒抗體測試結果由陰性轉為陽性，並有至少一次檢測結果Ct值為33或以上。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 20:26:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港郵政稱增聘短期合約員工　應付員工接種疫苗需求　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604691-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604691-20210806.htm</link><description><![CDATA[有郵務工會表示，部門人手緊絀，要求妥善安排員工進行疫苗接種。香港郵政回應指，各前線科組每天設有「疫苗假期」配額，並與各級人員保持溝通。

郵政表示，已在盡量不影響郵政服務的前提下，調配內部資源，適當部署人手，又指已按各科組人員的疫苗接種情況調配人手，並因應近日員工預約接種疫苗的需求上升，額外增聘近年退休的郵務人員，出任短期合約工作。

郵政指，截至本周四，超過63%員工已接種最少一劑疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 20:21:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方調查荃青交匯處致命交通意外　女電單車司機死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604688-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604688-20210806.htm</link><description><![CDATA[荃青交匯處近德士古道，下午發生致命車禍，一名40歲女電單車司機死亡。
　　 
下午約1時45分，女事主駕駛電單車沿荃青交匯處第二線行駛，一輛私家車司機則沿荃青交匯處第一線行駛。當駛近德士古道時，電單車在切線時與私家車相撞。女子頭部嚴重受傷昏迷，被送往仁濟醫院，其後證實死亡。
　　 
62歲私家車男司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，正被扣查。新界南總區交通部特別調查隊正調查案件。
　　]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:29:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞防中心調查進食菇類後疑食物中毒　涉一名67歲女子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604685-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604685-20210806.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心調查一宗涉及進食菇類後引致懷疑食物中毒的個案，涉及一名67歲女子。

事主昨日在家烹煮和進食由親人給予的菇類，約6小時後出現噁心、嘔吐、腹瀉和腹痛等徵狀。病人今日到將軍澳醫院求醫，目前情況穩定。

衞生防護中心說，已通知食物環境衞生署有關事故，正繼續調查。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:15:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱就擬議虐兒舉報強制機制諮詢兒童事務委員會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604684-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604684-20210806.htm</link><description><![CDATA[政府表示，留意到有社會人士關注現行機制未能及早和有效地辨識懷疑虐待及忽略兒童的個案，並建議在香港建立強制舉報機制，經參考海外經驗及本地的情況後，政府就該建議完成初步研究，並就擬議機制諮詢兒童事務委員會的意見。

委員會今日召開會議，並由政務司司長李家超主持，期間委員就擬議機制及是否適合立法強制舉報表達意見，委員亦就是否有其他毋須立法實施的措施，但可達至「及早辨識」和「有效介入」發表意見，並備悉政府會就此分別諮詢社會福利、教育及醫療衞生界別，當局完成諮詢後會參考各持份者的意見，再進行下一步工作。

發言人又說，考慮到海外經驗及今年上半年收集的意見，委員備悉在香港發展中央兒童數據資料庫，必需妥善處理個人私隱方面的關注，並以循序漸進的方式先在特定的優先範疇，例如曾被虐待的兒童、有特殊教育需要的兒童等取得成果，也備悉顧問下一步會就設立資料庫的指導原則及具體實施框架提交最終報告。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:13:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[初確男子住上環海景大廈　住客凌晨前須檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604683-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604683-20210806.htm</link><description><![CDATA[一名32歲從美國返港的男子初步確診新型肺炎，並帶有L452R變異病毒株，列作輸入個案處理。政府晚上7時起將患者居住的上環海景大廈列為受限區域，要求身在處所人士留在處所並接受強制檢測，目標明早約7時完成行動。

衞生署表示，患者上月25日前往美國，本月5日乘搭航班QR818經多哈返港，他出發前一日以及本月2日在美國接受的檢測結果均呈陰性，但抵港時在機場臨時樣本採集中心抽取樣本檢測，結果呈初步陽性，並顯示帶有L452R變異病毒株，但沒有帶有N501Y及E484K變異基因。

署方說，患者無病徵，調查發現他曾在4月內完成接種兩劑復必泰新冠疫苗，上月19日抽取的血液樣本對病毒抗體呈陽性。

署方又說，患者在過去21日內曾在港居住，因此對他所住的上環海景大廈作出限制與檢測宣告，居民需在公布個案起計第3日、第7日、第12日及19日進行強制檢測。另外，患者在上環文咸東街40至44號工作，曾在過去21天，即上月15日至25日期間在有關處所上班，署方將患者的工作處所及他在潛伏期到訪過的地點，也須納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:59:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息指一名美國抵港人士機場檢測呈陽性涉變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604680-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604680-20210806.htm</link><description><![CDATA[消息指，一名從美國抵港的入境人士在機場檢測結果呈陽性，並涉及L452R變種病毒。

據了解，他離港日子少於21天，離港前居於上環。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:31:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新地冀透過土地共享先導計劃紓緩短中期房屋供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604679-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604679-20210806.htm</link><description><![CDATA[發展局再接獲兩宗土地共享先導計劃申請，兩幅用地分別位於元朗及大埔，元朗用地由新鴻基地產旗下公司申請。

新鴻基地產表示，項目提供超過4000伙公私營房屋，包括超過2600伙為公營房屋，以紓緩迫在眉睫的短中期房屋供應，希望協助正在輪候公屋，尤其是住在劏房籠屋的市民改善生活環境。

新地表示，是次申請的土地鄰近元朗東成里，距離元朗站只是約10分鐘步程。整個項目佔地約63萬平方呎，當中約三分二的土地由新地持有，新地期望是次申請早日獲當局同意，令項目盡早完成。

新地認為，香港應「雙軌並行」，全方位增加公營和私營房屋，以完善房屋階梯。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:29:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方檢獲市值約1500萬元懷疑大麻花拘捕5人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604678-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604678-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕5名疑犯，涉嫌販毒、阻礙警務人員執行職務及逾期居留等。檢獲約76公斤懷疑大麻花，市值約1500萬元。

前日下午約5時，警員在元朗丹桂村截查一輛私家車，車上2名男子開車逃走，警員在行駛約20米後制服2人，在其中1名男子身上，搜出約50克大麻花。

警員其後搜查丹桂村一間寮屋，發現3名印尼籍男女，當中一名女子持失效的香港身份證，警方檢獲76公斤懷疑大麻花及一批包裝工具。

警方相信，販毒集團以鄉郊偏僻地方作毒品儲存中心，目的是減低被警方追查風險，會進一步調查5名被捕人士的角色。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:27:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工展會購物節今起在亞博館舉行　有商戶稱生意較想像好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604675-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604675-20210806.htm</link><description><![CDATA[工展會購物節今日起一連3日在赤鱲角亞博館舉行。

有市民在開幕不足兩小時已買滿一輛購物車的貨品，並考慮明日再進場購物。亦有市民表示，預計在購物節用盡第一期2千元消費券。

有商戶表示，生意比想像中好約5成，明日可能會加價。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:16:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府建議私隱專員緊急而無手令下可檢閱疑犯電子器材]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604673-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604673-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為的修例建議。

條例賦予私隱專員在緊急而無手令情況下，檢閱疑犯電子器材。有議員關注如何保障市民權利。政府說，執法人員只會「望一望」有關電子器材，但承認或會檢視所有內容，如涉及「起底」內容就會仔細處理。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:12:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩奧運場地單車女子爭先賽晉級第三圈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604674-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604674-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在次圈的復活賽，擊敗美國的歌特比，晉身至明日舉行的第三圈比賽，第三圈共有12個席位。

李慧詩在資格賽200米計時賽得第9名，歌特比排第20。在復活賽，歌特比首先領前，李慧詩墮後幾個車位的距離。

李慧詩在第二圈的一半開始加速，追至第三圈最後彎位與對手幾乎平排，到最後直路明顯超前，比歌特比快0.168秒衝線，成功「復活」，晉身至第三圈的比賽。

第三圈共有12個席位，12人明日分6場對決，6名勝出者可晉身8強，落敗選手可轉至復活賽爭取餘下8強席位。李慧詩在第三圈的對手是法國選手歌絲，歌絲在資格賽的時間是第4快。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:09:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港增兩宗新型肺炎輸入個案　其中一人帶變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604669-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604669-20210806.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎輸入個案，其中一人帶有變種病毒，另一人早前已於本港完成接種復必泰疫苗。另外，初步確診約5宗。

另外，最新一批復必泰疫苗付運抵港，26間社區疫苗接種中心將延長運作一個月、至10月31日。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:09:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕1人涉屯門謀殺案　案中70歲男子死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604668-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604668-20210806.htm</link><description><![CDATA[屯門昨晚發生謀殺案，一名70歲男子死亡，身上有多處刀傷，警方拘捕一名30歲男子，懷疑與案件有關，期間曾擎槍警告。

警方說，被捕男子亦有刀傷，正調查是否自殘導致，初步調查相信兩人互不相識。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:07:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警破串謀詐騙百分百擔保特惠貸款涉逾億　拘捕56人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604666-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604666-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方首次破獲大型串謀詐騙抗疫措施下的「百分百擔保特惠貸款計劃」案件，涉及1億4千萬港元，拘捕56人。

警方說，犯罪集團涉嫌透過秘書公司購買多間空殼公司，在網上招攬影子僱員，再以虛假文件虛報營業額下跌，串通強積金中介人及銀行職員詐騙特惠貸款。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:05:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊女單車手梁寶儀承認未去到其他對手水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604672-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604672-20210806.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子麥迪遜賽，港隊的逄瑤及梁寶儀組合，未能完成比賽，與其餘兩隊並列第13位。

梁寶儀表示，知道要完成比賽有難度，她們已準備得最好，但原來「世界準備得更好」，畢竟已有1年多時間無比賽，在第一圈上場時，已感到不太適應，亦覺得一年前實力沒有差這麼遠，她說自己未去到其他對手的水平，在比賽中希望以技術彌補，令拍檔輕鬆一點，但最終還是無法完成比賽。

拍檔逄瑤就表示，感覺在比賽中無法適應節奏，結果有點亂和緊張，對於今日表現感到失望。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 18:00:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運單車女子爭先賽李慧詩轉戰復活賽爭取晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604671-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604671-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在次圈的比賽，不敵上屆銅牌得主、英國選手瑪珍特，要轉戰復活賽爭取晉級席位。

另外，香港奧運代表團宣布，將會由在女子空手道個人形項目取得銅牌的劉慕裳，擔任奧運閉幕禮港隊的持旗手。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:59:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕52名男女涉租借遊艇買賣玩具模型等網上詐騙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604670-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604670-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方採取針對網上詐騙的行動，拘捕52名男女，涉嫌干犯以欺騙手段取得財產。

警方說，行動涉及有不法集團聲稱提供租借遊艇服務。疑犯在5月至7月期間，以18個傀儡戶口收取40萬元騙款，涉嫌欺騙29名事主。犯罪集團開設多個社交帳戶，以租借遊艇作招徠，吸引受害人將金額以轉數快形式轉到指定銀行後，騙徒就會失去聯絡。

警方在上月26日開始突擊搜查全港單位，拘捕4人，年輕介乎24至32歲，包括集團主腦和傀儡戶口的持有人。

另外，有4名被捕人士，涉嫌與另一宗網上社交平台騙案有關。警方接到142名受害人報案，今年3至4月期間，在同一個社交平台專頁上購買玩具模型，預先將款額存入支付平台，金額由200元至4萬元不等。騙徒聲稱需時備貨，之後便會失去聯絡，專頁亦被刪除，涉及的款額共15萬元。

警方說，發現騙徒開設社交平台的特徵，首先社交平台開設很短時間，騙徒會不停改名，為求掩人耳目，其次騙徒盜用網上照片作為產品照片，並非自己拍攝，而且社交平台關閉留言功能，限制留言。

警方又說，今年上半年，接獲超過2700宗網上騙案舉報，涉及金額約1900萬港元。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:58:45 +0800</pubDate></item></channel></rss>
