<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:30:49 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 14:20:56 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[本港今日沒有新增新型肺炎確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610857-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610857-20210916.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:20:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港九小輪：渡輪突失去動力導致觸碰中環碼頭7名乘客傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610853-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610853-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘由坪洲前往中環的渡輪早上近9時，在中環碼頭懷疑撞到石壆，警方接報，至少7人受傷，全部送院治理。

港九小輪表示，肇事航班由坪洲往中環，今早約8時51分到達中環六號碼頭時，船隻突然失去動力，導致船身觸碰碼頭，右邊船頭損毀，事件中2男5女乘客受傷，送院治理，其他乘客自行離開。

港九小輪說，肇事的渡輪是海興號，上月中剛完成年檢，公司正全力協助相關部門調查，今天坪洲的航班未受影響。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:11:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局修訂全日面授課指引　7成學生接種一劑疫苗屬達標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610851-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610851-20210916.htm</link><description><![CDATA[因應衞生防護中心轄下科學委員會，建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗，教育局更新本學年全日面授課堂安排，已接種第一劑疫苗的12至17歲學生，達全校學生人數的7成，並超過14天，亦屬符合恢復全日面授條件，教職員仍需接種兩劑疫苗的安排就不變。

若學校未能達到全校恢復全日面授課堂，但個別級別的學生達到以上條件， 當局亦可允許有關學校為該級別的學生進行全日面授課堂及其他活動。

學校如要安排非學術性的課外活動，例如音樂、體育活動，12至17歲學生的接種要求亦改為接種一劑及超過14天。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:46:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[空氣質素健康指數風險級別今日稍後或達嚴重水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610849-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610849-20210916.htm</link><description><![CDATA[環保署表示，自昨日下午起錄得較平常為高的空氣污染水平，預測今日稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數可能達至嚴重水平，未來兩日空氣污染仍會處於較高水平。

環保署又說，當健康風險級別達甚高至嚴重水平時，兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。
 
根據天文台預測，一道廣闊低壓區會在下周初帶來不穩定天氣，環保署預料屆時本港的空氣質素會有所改善。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：將軍澳有冰雹報告　料本港短期續受冰雹影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610848-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610848-20210916.htm</link><description><![CDATA[天文台表示，下午1時左右，將軍澳有冰雹報告，預料本港短期內可能繼續受冰雹影響。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:30:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會劍擊項目佩劍賽事率先上演　港隊6人出戰個人賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610842-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610842-20210916.htm</link><description><![CDATA[全運會劍擊項目今日展開，佩劍賽事率先上演。港隊派出羅浩天、何思朗、陳卓謙、林衍蕙、歐倩瑩同馬暤孜出戰男女子個人賽，6人亦將聯同陳智軒同劉穎怡競逐明日的男女子團體賽。

佩劍比賽完成後，周六會休息一天，之後一連兩日的花劍賽事在周日展開。東京奧運男子個人花劍金牌得主張家朗，將會同蔡俊彥、楊子加出戰個人賽，3人亦會聯同張小倫出戰團體賽。

賽事在天津進行，今屆全運會劍擊賽事將會連續兩日進行同一劍種的個人賽及團體賽。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:55:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育大學：本學年起國家安全教育已列入必修通識課程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610841-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610841-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育大學表示，由本學年起，國安法及國家安全教育已列入必修的通識課程中，以研討會、講座等方式教授。主修教育的學生，亦會透過其必修科目，了解教師專業操守、師德及國家安全教育在學校的推行。

教大又指出，國家安全涵蓋的範圍相當多，除政治和國土安全、亦包括文化安全、網絡安全及生態安全等方面，與生活息息相關，教大的課程亦一直涵蓋基本法教育。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:51:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉：有需要檢視將來地區行政發展方向]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610840-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610840-20210916.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉表示，當局在裁定區議員喪失資格時，有清楚列出區議員不符合宣誓要求的理據，並非如部份人所指只有一句，形容當局回覆的信函中「好多字」。

徐英偉表示，不會透露個別人士不符合宣誓的理據，重申已經要求個別參與宣誓的區議員作澄清和申述，經審視後作出裁決。

至於有報道指，政府有意改組區議會，徐英偉表示，將來地區行政的發展方向有需要檢視，但暫時未有安排公布，當局亦要先處理區議員宣誓。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:47:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有中學校長指部分低年級家長對新冠疫苗副作用感憂慮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610839-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610839-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下的科學委員會建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗後，教育局暫未調整全日恢復面授課的指引，即個別年級仍要有7成或以上已接種兩劑疫苗並相隔14日，才可進行全日面授。

將軍澳香島中學校長的中六級別已獲當局批准於本月23日起全日恢復面授課，校長鄧飛表示，中四及中五級別目前有超過6成學生已接種兩劑疫苗，如果當局修訂指引至接種一劑疫苗，相信這兩個年級很快亦可以全日上實體課。

但鄧飛認為，即使修訂指引，低年級學生打針的誘因亦未必增加，因為部分低年級學生的家長仍會擔心疫苗副作用，他期望當局開放更多疫苗予青少年選擇。

創知中學校長黃晶榕指出，疫苗副作用增加低年級學生家長擔憂，期望政府和專家多作解說。他預料若當局修訂指引，中五及中六級別會達到恢復全日面授課的要求。

黃晶榕又提到，原本有50多名學生下周五會集體到社區接種中心打針，但他們大部分都是接種第一劑疫苗，相信科學委員會修訂建議，對學校安排沒有大影響。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:41:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團體指政府支援非政府機構租用閒置官地力度不足]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610837-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610837-20210916.htm</link><description><![CDATA[有團體指出，過去5個年度，共有52幅空置政府土地及空置校舍，出租予非政府機構作非牟利用途，即平均每年租出約10幅，但相對每年有1000多幅未批租的政府土地，只佔不足1%，反映政府支援非政府機構租用閒置官地的力度不足。

社區發展陣線根據立法會財委會文件的資料，指出地政總署在過去3年分別管理1626、1606和1283幅未批租政府土地，涉及總土地面積分別約為297、391和322公頃。之後再結合地政總署數據，發現由2016/17至2020/21共5個年度，當局分別有32幅空置政府土地及20個空置校舍，出租予非政府機構作非牟利用途，部分用作過渡房屋、社區中心、臨時學校等。 

另外，發展局2019年推出10億元的空置土地資助計劃，每個項目最多可獲6千萬元資助，以用作土地或建築物修復工程。但社區發展陣線指，非政府機構成功申請用地同時獲發資助是相當困難，可能涉及申請程序繁複以及欠缺技術支援，認為有需要簡化申請流程。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:19:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有校長料教育局修改指引　部分高年級有望全日上實體課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610835-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610835-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下的科學委員會，建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗。

有中學校長預料，教育局將會相應修訂指引，部分高年級有望恢復全日上實體課。

亦有校長表示，疫苗副作用令低年級家長產生憂慮，未必會讓子女打針，期望盡快開放復必泰以外的疫苗供青少年接種。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:10:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全國青聯：5年內為香港青年提供1萬個就業職位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610831-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610831-20210916.htm</link><description><![CDATA[全國青聯公布多項推動香港青年到內地的交流及實習計劃，包括5年內為香港青年分別提供10000個及20000個內地實習和交流機會，以及5年內為香港青年提供10000個就業職位等。

其他措施亦包括在大灣區開通「12355」港澳青年服務熱線，以及開放香港青年申請「全國向上向善好青年」、「鍾南山青年科技創新獎」及獎學金等，其中一個獎學金會每年評選20名優秀香港大學生獲獎，獲選大學生須熱愛祖國，具有正確思想政治素質和政治立場，以及在科技創新、參與社會治理創新等方面有優秀事跡等等。

中聯辦青年工作部部長張志華形容，有關措施屬中央送來的「大禮包」，認為香港青年要認識和把握國家發展要求，又指香港青年發展的最大機遇在於融入國家發展大局，希望特區政府給予更多配套措施，撥出更多資源，支持惠港措施落地見效。

民政事務局局長徐英偉就表示，當局會持續擴大各項青年交流及實習計劃，促進青年了解國情，培養香港青年有正面思維、對社會有承擔、有國家觀念、香港情懷及國際視野。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:51:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良：青少年接種一針復必泰疫苗建議合情合理可接受]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610827-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610827-20210916.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，12至17歲青少年接種復必泰疫苗，男性出現心肌炎的情況明顯多了，現時專家建議接種一針，但留有彈性，這是合情合理，可接受的辦法。

何柏良在一個電台節目表示，香港屬過渡性的「清零」階段，隨時會有變種病毒入侵，通關與疫苗是互為因果關係，如疫苗接種率高，可造就條件通關。他說，如青少年計劃到海外讀書，外地面對風險可能不同，打一針亦未必足別，因此留有空間會較有彈性，在家長及青少年知情，自願及同意的情況下要有足夠選擇。

他又說，不同國家有不同做法，主要有四條路線，包括照打兩針，相隔 21日至42日，大部份歐美地區、新加坡及以色列正採用這種方法。第二種方法是打一針，英國已宣布這樣做。第三種方法是將第一針至第二針接種距離拉遠，例如超過2至3個月，挪威正採用這方法。至於第四種方法，是不依照成年人的劑量，即一半劑量，照打兩針，數據顯示在青少年產生的抗體足夠。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:19:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超：不排除少部分青少年接種疫苗後心肌炎情況嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610824-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610824-20210916.htm</link><description><![CDATA[呼吸系統專科醫生梁子超表示，專家建議12至17歲青少年只需打一針復必泰疫苗，是基於風險評估，因為以接種第二針的青少年來說，心肌炎的比例，約每3千人有1個，風險不算低，雖然大部分情況輕微，但不排除有少部分可以情況嚴重，因為心肌發炎後，究竟對中長線有甚麼影響，要觀察才能確定。

梁子超在本台節目《千禧年代》表示，Delta變種病毒的傳播亦會影響兒童，從最近的經驗看來，因為兒童個案成為跨家庭之間傳播，在美國亦看到。他認為，如這個群組有疫苗全面覆蓋當然最好，但如變成風土病，安全性較高的疫苗很重要，要看疫苗製造商能否調整劑量，以減低對青少年的風險，以及會否有更安全的選擇，例如滅活疫苗或份子蛋白疫苗，風險可能相對較低，但暫時本港未有其他選擇，可能要等一段時間。

他又說，最重要是外防輸入，需要留意從事高危行業人士，如經常接觸到感染個案，他們有風險因素，要研究是否需要打三針，否則他們無足夠保護，一旦受感染，會客易將病毒傳入社區。他又說，推高接種率很重要，起碼要達到9成，因此未來數月將長者接種率推高，才能將風險控制，尤其冬季期間，長者入院率本身都高，因此應盡辦法將接種程序簡化，像接種流感針一樣。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:09:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家指本港青少年接種疫苗心肌炎個案輕微惟需長期跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610812-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610812-20210916.htm</link><description><![CDATA[疫苗可預防疾病科學委員會提出12至17歲青少年只需打一針復必泰疫苗，委員會主席劉宇隆表示，6月時曾審視其他國家，包括美國，認為發生心肌炎的概率不是太高，在高風險的群組，每2至3萬人才有1個，但從過去3個月的本地數據看來，數千人有1個，概率比美國報道為高。他說，幸好本港青少年出現心肌炎及心包炎的個案都是輕微，但由於有心肌炎，需要長期跟進，兒童醫院已成立特別門診，跟進這批青少年的情況。

劉宇隆在本台節目《千禧年代》指出，審視過數據，發現絕大部分出現心肌炎及心包炎的，都是接種第二針的男生，雖然打一針的保護力不及打兩針，但考慮到現時無本地確診，感染風險極低，總體認為是足夠。如青少年接種一針復必泰可當作完成接種，亦可以令學校盡快恢復全面復課。

至於如到高風險地區，青少年是否都要打兩針，劉宇隆認為要彈性處理，因為每個人的情況不同，如在本港讀書，打一針便可以，但如要去外地讀書可以考慮打第二針，但即使不打兩針亦可以，認為這是個人取態。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:09:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[渡輪中環碼頭懷疑撞石壆　至少7人受傷送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610808-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610808-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘由坪洲前往中環的渡輪，今早近9時，在中環碼頭懷疑撞到石壆，警方接報指，至少7人受傷，大部分是輕傷，全部送院治理。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:49:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙：政府有責任公布區議員宣誓無效理據　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610806-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610806-20210916.htm</link><description><![CDATA[港島區24名區議員完成宣誓，當中7名區議員宣誓無效。民主黨主席羅健熙表示，民主黨蘇逸恒被裁定宣誓無效，是可以預計的情況，相信主要原因是與初選事務有關。

羅健熙在本台節目《千禧年代》表示，大家過往經常提出對政府的質疑，包括要求官員下台，因為這是問責制。但在宣誓條例新修訂的負面清單中，他質疑現時叫特首按問責制下台，亦可以成為被DQ的原因 ，令人難以想像。

羅健熙又說，從今次有部分議員宣誓無效，起碼大家知道劃線在何處，政府仍有責任公布理據及標準。他又認為，大概計算到有哪些區議員不能過關，相信他們會按今次情況來評估。但他擔心紅線會轉變，例如當局指相當可能損害香港整體利益的理由，定義可以很闊，有不清晰的地方。

至於會否影響民主黨參與立法會選舉的決定，他認為影響不大，民主黨於本月底會召開會員大會討論。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:41:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署：已預約接種第二劑復必泰青少年　可取消預約]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610772-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610772-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心的聯合科學委員會及專家顧問團，建議本港12至17歲青少年只需接種一針復必泰疫苗，因不少案例顯示，青少年在接種第二劑復必泰疫苗後，出現心肌炎及心包炎等副作用，因此認為接種一劑的保護力已足夠。

因應相關建議，衞生署說今日起，如果12至17歲青少年已預約接種第二劑復必泰疫苗，他們可於網上取消預約。如果他們有特別需要而選擇繼續接種第二劑疫苗，並按預約到達社區疫苗接種中心，在場醫護人員將會向他們及其監護人講解有關的建議和相關風險，以便他們作出合適決定。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 04:24:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩返港　感謝港人多年同行　希望大家對未來有信心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610770-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610770-20210916.htm</link><description><![CDATA[參加全運會的香港單車隊返港，其中取得一金一銅的李慧詩表示，由於要隔離，她在作賽前只有4次練習適應場地，對自己能夠在爭先賽取得一面金牌感到滿意，至於在凱林賽，她沒有預料被對手夾攻，當時有些失策，但整體都滿意自己的表現。

李慧詩先後參加了奧運及全運會，她認為奧運的氣氛比較緊張，全運會的心態就較輕鬆。她表示，每一屆奧運都感受香港市民的支持，很多人由她首次參加奧運開始，便與她一起成長，由2012年首次參加的倫敦奧運、2016年在里約奧運炒車，到東京奧運，經歷高高低低，都有市民陪伴，無論將來以甚麼身份代表香港，都會繼續努力，希望大家對未來充滿希望。

李慧詩說，回港後會先休息，希望可以專注學業，但不會停止單車訓練，認為過去10多年的訓練已打好基礎，未來會更聰明運用時間，希望能配合科研方法訓練，會有更好效果。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 04:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[印尼抵港貨船船長疑隱瞞船員染疫涉詐騙被捕　今日提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610767-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610767-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘印尼抵港貨船的五十三歲船長，涉嫌向衞生署申請自由無疫通行證時提供虛假資料，警方深入調查及徵詢法律意見後，以涉嫌詐騙罪名拘捕這名船長，他今日會提堂。

涉案貨船上月抵港，有二十三名船員，其中十五人抵港後檢測確診感染新型肺炎，所有確診船員已送院隔離治療，其餘船員則留在船上檢疫。警方日前聯同衞生署人員登上該貨船搜證及檢取相關證物，同時亦向船長錄取警誡口供及對船員進行調查。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 01:42:58 +0800</pubDate></item></channel></rss>
