<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:20:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 17:01:07 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[港隊羽毛球代表李卓耀全運會男子單打晉身16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男女單打、雙打及混雙項目的首場賽事，下午在西安電子科技大學體育館進行。

男子單打，香港代表李卓耀對四川的高相輔，以直落21:10、21:16勝出，晉級16強，明日會對安徽的董天堯爭取出線8強。

李卓耀在賽後表示，今屆全運會目標是出線8強，因為屆時或要與6號種子、來自福建的諶龍對決。目前先要打好明日比賽，再為迎戰諶龍做好準備。

對於早前的男子團體賽未能晉級，李卓耀說，不會影響自己心態，因為港隊整體實力未必比其他省的球隊強勁，會視之為訓練，自己打好就足夠。

另外，男子雙打組合柯展聰和鍾瀚霖，面對上海的安俊臣和陳思航，以局數2:1勝出，晉身16強。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:01:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增14宗確診個案　本土感染佔3宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610196-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610196-20210912.htm</link><description><![CDATA[台灣新增14宗新型肺炎確診個案，本土感染佔3宗，沒有新增死亡病例。

3名新增的本土確診患者，年齡由20多歲至70多歲，分別來自台北、新北及桃園市，其中2人與當地幼兒園感染群組有關，另一宗源頭不明。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 15:07:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：推進前海開發是習近平推動改革開放重大舉措]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610187-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610187-20210912.htm</link><description><![CDATA[中央政府日前公布《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》，為前海這個「特區中的特區」更上層樓，策劃嶄新前景。新華社報道，推進前海開發開放，是中共總書記習近平親自謀劃、部署、推動的國家改革開放重大舉措。

文章說，2012年12月以來，習近平擔任中共總書記後三度親臨前海，在以習近平為核心的黨中央關心指引下，前海合作區實現了「一年一個樣」的驚人蛻變。

文章又說，開發建設前海深港現代服務業合作區，是支持香港經濟社會發展、提升粵港澳合作水平、構建對外開放新格局的重要舉措，對推進粵港澳大灣區建設、支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區、增強香港同胞對祖國的向心力具有重要意義。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:11:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀一誠：澳門與香港就通關問題一直保持密切溝通和協商]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610182-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610182-20210912.htm</link><description><![CDATA[澳門特區行政長官賀一誠表示，港澳何時恢復免隔離措施正常通關，仍要視乎衛生部門評估和決定。

他說，澳門經歷8月初的疫情後，至今已基本穩定，與香港就通關問題一直有保持密切溝通和協商，但強調需要內地、香港和澳門三地政策結合。

賀一誠又說，接種新冠疫苗可保障個人健康、社區安全和社會的開放，全球疫情仍持續，澳門全民接種率只有大約5成，呼籲市民盡快接種新冠疫苗。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:09:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀一誠：澳門不存在反對派或民主派]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610177-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610177-20210912.htm</link><description><![CDATA[澳門舉行第七屆立法會選舉，行政長官賀一誠說，希望無論最後哪位候選人當選進入新一屆立法會，都可以花更多時間在議會工作。在每份草案未通過前，提出不同意見，立法後政府就會嚴格執行。

賀一誠與夫人鄭素貞上午十時半到所屬的慈幼中學票站投票。他在投票後回答記者提問時表示，依法不可以透露他這一票是投給哪組，但主要看參選人對澳門做過的工作。

對於社會有質疑因愛國者治澳原則，選管會取消了3組所有民主派的參選資格，政府如何處理他們過往合共約3萬多名選民的意願。賀一誠重申，澳門不存在反對派或民主派。他亦不認為未來的議會因此就會減少對政府的監督。他說，大家對政策不滿，仍然可以提出。而他稍後亦會按選舉結果，再考慮委任社會上代表了不同利益，但未必能透過直接或間接選舉的人士，進入議會。

澳門今屆立法會選舉，投票時間由早上9時到晚上9時，約32萬名已登記選民按住址分配到36個投票點內投票。根據政府提供的實時投票站輪候資料，今早以理工學院票站，最多人排隊。

澳門立法會的33名議員，由14個直選，12個間選和7名官委議員組成。今次的直選有14組共126名候選人競逐，而間選5個組別分別都只有一份名單，在投票後便當選。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:38:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港傳媒抵達西安準備採訪全運會　防疫有閉環式安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610171-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610171-20210912.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會將於本月15日於陝西省開幕，多間本港傳媒按組委會要求，於昨日或今日抵達西安進行採訪。

本台記者早上飛抵西安咸陽國際機場，有關工作人員在登機橋上核對持證人士身份，已登記傳媒及代表團等，會與一般旅客分流，前往綠色通道直接提取經獨立輸送的行李。

為防範疫情，大會安排專車閉環接送記者前往媒體村，報到後須出示48小時核酸檢測陰性證明，並進行深喉及深鼻採樣。

港隊在今屆全運會派出169名運動員，參與劍擊、場地單車、拳擊、田徑、空手道及羽毛球等18個決賽項目，部分賽事在開幕前已經開始。至於香港代表團將會由攀石運動員歐智鋒擔任開幕禮持旗手。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:11:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門舉行立法會選舉　賀一誠呼籲選民踴躍投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610166-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610166-20210912.htm</link><description><![CDATA[澳門舉行第七屆立法會選舉，行政長官賀一誠上午到慈幼中學票站投票，呼籲選民行使公民權利，踴躍投票。

他說，自己本身在立法會有10年的議會工作經驗，就算他現時是行政長官，亦希望市民可指出議會做得不足的地方，以改進工作。

澳門今屆立法會選舉，32萬名已登記選民可以由早上9時到晚上9時，到36個票站投票。在澳門理工學院的票站，早上9時前已經有近百人排隊。

澳門的33名立法會議員，14位由直選產生，有14個參選組共126名候選人角逐，而間選來自5個界別的12人名單，在無差額競爭下基本當選。還有7名官委議員，會在完成選舉程序後，由賀一誠委任。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 11:32:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地專家稱凡向用戶提供租售遊戲帳號的行為也屬違法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610163-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610163-20210912.htm</link><description><![CDATA[內地專家表示，不管用戶是否未成年人，凡是向用戶提供租售遊戲帳號的行為，也屬違法，相關部門將予以嚴厲打擊。

中國政法大學傳播法研究中心副主任朱巍表示，把遊戲帳號租賣涉及個人資訊和網絡行為的實名認證問題。內地所有互聯網平台，其中涉及到帳號的問題，在網民協議中都有明確規定，絕對不允許有任何方式轉讓出租。

內地近期實施新規例，限制未成年人的網絡遊戲時間，但有供應商發現有未成年人使用成年人帳戶進行網遊。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:52:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增46宗確診個案　20宗是本土病例均來自福建]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610162-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610162-20210912.htm</link><description><![CDATA[內地新增46宗新型冠狀病毒確診個案，20宗是本土病例，全部來自福建，其中莆田市佔19宗、泉州市有1宗。26宗境外輸入病例，分布在雲南，廣東，上海，內蒙古，天津，遼寧，福建和河南。並無新增死亡或疑似病例。

內地至今有95199人確診，4636人死亡，超過89800人康復出院。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:37:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門立法會選舉投票日　選民提早到場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610155-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610155-20210912.htm</link><description><![CDATA[澳門舉行第七屆立法會選舉投票。32萬名已登記選民可以由早上9時到晚上9時，到36個投票站投票。

在澳門理工學院的票站，早上9時前已經有近百人排隊。排在前面的選民說，每屆都會於早上投票，避免天氣太熱，亦方便安排下午的活動。

為了防疫和方便選民，投票站提前在早上8時半，開放室內空間，讓選民等候。

澳門的33名立法會議員，有14個由直選產生，有14個參選組126名候選人角逐，而間選來自5個界別的12人名單，在無差額競爭下基本當選。還有7名官委議員，會在完成選舉程序後，由行政長官賀一誠委任。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:38:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅稱中越應加快推進海上合作　探討共同開發路徑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610139-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610139-20210912.htm</link><description><![CDATA[越南總理範明政，在河內會見對越南進行正式訪問的國務委員兼外長王毅。

新華社報道，範明政說強大繁榮的中國是越南的機遇，中國的發展為越南提供可以借鑒的發展模式及重要經驗，越方會將對華關係，作為對外政策的頭等優先事項。他感謝中方向越方提供疫苗援助，形容是雪中送炭，越方願意學習借鑒中方抗疫經驗，全面推進抗疫合作，亦保持兩國經貿與投資合作的發展趨勢，維護產業鏈、供應鏈穩定，為中方在越投資提供便利。

王毅提到，關於南海問題，雙方要遵守兩黨兩國領導人達成的政治共識，遵循已簽署的各項協議，通過友好協商解決矛盾分歧，不採取任何單方面行動，確保海上局勢總體穩定。他說中越應加快推進海上合作，探討共同開發路徑，打造深化兩國關係新的增長點，中方願意與東盟國家排除干擾、堅定不移推進「南海行為準則」磋商，達成實質、有效的準則，共同維護南海和平穩定。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 02:58:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阮富仲稱越中並肩克服困難　王毅指兩國有特殊戰略意義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610138-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610138-20210912.htm</link><description><![CDATA[越共中央總書記阮富仲，在河內會見對越南進行正式訪問的國務委員兼外長王毅。

新華社報道，阮富仲說面對國際形勢複雜變化，越中雙方要攜手並肩，克服困難，實現各自的社會主義建設目標，誰也無法動搖及改變雙方的團結合作。他說兩國要以靈活多樣方式，推進兩黨、政府、地方交流合作，教育年輕一代繼承並發揚兩黨兩國真誠相待的優良傳統，推動越中關係持久健康穩定發展。

王毅說，中共中央總書記、國家主席習近平，與阮富仲建立牢固互信及深厚友誼，兩黨兩國最高領導人的戰略引領，是中越關係長期健康穩定發展的根本政治保障。他說中越關係有著特殊戰略意義，在複雜多變的國際形勢下，雙方要深化政治互信，加強團結合作，鞏固政治及制度安全；中方堅定支持越南黨政新一屆領導集體順利執政，亦堅定支持越方抗擊並戰勝新型肺炎疫情。

訪越期間，王毅亦分別與越南總理範明政會面、與越南常務副總理範平明共同主持中越雙邊合作指導委員會第十三次會議，並與越南外長裴青山舉行會談。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 02:47:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會諶龍率領福建隊奪羽毛球男團冠軍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610135-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610135-20210912.htm</link><description><![CDATA[第十四屆全國運動會羽毛球團體賽決賽，昨日在西安電子科技大學體育館舉行。諶龍領軍的福建隊，3:2擊敗廣東隊，贏得男子團體金牌。

諶龍在賽後說，2005年第一次參加全運會，16年的堅持到今天得到回報，雖然過程非常艱苦，但離不開各界對他的鼓勵與支持，他也為自己感到開心及自豪。

女團決賽中，湖北隊3:0戰勝江蘇隊，獲得冠軍。今屆賽事羽毛球項目，今日稍後將展開男單、女單、男雙、女雙及混雙5個項目的比賽。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 01:47:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中美元首通電話　白宮：旨在保持溝通渠道暢通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610126-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610126-20210911.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平與美國總統拜登進行90分鐘電話通話，美國白宮發言人普薩基表示，兩國元首今次對話，氣氛是互相尊重及坦承，並非有說教意味。

另外，英國金融時報報道，美國政府考慮允許台灣當局把在美國的代表機構「駐美國台北經濟文化代表處」，改名為「台灣代表處」相關事宜。不過，華府憂慮改名是否只是象徵式的姿態，加劇中美緊張關係之餘，幾乎沒有實質利益，拜登政府尚未拍板。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 22:47:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《新華社》：支聯會走向徹底滅亡只是時間問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610118-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610118-20210911.htm</link><description><![CDATA[保安局計劃剔除支聯會的公司註冊登記，《新華社》評論指支聯會走向徹底滅亡只是時間問題。

評論說，支聯會從成立第一天起就將顛覆國家政權、推翻執政黨的領導作為其政治綱領。過去30多年來，他們借「民主」之名、行反中亂港之實，從未停止過煽動對國家、對執政黨的仇恨，肆意挑戰國家安全底線。過去兩年舉辦非法集會、煽動暴力對抗，毫不掩飾地遊說外國組織干預香港事務，甚至公開推動美國制裁香港，圖謀「攬炒」香港、推動「顏色革命」，嚴重損害國家及香港整體利益。

評論認為，要讓香港充分發揮優勢，安全和穩定至關重要。任何為反中亂港分子撐腰張目的企圖和行徑都必將遭到可恥的失敗。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 19:46:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅：中越不要在南海問題採取爭議擴大化的單方面行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610117-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610117-20210911.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅指出，中國與越南要珍惜當前南海來之不易的和平穩定局面，把海上問題置於雙邊關係適當位置，不採取使局勢複雜化、爭議擴大化的單方面行動，共同警惕抵制域外勢力干預挑撥，向國際社會發出兩國人民有能力有智慧管控好分歧、不斷擴大合作的積極信號。

王毅與越南常務副總理范平明共同主持中越雙邊合作指導委員會第十三次會議。王毅說，兩國要加快推進「一帶一路」和「兩廊一圈」對接合作，又強調維護國際公平正義和共同戰略利益，反對單邊霸淩行徑，推動《區域全面經濟夥伴關係協定》儘早生效。

范平明表示，越方願同中方保持各層級交往，繼續加強疫苗合作，深化「兩廊一圈」和「一帶一路」對接，加強海上務實合作。

會議前，兩人就當前國際形勢及共同關心的問題交換意見。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 19:23:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[燦都暴風圈明將籠罩全台灣　陸空交通受阻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610109-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610109-20210911.htm</link><description><![CDATA[台灣遭受超強颱風燦都吹襲，氣象局下午表示，燦都的暴風圈逐漸進入台灣東南部及南部陸地，全台進入警戒範圍，加緊戒備防範強風暴雨。

氣象局表示，受燦都與外圍環流影響，台灣東南部、恆春半島、桃園以北等地區較易出現強陣風，入夜後雨勢會增強，暴風圈在明日將籠罩全台灣，北部、宜蘭、花蓮等地都會有較大的暴雨。

多條東南部及東部的公路由下午至晚上起，將限制汽車行駛。長榮航空宣布，明日除了往返高雄與上海的航班維持正常升降外，多班由桃園及松山機場升降的航班都有變動或取消。華信航空與立榮航空亦宣布，取消明日所有內陸線航班。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:23:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣無新增本土與死亡病例　多5宗輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610101-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610101-20210911.htm</link><description><![CDATA[在台灣，流行疫情指揮中心公布，新增5宗新型肺炎境外輸入個案，並無新增本土與死亡病例。

中心表示，新增兩男三女患者分別由上月底至前日，從日本、越南及南非入境，年齡介乎20多歲至50多歲。

另外，新北幼兒園感染群組維持在27人染病，其中前日確診的一名裝修工人與他的妻子，病毒基因排序是Delta變種病毒株。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會被控違國安法　譚耀宗：非趕盡殺絕　是依法辦事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610097-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610097-20210911.htm</link><description><![CDATA[支聯會成員被控違反《香港國安法》，保安局亦計劃剔除支聯會的公司註冊登記。全國人大常委譚耀宗認為，當局並非對支聯會或民主派聲音趕盡殺絕，而是依法辦事，任何組織都要守法，包括《香港國安法》。

來自30多個界別分組的選委會委員於全港多區擺街站宣傳新選舉制度，到灣仔其中一個街站的譚耀宗表示，不評論會否提名民主黨成員參選年底立法會選舉，指民主黨仍未決定參選與否。到同一街站的全國政協常委唐英年對提名表示持開放態度，任何人效忠及擁護《基本法》和特區，他亦樂意提名。

唐英年希望透過街站讓市民更認識新選舉制度，以及讓市民了解完善選舉制度後帶來良政善治的優勢，同時了解市民意見，希望更多市民下周日投票。

他指出，今次選委會選舉的選民比以往少，氣氛當然不及過往熱烈，但以往選委會選舉的氣氛也不算熾熱，相信要待年底立法會選舉時，選舉氣氛才會更加熾熱。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:37:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增25宗確診　1宗本土病例來自福建莆田]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610081-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610081-20210911.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委公布，內地過去一日新增25宗新型肺炎確診個案，1宗屬本土病例，來自福建莆田市，24宗屬境外輸入病例，當中包括5宗由無症狀感染轉為確診的個案。

另外，新增21宗無症狀感染個案，5宗本地病例，當中4宗來自福建莆田，1宗來自廣州，16宗屬境外輸入，當日轉為確診病例5宗，全屬境外輸入。

內地至今累計95153宗確診，4636名患者不治，89786人康復出院。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 09:42:29 +0800</pubDate></item></channel></rss>
