<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:50:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 23:33:33 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[入境事務大樓三樓外籍家庭傭工組辦事處明日暫停服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605817-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605817-20210813.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布一宗懷疑帶L452R變異病毒株的初步確診輸入個案，涉及一名38歲女外傭。入境處表示，有關初步確診患者曾於星期五到訪灣仔入境事務大樓三樓，政府要求星期五上午8時至11時期間曾身處入境事務大樓3樓的人士須接受強制檢測，位於該樓層的外籍家庭傭工組辦事處星期六暫停服務，並於下星期一恢復公共服務。 

入境處已按指引完成徹底清潔和消毒，以及安排該辦事處所有員工接受檢測。如市民在該辦事處暫停服務期間有任何查詢，可於辦公時間致電2111 8436。

入境處呼籲各類申請人如毋須親身前往該處辦理申請，應盡量以網上遞交、流動應用程式或郵寄等方式遞交申請。市民可透過入境處「外籍家庭傭工網上服務」專頁或入境處流動應用程式，以網上方式辦理外傭簽證申請和通知提前終止僱傭合約等相關事宜。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 23:33:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女外傭初確疑帶有變異病毒株　曾完成接種兩劑復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605816-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605816-20210813.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布一宗懷疑帶L452R變異病毒株的初步確診輸入個案，涉及一名38歲女外傭，住在赤柱村道一間獨立屋，她4月在本港完成接種兩劑復必泰疫苗，完成7天檢疫後在社區被發現初步確診。

中心說，患者在6月18日離開香港前往美國，並在本月1日乘搭航班CX883返港，她在上月29日出發前檢測結果呈陰性，抵港時在機場進行病毒檢測，結果同樣呈陰性。她沒有病徵，於檢疫酒店完成7天隔離，第12日、即昨日的樣本呈初步陽性，檢測顯示病人帶有L452R變異病毒株。

患者曾到過的7個地方，被納入強制檢測公告，包括灣仔道146號的八方雲集鍋貼水餃專門店、赤柱廣場2樓的3hreesixty、跑馬地香港網球中心、灣仔入境事務大樓3樓。

任何今早8時至9時半，乘坐任何由赤柱村開出往中環交易廣場的260號巴士的人士、曾於本月8日下午3時半至5時，乘坐任何由赤柱村開往銅鑼灣的40號專線小巴的人士、以及曾在本月8日晚上6時半至8時，乘坐任何由銅鑼灣開往赤柱村的40號專線小巴的人士，也要強制檢測。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 23:23:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港社區發現一宗涉變種病毒初步確診　患者由美國抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605814-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605814-20210813.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗輸入確診個案，並有一宗社區發現涉變種病毒的初步確診個案，由美國抵港的患者，去過或乘搭過的七處地方和公共交通工具，被納入強檢公告。

另外，土瓜灣有魚檔，有由印尼進口的冰鮮䱽魚及包裝樣本，檢測到對新冠病毒呈陽性，這批冰鮮䱽魚曾售予香港仔及長沙灣魚類批發市場，再分銷至五個零售商，暫時有九人被安排檢疫。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:55:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃傑龍認為政府收緊餐飲處所員工檢測要求是未雨綢繆]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605813-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605813-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府收緊餐飲處所員工檢測要求，新規定本月19日凌晨零時起生效，B類運作模式的食肆，所有員工必須在本月26日及其後的每個7天期間完結前，檢測一次，已完成接種兩劑疫苗滿14日的員工，毋須定期檢測。有飲食業人士說，員工已陸續打針。

本身是飲食集團主席的稻苗學會會長黃傑龍表示，政府今次收緊措施為未雨綢繆，是可以明白，因為一旦爆發疫情並涉及變種病毒，傳染性很高。他又說，旗下40間食肆中，有6間C類食肆的全部員工，已完成接種疫苗，其餘食肆約一半員工，已打針或陸續開始接種。

對於政府表示，假若爆發第五波疫情，很可能只能容許D類處所提供晚市堂食；而按照要求，D類食肆的員工及顧客需按規定接種疫苗。黃傑龍說全港約17000間食肆中，目前只有不足1000間食肆，可達D類運作模式要求，可見要達到有關要求是有困難，但他認為如果屆時D類食肆可繼續提供晚市堂食食，總比一律禁止好，形同有「一線生機」。

至於在第5波疫情前會否要求員工打針，他說，應由員工自行選擇，又說相信員工會積極考慮。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:49:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬會系統服務回復正常　就未能及早回復投注服務致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605811-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605811-20210813.htm</link><description><![CDATA[馬會宣布，網上投注服務「投注區」、馬會投注三合一、「GoalX」流動應用程式及場外投注處的足球及六合彩投注服務，以及網上數碼轉賬及派彩，都已經回復正常。另外，今早起受影響的網頁資訊服務、客戶服務熱線及會員服務熱線，也已經恢復。

馬會對未能及早回復投注服務深表歉意，又說在事件中令一向支持馬會的顧客感到失望，致以最摯誠的歉意，並感謝他們的體諒及包容。馬會高度重視今次事件，將深入了解根本成因以避免類似事件再次發生。

馬會在今早約6時進行每日系統維護工程時，發現網絡設備出現故障，其後立即採取行動以確定系統的受影響範圍及程度，結果發現涉及兩個數據中心的網絡內多個範疇的不同系統，增加修復工作難度及所需時間。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:48:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時過去24小時內約共68300人接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605810-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605810-20210813.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，共有約68300人接種了新冠疫苗和約14900人預約了接種時間。

政府表示，已為參與新冠疫苗接種計劃的人士，接種超過651萬劑疫苗，近367萬人已打第一針，當中約285萬人已完成第二劑。

另外，昨日共有15人接種後出現常見副作用而送院，其中9人已經出院，5人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:44:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始呼籲更多前線醫護人員及市民接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605809-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605809-20210813.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始，到伊利沙伯醫院普通科護士學校，出席一個網上分享會，呼籲更多前線醫護人員及市民接種疫苗。

陳肇始說，現時醫管局整體員工的疫苗接種率已達82.8%，其中醫生組別接種率超過94%，護士及專職醫療人員均達80%，臨床支援人員亦已超過86%。

截止昨日，九龍中醫院聯網已經有超過13600位員工接種了新冠疫苗，陳肇始說，部分醫院及部門的接種率非常理想，讚揚他們可作為榜樣，推動更多前線員工接種疫苗，又重申在變異病毒威脅下，要鞏固香港的免疫屏障，需要廣泛接種疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:41:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局指陽性冰鮮䱽魚樣本印尼進口　賣到兩批發市場分銷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605808-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605808-20210813.htm</link><description><![CDATA[土瓜灣街市有魚檔出售的進口魚及包裝，驗出對新冠病毒呈陽性，食物安全中心說，樣本是由印尼進口的冰鮮䱽魚，曾賣到香港仔及長沙灣魚類批發市場，再分銷至5個零售商。

截至昨晚，衞生防護中心已安排9名曾接觸受污染物的工作人員檢疫。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:34:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[11地點強檢　社區發現美國抵港人士初確變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605807-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605807-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府就強制檢測公告刊憲，涉及11個地點，已經完成新冠疫苗接種的人士，亦須接受強檢。

當局表示，今日於社區發現一宗由美國抵港、涉及L452R變異病毒株的初步確診個案，患者曾到過的7個指明地方被納入強制檢測公告，包括灣仔道146號的八方雲集鍋貼水餃專門店、赤柱廣場2樓的3hreesixty、跑馬地香港網球中心，及灣仔入境事務大樓3樓。

今早8時至9時半乘坐任何由赤柱村往中環交易廣場的260號巴士的人士、曾於本月8日下午3時半至5時乘坐任何由赤柱村開往銅鑼灣的40號專線小巴的人士，以及曾在本月8日晚上6時半至8時，乘坐任何由銅鑼灣開往赤柱村的40號專線小巴的人士，也要強制檢測。

另外，因應有進口魚類及其外包裝樣本檢測為陽性，曾於本月10日至今日，接觸或處理由4個指明魚檔出售魚類的人士，須接受強制檢測，包括元朗同益街市地下117號檔文記/寶記、深水埗北河街街市地下F19號檔振輝鮮魚、灣仔街市地下F2號檔福全，及藍田德田街市地下102號檔德田鮮魚。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 22:30:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東鐵服務陸續回復正常　故障列車已離開主行車綫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605794-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605794-20210813.htm</link><description><![CDATA[東鐵綫粉嶺站一列開往紅磡方向列車，晚上7時許故障，列車服務一度受阻。

港鐵說，有故障的列車已離開主行車綫，東鐵綫列車服務，陸續回復正常。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 20:26:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[下周四起B類食肆員工須7天一檢測或已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605793-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605793-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府收緊餐飲處所員工檢測要求，新規定本月19日凌晨零時起生效，B類運作模式的食肆，所有員工必須於本月26日及其後的每個7天期間完結前，檢測一次，取得陰性檢測結果的短訊，方可在處所工作，已完成接種兩劑疫苗滿14日的員工，則毋須定期檢測。

政府又指出，4類經營模式的餐飲處所中，只有D類處所的員工和顧客均須按規定接種疫苗，較能有效防止病毒傳播，假若香港爆發第五波疫情，需要收緊堂食限制，屆時很可能只能容許D類處所提供晚市堂食。

食環署呼籲A、B或C類餐飲業務負責人未雨綢繆，盡力鼓勵全體員工接種疫苗，讓處所有條件及時改以D類運作模式營運。

另外，食環署又表示，B類餐飲處所所有員工，必須在昨日起計14天內取得陰性檢測結果的短訊，方可在處所工作。　　]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 20:02:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東鐵粉嶺站往紅磡列車故障　服務受阻料需額外行車時間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605792-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605792-20210813.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，東鐵綫粉嶺站一列開往紅磡方向的列車有故障，列車服務受阻，預計需要額外行車時間。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:49:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱啟德體育園落成後香港將可主辦更多國際賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605791-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605791-20210813.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥視察啟德發展區，了解啟德體育園項目的進度，她說，啟德體育園落成後，香港將可主辦更多國際賽事，有利體育專業化和產業化。

林鄭月娥得悉，啟德體育園項目打樁工程和初步設計已大致完成，現正進行上蓋結構工程及項目詳細設計，預計2023年下半年竣工。啟德體育園設有可容納5萬名觀眾的國際級全天候體育比賽及表演場地、提供1萬個座位的室內體育館，以及提供5萬個座位的公眾運動場。

林鄭月娥說，啟德體育園是政府在體育基建方面超大型投資，在市區佔地28公頃，建設費用達319億元，建成後將可大大提升香港的體育發展。

另外，林鄭月娥亦參觀啟德前跑道的啟德空中花園，並視察啟德河。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:41:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局確定呈陽性魚類樣本為印尼進口冰鮮䱽魚　9人檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605790-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605790-20210813.htm</link><description><![CDATA[當局在土瓜灣街市一個魚檔，首次驗出有進口魚類及包裝樣本，對新冠病毒檢測呈陽性。食安中心確定，該批印尼進口冰鮮䱽魚，曾分別出售到香港仔及長沙灣魚類批發市場，再分銷至5個零售商。至昨晚，衞生防護中心已安排9名曾接觸受污染物的相關工作人員檢疫。

食安中心表示，本月10日從一批10箱約270公斤的印尼空運進口冰鮮䱽魚，抽取共10個䱽魚表面樣本及包裝樣本進行檢測。化驗結果顯示兩個䱽魚表面樣本，以及一個包裝樣本對有關病毒檢測結果呈陽性，病毒量為低。該批䱽魚涉及一印尼出口商PT. Perishable Logistics Indonesia。

食環署昨晚到土瓜灣街巿一個曾處理該批魚類的魚檔深層清潔及消毒，同時亦深層清潔整個街市。食安中心即時加強抽取涉事出口商進口本港的冷凍食品及包裝作檢測，衞生防護中心和食環署已對涉事商戶和地點作進一步調查，安排有需要人士檢疫或接受強制檢測。漁護署收到通知後，即時對香港仔及長沙灣魚類批發市場進行深層清潔及消毒。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:36:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥萃才：第二季數據未反映消費券效果　移民影響輕微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605788-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605788-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府公布本港第二季經濟增長7.6%，全年經濟增長預測就調升至5.5%至6.5%。浸會大學財務及決策學系副教授麥萃才表示，本港第二季統計數字只去到6月，未反映消費券等市道復蘇情況帶來的影響，而政府一般對全年經濟增長的預測都是傾向保守。

至於第三季經濟表現，麥萃才說，四個參與計劃的電子平台以及商界，都有因應消費券推出不同優惠，相信計劃最終的經濟提振作用，會超過政府估計的0.7%，可能達到1%，但由於去年第三季經濟增長基數不差，加上其他行業如旅遊、餐飲，仍受未通關及限聚令等因素影響，預計今年第三季經濟未必有強勁增長。

麥萃才又表示，經濟增長強勁，反映本港居民移居海外對本地經濟影響輕微，移民人口的比例亦不算高。至於是否有人才流失，他說，要視乎移民人口的類型，但當局要考慮如何吸引人才，加強本地大學培訓，以及提供良好工作環境。麥萃才認為，如果當局有備存移民人口數字，有利對症下藥解決勞動人口流失的問題。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:24:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關檢獲懷疑走私乾魚翅估計市值共約340萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605785-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605785-20210813.htm</link><description><![CDATA[海關在一個貨櫃，檢獲一批懷疑走私貨物，包括約4公噸乾魚翅及約1.1公噸懷疑受管制屬瀕危物種的藍吻犁頭鰩屬乾魚翅，估計市值共約340萬元。

海關人員經風險評估，昨日在葵涌海關大樓驗貨場查驗一個從剛果民主共和國抵港的貨櫃，並在貨櫃內發現該批走私貨品。

根據《保護瀕危動植物物種條例》，任何人非法進出口瀕危物種，一經定罪，最高可被判罰款1000萬元及監禁10年。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:47:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公共醫療醫生協會凌霄志指醫管局應行政措施上提升士氣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605784-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605784-20210813.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡表示，醫管局全職醫生及護士流失率上升，全職醫生流失率為4.6%，全職護士達6.5%，部分是因為移民，加上私家醫院從公立醫院「挖角」，情況令人憂慮。公共醫療醫生協會會長凌霄志擔心有關數字只是冰山一角，醫生流失率會進一步上升。

凌霄志指出，若離職涉及家庭及社會因素，醫管局是無法挽留，但認為醫管局在行政措施上，應提升員工士氣，包括安排未能接種新冠疫苗的員工，例如懷孕的員工，以及因健康理由不宜打針的員工，不用自費進行檢測。

社區組織協會幹事彭鴻昌認為，醫護流失率未到非常嚴重的地步，但目前本港人口與醫生比例為1000:2，仍然較低，醫管局已陸續推出增加人手的措施，包括延後退休年齡、聘請兼職醫生等，希望醫管局會為醫護增加額外工作的補償。他又提出，在修訂醫生註冊條例上，應進一步放寬讓非香港永久性居民的海外醫生到港執業。

醫委會委員林志釉認為，修例讓海外的香港永久性居民返港執業，長遠對增加公立醫生幫助不大，擔心有關醫生不用應考執業試，在公營醫療系統工作5年後，大機會到私營市場執業。他認為，醫管局要聚焦處理人手流失，否則即使增加人手，亦解決不到問題，建議改善醫生工作環境，包括減少處理文書程序、增加處理患者個案時間等。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:43:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐錫熊指永久提取強積金數字增加對本港經濟影響輕微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605783-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605783-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府統計處年中人口數字顯示，由去年中至今年中，有近9萬香港居民淨移出。以「永久離開香港」為由提早提取強積金金額，是過去7年最高。政府經濟顧問歐錫熊表示，關注移民問題，但永久提取強積金數字增加，對本港經濟影響輕微。

歐錫熊表示，許多經濟數據因疫情關係，出現扭曲狀況，要待疫情減退才能反映正常情況。他說，去年流入本港的資金超過3千多億港元，因此永久提取60多億強積金，對本港經濟影響甚微。至於移民問題，他說沒有數據反映實際人數，因此是否對勞工市場及經濟造成影響是言之尚早。

另外，歐錫熊認為，連串政治事件包括中美磨擦及爭拗，不會對香港產生影響，在香港實施反制裁法也是合理回應。他說，香港上半年經濟有較顯著的反彈，社會秩序較穩定，因應《國安法》實施及完善選舉制度，商業可以較正常運作，繼續有資金流入本港，存款量繼續上升，有關舉措製造有利條件吸引更多對香港的投資。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:35:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府就起底提出修例　議員關注如何界定有意圖作傷害]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605782-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605782-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府就「起底」行為提出修訂《個人資料（私隱）條例》，立法會相關草案委員會召開會議。

有議員關注，如何界定披露者有意圖令當事人受指明傷害。

當局表示，難以一概而論，構成「起底」罪行要視乎有關人士是否意圖或罔顧情況，按實際情況判斷。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:18:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局憂移民挖角令醫護流失　組織料流失率進一步上升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605781-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605781-20210813.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡表示，醫管局全職醫生及護士流失率上升，過去一年分別達到4.6%至6.5%，部分是因為移民，加上私家醫院從公立醫院「挖角」，情況令人憂慮。

公共醫療醫生協會會長凌霄志預計，醫生流失率會進一步上升。醫委會委員林志釉認為，修例讓海外的香港永久性居民返港執業，長遠對增加公立醫生幫助不大。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:15:23 +0800</pubDate></item></channel></rss>
