<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 13:01:48 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[沙洲海面翻船4人墮海暫救起3人　據悉涉及水警快艇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612227-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612227-20210925.htm</link><description><![CDATA[沙洲對開海面早上發生翻船事件，4人墮海，消防船接報到場救起3人，正搜索餘下的1人。據了解，事件涉及一艘水警快艇。

事發在早上約9時半，被救起的3人首先送往屯門滅火輪消防局碼頭，再由救護車轉送屯門醫院。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:01:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：受疫情影響　港隊在全運會成績難與上屆比較]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612221-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612221-20210925.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，受疫情影響，港隊在全運會的成績難與上屆比較，包括以往奧運會及全運會在不同年分舉行，令運動員有更多時間備戰。

另外，對於5個排球會被取消會籍，楊德強說，排球總會在調查及諮詢法律意見後，作出相關決定。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:27:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：倘違香港法例　任何團體不會因解散就沒了刑責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612219-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612219-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會，商討解散議案。保安局局長鄧炳強表示，任何人、團體或組織，如果違反香港法例，不會因為解散就沒有了刑事責任，當局的調查會繼續進行，又說支聯會是否解散，與當局提出將支聯會自公司登記冊剔除，屬兩回事，可同步進行。

鄧炳強又認為，現時是回歸以來，最佳時機重新為基本法廿三條立法，期望在下屆立法會的會期內，將廿三條立法的事情辦好。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:25:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[理大衝突4人涉暴動及藏有索帶判囚8個月至5年8個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612218-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612218-20210925.htm</link><description><![CDATA[理工大學前年爆發衝突，大批示威者亦在校園外與警方發生衝突，多人被捕被控暴動。3人被裁定暴動罪成，另一人因藏有索帶，被裁定管有適合作非法用途的工具罪成。4人在區域法院分別被判囚8個月至5年8個月不等。

法官王詩麗判刑時表示，涉案暴動十分嚴重，現場多人投擲汽油彈及磚頭等，視現場為戰場，所以判刑需迎頭棒喝，阻嚇集體暴力行為，否則社會需付上慘痛代價。她又指，暴動罪成3名被告有備而來，穿黑色衣物、戴上防護裝備等，而涉案範圍大，覆蓋民居和商店，交通受癱瘓，巴士地鐵停駛。

25歲廚師郭俊明暴動罪及一項管有適合作非法用途的工具罪成，被判囚5年2個月。被裁定暴動罪成的28歲運輸工人丁培基、25歲侍應蔡潤庭，分別被判囚5年及5年8個月。35歲補習老師姚俊暉被裁定一項管有適合作非法用途的工具罪成，被判囚8個月。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:22:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：現時是回歸以來最佳時機為基本法廿三條立法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612217-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612217-20210925.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強出席一個電台節目後表示，現時是回歸以來最佳時機重新為基本法廿三條立法，因為過往兩年發生的黑暴及危害國家安全行為，相信香港市民都看得很清楚，需要加以制止。他說，會以2003年草擬的法例作為起點，而所立的法例必需有足夠能力，處理過往兩年發生的黑暴及勾結外國勢力危害國家安全的行為。

至於支聯會下午召開特別會員大會商討解散議案，鄧炳強說，支聯會是否決定解散，與當局提出把支聯會自公司登記冊中剔除，屬於兩回事，兩件事可同步進行。被問到支聯會如何危害國安，當局向支聯會發信要求解釋為何不應自公司登記冊中剔除，當局已將詳盡理據交予支聯會，由於事件日後可能涉及法律程序，他不能透能相關證據。

鄧炳強在節目內被問到，當局就12月19日舉行的立法會選舉的保安部署，鄧炳強說，覺得有關潛在風險較選委會界別分組選舉高，因為票站較多，投票人數亦較多。他說，當局要確保這些地方安全，包括要在情報上事先掌握，及當日的人手安排，並留意宣傳活動會否有風險等。

至於十一國慶當日的部署，鄧炳強說，由於有很多不同的慶祝活動，當局會針對這些活動作風險評估調派人手，亦會有後備人手應對。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:14:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱外交部發清單可看清楚美國干預香港內部事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612216-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612216-20210925.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超說，全力支持外交部發出《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》，國際社會及香港市民都可看清楚美國為自身政治利益，圖謀打擊中國，違反國際法，干預香港內部事務，嘗試以所謂制裁威嚇香港特區官員。

李家超在網誌表示，國家不讓美國得逞，首先制定《香港國安法》，再完善選舉制度，有效防範、制止及懲治危害國家安全的行為，以及實行「愛國者治港」原則，防止外國代理人進入管治體制。

他指出，在「十四五」規劃，大灣區發展及「前海方案」等所帶來的機遇下，香港將有無窮發展空間，讓東方之珠再放異彩。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:12:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬術場地障礙個人賽　鄭文傑第一輪賽事排第8位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會馬術項目，港隊的鄭文傑完成場地障礙個人賽決賽第一輪賽事，在24名選手中排第8位。下午將進行第二輪賽事分勝負。

決賽分兩輪，各設指定路線，參賽者需要在限時88秒內，策騎馬匹跨越12道障礙，如果無法跨越或錯過障礙物將被扣罰分。鄭文傑最終以81.44秒完成，期間被罰8分，第二三位選手都分別被罰4分。

鄭文傑在前日的資格賽中，兩場合共被罰4分，總成績排在第4晉身決賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:10:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會公路單車男子100公里團體計時賽　港隊取第6]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車項目，香港隊在男子100公里團體計時賽，取得第6名。

賽事在陝西省商洛巿舉行，香港隊派出6名車手，包括高肇蔚、梁峻榮、伍柏亨、劉允祐、吳森鐳及繆正賢出賽，造出1小時55分46秒999的時間，較最快的冠軍隊伍黑龍江慢大約2分36秒。

賽事有13隊隊伍參賽，其中一隊未能完成賽事，賽事明日起將上演公路單車個人賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱任何人鼓動把台灣從中國分裂出去或違國安法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612212-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612212-20210925.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強出席一個電台節目後表示，台灣是中國領土一部分，任何人嘗試做任何事鼓動其他人把台灣從中國分裂出去，都可能違反國安法，他說，任何這些行為都不應該。

鄧炳強早前接受報章訪問時說，在下月10日「雙十節」，市民切勿意圖做出把台灣從中國分裂出來的行為，或鼓勵甚至煽動其他人做這些行為，全部屬於嚴重罪行。

鄧炳強今早出席一個電台節目時說，慶祝辛亥革命並無問題，早幾日亦有國家級領導人在本港舉行慶辛亥革命活動，當局主要是針對任何人做任何事試圖鼓吹將台灣分裂出去，這是很嚴重的行為，當局必需嚴正執法。

他又說，如果在下月10日出現「青天白日滿地紅旗」，當局要仔細研究，有沒有涉及違法行為，如果有，當局需要執法，強調要視乎現場情況，包括有沒有人聚集等。

被問到如果只是在家中的窗戶掛起這些旗悼有沒有問題，鄧炳強說，要視乎展示的形式，包括住幾多樓、窗戶向著的方向等，當局要一併考慮。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:04:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸指市建局重建油麻地旺角建議很好但落實需要時間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612208-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612208-20210925.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸說，市區重建局就重建油麻地及旺角地區的建議，將於下星期二在立法會發展事務委員會討論，他形容建議很好，包括在政策方向上，例如地積比上的轉移，街道區更好的整合等，但落實需要時間，並要反映在分區大綱圖內。他說，巿建局的建議要由自己負責整個油旺社區更新，因為涉及資源太多，希望有進步的規則和標準，讓巿場其他參與者能夠利用。

黃偉綸出席一項活動後，被問到有傳中央向本港地產商施壓，以協助解決房屋問題，他表示，地產建設商會方面已有聲明，他並無補充，但留意到聲明當中提到，商會方面樂意配合政府在土地增加方面努力，黃偉綸形容是正面的發展，政府會善用巿場力量，但政府與發展商亦是規管與被規管者的角色，他盼望雙方良性互動增加，無謂爭拗減少。

黃偉綸提到，公營房屋的未來十年供應，由兩年前的24萬8千個到最新的31萬6千個，他表示，運房局將公布的新樓字將會更高，認為是反映政府多管齊下開拓土地有關，但當中三分之二數字是後五年的供應，政府將加大努力，希望將有關供應拉前。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:56:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會商討解散　鄧炳強指若有組織違法不會因此而免責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612204-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612204-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會商討解散議案，保安局局長鄧炳強被問到，如果支聯會決定解散，當局是否會不追究。鄧炳強說，任何人、團體或組織，如果違反香港法例，不會因為解散就沒有了刑事責任，當局的調查會繼續進行，團體及其代表人要繼續付上法律責任。

鄧炳強出席一個電台節目時又被問到，支聯會過往有數以百計會員團體，這些團體會否成為警方調查對象。鄧炳強說，任何人受到外國政治團體的資助，而為他們的利益進行一些行為，就有機會違法。但他說，相信一個普通只是響應呼籲，參與遊行的市民，不會做這類行為，他看不到會有何後果。

當局將向行政長官會同行政會議建議，行使《公司（清盤及雜項條文）條例》第360C條下的權力，命令公司註冊處處長將支聯會自公司登記冊中剔除。鄧炳強說，會因應支聯會提交的解釋，交予特首及行會考慮是否從公司條例剔除。他又說，從公司登記冊中剔除，與支聯會自行解散，屬兩回事，兩件事可同時做。

被問到當局用甚麼證據懷疑支聯會涉嫌危害國家安全，鄧炳強說，有關事實及證據已清楚向支聯會發出，由於日後可能面對法律程序，不方便在此透露。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:28:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[五排球會被取消會籍　楊德強稱總會已調查及諮詢意見]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612203-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612203-20210925.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強說，啟德體育園預計能在2023年如期落成，落成後將有9至10層，而現時已興建至7層樓高。他在本台節目《星期六問責》表示，體育園除了舉辦大型賽事外，在沒有賽事時，將開放予市民使用，認為有助推動體育普及化。

對於競委會表示留意到香港排球總會決定取消5個球會的「正式會員」會籍，重申行業協會的入會規則應具透明度、不含歧視成分、及可就入會被拒提出上訴等。

楊德強說，本港共有60個體育總會，個別總會有值得改善的地方並不出奇，但認為總會整體運作的透明度、機制等均有所加強，包括近年要根據公司條例註冊，所以要作出申報、披露等。

他表示，初步向排球總會了解，相關球會在成為會員時，程序方面有問題，亦接獲其他球會投訴，所以總會在調查及諮詢法律意見後，作出相關決定。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:15:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強冀下屆立法會把基本法23條立法事情辦好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612200-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612200-20210925.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強認為，現時是回歸以來，最適當時間為基本法廿三條立法。但指出，現屆立法會的會期只剩兩個月，要完成如此複雜的法例很困難，當局期望在下屆立法會會期內將廿三條立法的事情辦好。他又說，即使政府換屆，亦不會影響相關工作，當局需要做很多預備功夫，包括法例研究及草擬法律藍本等。

鄧炳強在一個電台節目表示，基本法清楚提到，為廿三條立法是香港政府的責任，國安法主要針對四項罪行，但廿三條提及要應對七項危害國家安全行為。他說，為廿三條立法的工作是必需，要針對這七項罪行中，國安法未能涵蓋的範圍立法。

鄧炳強認為，現時與2003年比較，已經發生翻天覆地變化，很多當時沒有想過的事情都已發生，包括顏色革命、本土恐怖主義及外國勢力勾結本港的人，需要在廿三條內加入適當條例去應對，另外亦包括間諜行為，當年的版本著墨不多，這方面需要重新檢視。

他形容2003年提出的廿三條立法版本是一個起點，有很多事情需要更新。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:01:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱資審委可參考外交部羅列美國干預香港事務清單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612196-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612196-20210925.htm</link><description><![CDATA[外交部發出清單，羅列美國干預香港事務及支持反中亂港勢力。保安局局長鄧炳強表示，清單內所講的都是事實，是有發生過，並非生安白造，當局往後會根據清單做他們的工作，他強調，因為清單所講的是證據，當局的工作亦是以證據為本。

身兼候選人資格審查委員會官守成員的鄧炳強在一個電台節目說，由於有關清單所講的是事實，而資審委的工作都是以事實為本，所以會參考清單。

他表示，有了國安法後及完善選舉制度法例，市面上暴力行為少了很多，但仍然不能掉以輕心，他舉例，在7月1日出現有有孤狼式襲擊，其後幾天亦拘捕了光城者組織涉及爆炸品案件，過往兩年社會的黑暴，孕育了本土恐怖主義人物，當局必須提防。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:55:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[嶺大研發輪椅感應系統　可自動偵測動作助驅動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612195-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612195-20210925.htm</link><description><![CDATA[有不少行動不便人士或長者，出入需要以輪椅代步，雖然現時電動輪椅已經普及，但不能自我控制肌肉的患者或不擅操控機械的長者，仍要依靠照顧者以人手推動輪椅。在上斜或落斜時需要花很大力氣，又易生意外。

嶺南大學「嶺大創業行動」研發出一套「輪椅把手感應系統」，能自動偵測和判斷輪椅推動者雙手的動作，以輔助動力驅動輪椅，讓照顧者毋須花好大力氣，便可輕易控制輪椅，保障輪椅使用者和照顧者的安全。

這項發明最近獲得國際設計獎項，嶺大亦已為系統申請香港和內地專利。嶺大創業行動總監高永賢希望，可以在手動輪椅設計時、或在現有的輪椅，加入有關裝置。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:37:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：受疫情影響　港隊在全運會成績難與上屆比較]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612192-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612192-20210925.htm</link><description><![CDATA[港隊在今屆全運會至今取得1金5銅。對於獎牌數目比上屆全運會少，體育專員楊德強表示，難以與上屆直接比較。他說今屆受疫情影響，以往的全運會與奧運在不同年分，但今年相隔很短時間，部分運動員在奧運後有其他比賽或需要調整，今屆參加全運會的運動員比上屆大幅減少。

楊德強在本台節目《星期六問責》表示，參加全運會的運動員需要隔離，影響備戰，又指部分運動員參加奧運後直接到內地隔離，備戰全運會，但並非所有運動員都能採用相同做法。

對於粵港澳承辦2025年全運會，楊德強表示，10月仍會舉行殘疾人、特殊運動會，相信三地政府要在相關運動會完結後，才開始具體的籌備工作。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 08:58:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賢學思政宣布解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612171-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612171-20210925.htm</link><description><![CDATA[賢學思政宣布解散。

賢學思政表示，現時已再無運作空間，宣布正式解散，即日起遣散所有成員及義工，並停止一切事務。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 01:08:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱外交部清單有助認清香港身處複雜國際形勢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612168-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612168-20210925.htm</link><description><![CDATA[外交部發布一份有102項的清單，指控美國由2019年起，透過制裁及多邊串聯施壓等方式，干預香港事務、支持反中亂港勢力。

財政司司長陳茂波在社交專頁表示，清單有助社會認清香港身處的複雜國際形勢，以及外國希望以擾亂香港，作為遏制國家發展的手段。他又說，美國干預香港事務，反映美方雙重標準和霸凌作風。

他認為要警惕防範外國干預，保護國家安全，確保「一國兩制」的落實不變形、不走樣，香港的長期繁榮安定才有最大的保障。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:27:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局建議重塑油麻地旺角成宜居可持續都市核心圈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612163-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612163-20210924.htm</link><description><![CDATA[市區重建局完成油麻地及旺角地區研究，建議將研究區分為5個「市區更新潛力地區」，重塑油旺成為宜居、可持續、多元化及具活力的都市核心圈，加強作為代表潮流文化和傳承特色的地區。

發展局向立法會提交文件，提到市建局建議旺角東成為「步行娛樂和購物目的地」；旺角西成為「休閑商業和混合土地用途社區 」，並逐步淘汰傳統工業用途，讓大角咀成為「綠悠社區」；油麻地北成為「保育及文化勝地」；油麻地南成為「多功能城市樞紐」，提供商業和混合式用途。

市建局提出將花墟徑的水渠改建為水道，由太子道西延伸至彌敦道，興建大型水道公園，供市民消閒康樂，將旺角街市變成新景點，建議透過特色市集大堂內整合小販攤檔，並加入餐飲零售，構成休閑社區地標。又建議將油麻地果欄活化成為旅遊景點，並在毗鄰巧翔街一幅用地興建一幢多層商業大廈，用作水果批發市場，重置現時果欄的批發作業。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:09:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[淺水灣南灣道61號華景園1座納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612162-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612162-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府因應1宗曾於香港逗留的非本地確診個案，將淺水灣南灣道61號華景園1座納入強制檢測公告。

任何在上月20日至本月24日期間，曾經身處華景園1座超過兩小時的人士，須在本月26日或之前接受檢測。如果在本月22至24日已經接受檢測，會獲視為遵從強檢公告規定。
 
另外，有16間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，相關學校包括幼兒園和幼稚園等，或指明級別亦被納入強檢公告。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:07:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>
