<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:30:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 14:21:30 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[孟晚舟稱回家路雖曲折　卻是最暖的歸途]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612232-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612232-20210925.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，即時在加拿大溫哥華法院獲釋，正乘坐飛機回國，據報前往深圳。

孟晚舟的微信有更新，指在共產黨的領導下，祖國走向繁榮昌盛，沒有強大的祖國，就沒有自己今天的自由。她感謝祖國、黨和政府，引領她回家的漫長路途，又感謝家人和同事。孟晚舟說，回家的路雖曲折起伏，卻是世間最暖的歸途。

而孟晚舟的胞妹姚安娜亦通過微博發佈消息稱，指姐姐的飛機已飛過北極上空，很快就能回到祖國。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:21:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有評論指孟晚舟案達延後起訴協議　有助中方增外交形象]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612222-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612222-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議，她即時獲釋，正坐飛機離開加拿大回國，前往深圳。

孟晚舟獲釋後，兩名加拿大公民康明凱和邁克爾亦獲釋，正在回國途中。

有時事評論員認為，今次達成延後起訴協議是意料中事，有助中方提升外交形象。

但有分析就指，在孟晚舟返國的同時，加拿大兩名公民亦在中國獲釋，反而印證了西方對中國的「人質外交」指控，對北京而言是得不償失。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:34:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[時事評論員料美國在延後起訴協議後將撤銷對孟晚舟指控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612220-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612220-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議，時事評論員袁彌昌指出，國家主席習近平與美國總統拜登本月較早前通電話時，已就兩國關係新格局釋出善意，他形容今次達成「延後起訴協議」是意料中事，有助中國提升外交形象，亦反映美國雖然仍視中國為戰略對手，但不希望再以特朗普時代的強硬手段對待。

在孟晚舟返國的同時，加拿大宣布兩名公民康明凱和邁克爾在中國獲釋，時事評論員許楨表示，過去中方一直強調康明凱和邁克爾的案件與孟晚舟案無關，但兩人獲釋的時機印證了西方國家對中國任意拘捕、實行人質外交的指控，重挫中國在國際間的形象，嚴重破壞中國的誠信，對北京而言是得不償失。

許楨又指出，即使孟晚舟在協議中承認華為子公司星通在伊朗的業務誤導銀行，但與舉證其犯法仍有距離，相信美國在延後起訴協議結束後，撤銷指控的機會大。他又認為，孟晚舟案並非美國針對華為的一切手段，美方仍然不希望華為在親西方國家取得太多承包合約，拜登政府在應對華為的手段會比特朗普時代更多元化。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:26:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬術場地障礙個人賽　鄭文傑第一輪賽事排第8位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會馬術項目，港隊的鄭文傑完成場地障礙個人賽決賽第一輪賽事，在24名選手中排第8位。下午將進行第二輪賽事分勝負。

決賽分兩輪，各設指定路線，參賽者需要在限時88秒內，策騎馬匹跨越12道障礙，如果無法跨越或錯過障礙物將被扣罰分。鄭文傑最終以81.44秒完成，期間被罰8分，第二三位選手都分別被罰4分。

鄭文傑在前日的資格賽中，兩場合共被罰4分，總成績排在第4晉身決賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:10:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會公路單車男子100公里團體計時賽　港隊取第6]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車項目，香港隊在男子100公里團體計時賽，取得第6名。

賽事在陝西省商洛巿舉行，香港隊派出6名車手，包括高肇蔚、梁峻榮、伍柏亨、劉允祐、吳森鐳及繆正賢出賽，造出1小時55分46秒999的時間，較最快的冠軍隊伍黑龍江慢大約2分36秒。

賽事有13隊隊伍參賽，其中一隊未能完成賽事，賽事明日起將上演公路單車個人賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟獲釋後正回國　稱感謝祖國和人民支持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612211-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612211-20210925.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，即時在加拿大溫哥華法院獲釋，正乘坐飛機回國，據報前往深圳。內地傳媒報道，孟晚舟在機場發表簡短講話，表示感謝祖國和人民的支持和幫助，形容這是她能夠走到今天最大的支柱。

外交部發言人趙立堅在個人微博轉發新華社報道，表示經過中國政府不懈努力，孟晚舟已經乘坐中國政府包機離開加拿大，即將回到祖國，並與家人團聚。

環球時報總編輯胡錫進說，孟晚舟今晚就會回到深圳，又說孟晚舟最終以不認罪的方式獲釋令人欣慰，認為是國家的力量最終塑造的結果，並希望能對中加關係重啟和中美關係的鬆動起到一定作用。

孟晚舟獲釋後，兩名加拿大公民康明凱和邁克爾亦獲釋，正在回國途中。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 11:31:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[趙立堅：歡迎孟晚舟回國與家人團聚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612209-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612209-20210925.htm</link><description><![CDATA[外交部發言人趙立堅在個人微博轉發新華社報道，稱經中國政府不懈努力，孟晚舟已經乘坐中國政府包機離開加拿大，即將回到祖國，並與家人團聚。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 11:12:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國代表在聯合國人權理事會批藉人權問題干涉別國內政]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612206-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612206-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國日內瓦代表陳旭在聯合國人權理事會第48屆會議上，代表中國和俄羅斯、古巴、斯里蘭卡等20多個觀點相近國家作共同發言，呼籲在人權領域促進公平正義。

陳旭表示，一些國家對自身人權問題視而不見，卻出於政治目的，藉口人權問題干涉別國內政，企圖將自身價值觀強加於人。這種行徑嚴重損害別國主權和獨立，應遭到國際社會共同反對、抵制。

另外，新華社引述外交部副部長馬朝旭說，中國將堅定不移走符合自身國情的人權發展道路。他又說，中國聯合觀點相近國家就美國等西方國家人權問題作共同發言，揭露他們在人權問題上的斑斑劣跡和「假人權、真霸權」「假民主、真干涉」的虛偽本質。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:44:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門下午3時起進行全民核酸排查檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612202-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612202-20210925.htm</link><description><![CDATA[澳門政府宣布下午3時起，用72小時完成全民核酸排查檢測，澳門市民可以由早上10時起到系統內預約。澳門社會文化司司長歐陽瑜說，今次疫情肯定對未來一星期的十一黃金周有影響。

因應有隔離酒店的兩名尼泊爾籍保安員確診新冠肺炎，澳門已進入即時預防狀態，為確保社區安全及配合精準防控等措施，所以決定進行全民檢測，希望居民和在澳門人士配合，希望盡快做好有關工作。

期間澳門會有52個地點共367個採樣站，當中7個關愛站給無法預約人士即場排隊做檢測，另有14個自費檢測站讓有通關需要人士自費檢測，其他接受免費檢測的排查人士，結果不會上傳到健康碼，亦即不可以作為通關憑證。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:01:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增38宗確診　10宗屬本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612191-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612191-20210925.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增38宗新型肺炎確診個案，當中包括8宗黑龍江哈爾濱市的本土病例、以及兩宗在福建的本土確診。

境外輸入的28宗個案，分別在廣東、雲南、上海等地發現。

另外，內地單日新增14宗無症狀感染個案，全屬境外輸入。

內地至今共有95986人確診，4636人不治。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:05:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門零時起再進入即時預防狀態防範新型肺炎疫情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612169-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612169-20210925.htm</link><description><![CDATA[澳門零時開始再次進入即時預防狀態。

由於澳門行政長官賀一誠正在四川，批示由代理行政長官羅立文簽署，認為因應澳門目前面對的新型肺炎社區傳播和爆發的風險極高。有需要採取措施保障市民生命和財產安全。

另外，由零時開始所有離境人士，需要持有48小時核酸陰性證明，而澳門的核酸檢測亦會即時24小時運作。

澳門昨天深夜公布，確診一宗新型肺炎輸入關聯病例，患者是隔離酒店的27歲尼泊爾籍保安，有輕微呼吸道症狀，已安排到公共衛生中心接受治療和跟進流行病學調查。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:46:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中央駐港國安公署指美國處心積慮搞港版顏色革命]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612167-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612167-20210925.htm</link><description><![CDATA[中央駐港國安公署表示，美國處心積慮搞港版顏色革命，險惡用心昭然天下。

發言人發表談話表示，外交部發布重磅清單中的大量事實表明，美國大力扶植反中亂港勢力搞垮香港，從而否定一國兩制，進而遲滯或阻斷中華民族偉大復興。發言人表示，中央當機立斷出台香港國安法、落實愛國者治港根本原則，重拳治亂，正本清源，反中亂港活動得到有效打擊，香港維護國家安全大勢已成、不可逆轉。

發言人強調，駐港國家安全公署將以更堅定的法治意識、更強烈的法治擔當、更有效的法治手段，堅決、穩妥、依法、有效履職，堅決支持香港特區落實香港國安法、維護國家安全，為一國兩制行穩致遠保駕護航。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:11:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門確診一宗新型肺炎輸入關聯病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612166-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612166-20210924.htm</link><description><![CDATA[澳門深夜公布，確診一宗新型肺炎輸入關聯病例，患者是隔離酒店的27歲尼泊爾籍保安，有輕微呼吸道症狀，已安排到公共衛生中心接受治療和跟進流行病學調查。

他是在不足24小時前確診的土耳其籍澳門居民入住的金皇冠中國大酒店工作。當局表示，在確診今個月18日入境的31歲男子，在隔離第5天的新冠核酸檢測結果是陽性，而且檢測的病毒量大，有機會是新近感染。已即時要求酒店的保安、清潔以及相關人員進行檢測。

這名保安是繼零時公布的第64輸入病例後，確診為第65輸入關聯病例的新冠患者。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:48:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平︰以更開放態度加強國際科技交流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612157-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612157-20210924.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在2021中關村論壇以視像方式致詞，指中國會以更開放態度，加強國際科技交流。

習近平說，支持中關村開展新一輪先行先試改革，加快建設世界領先的科技園區。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:42:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布事實清單　包括羅冠聰、黎智英等本港人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612150-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612150-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部發布一份有102項的事實清單，指美國由2019年起，透過制裁及多邊串聯施壓等方式，干預香港事務、支持反中亂港勢力。

外交部在事實清單上，8次點名前香港眾志主席羅冠聰，為點名最多的本港人士，其次是壹傳媒創辦人黎智英，有7次。

另外，民主黨創黨主席李柱銘、前香港眾志秘書長黃之鋒分別被點名6次和5次，而莫乃光、郭榮鏗、涂謹申、何韻詩及麥燕庭等亦被點名。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:51:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥轉往重慶與市委書記陳敏爾和市長唐良智會面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612146-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612146-20210924.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下午轉往重慶繼續訪問行程，並與重慶市委書記陳敏爾和市長唐良智會面。

林鄭月娥表示，香港近幾年不但蟬聯重慶最大境外投資來源地，今年上半年更成為重慶首3位的貿易夥伴之一。除了經貿往來，兩地在文化藝術、青年發展等方面的交流也非常密切。雖然去年受疫情影響，但重慶經濟保持正增長，而且高於全國平均增速，加上國家推進成渝地區雙城經濟圈建設，重慶市未來的增長潛力令人期待。

她又說，在《香港國安法》和完善特區選舉制度的雙重保障下，香港更有條件加強與內地合作，更好融入國家發展大局。特區政府會協助港商港企港人，把握重慶在國家西部發展的動力，促成自身發展。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:09:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平支持中關村開展先行先試改革　加快建設科技園區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612141-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612141-20210924.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在2021中關村論壇發表視頻致辭，支持中關村開展新一輪先行先試改革，加快建設世界領先的科技園區，為促進全球科技創新交流合作，作出新的貢獻。

習近平表示，當前世界百年未有之大變局加速演進，新冠肺炎疫情影響廣泛深遠，世界經濟復蘇面臨嚴峻挑戰，世界各國更需要加強科技開放合作。通過科技創新，共同探索解決重要全球性問題的途徑和方法、共同應對時代挑戰、共同促進人類和平與發展的崇高事業。

習近平指出，高度重視科技創新，致力於推動全球科技創新協作，將以更開放態度加強國際科技交流，積極參與全球創新網絡，共同推進基礎研究，推動科技成果轉化，培育經濟發展新動能，加強知識產權保護，營造一流創新生態，塑造科技向善理念，完善全球科技治理，更好增進人類福祉。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:39:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[騰訊遊戲公布國慶節假期未成年人士限玩通知]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612140-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612140-20210924.htm</link><description><![CDATA[騰訊遊戲公布國慶節假期未成年人士的限玩通知，有關限玩時間，包括今日、明日，10月1日至8日，及10月10日，每晚8時至9時，未成年人可登錄遊戲。

至於本月26日、27至30日及10月9日，未成年人無法進入遊戲體驗。

另外，未成年玩家除了遊戲時間受限之外，在遊戲充值上，官方亦作出一定限制。以目前進行測試的騰訊《英雄聯盟手遊》為例，未滿12歲用戶無法充值；12歲至未滿16歲用戶，單次充值上限50元人民幣，每月充值上限200元人民幣；16歲以上未成年用戶，單次充值上限100元人民幣，每月充值上限400元人民幣。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:30:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海航董事長陳峰首席執行官譚向東涉違法被採取強制措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612137-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612137-20210924.htm</link><description><![CDATA[海航集團公告，今日接獲海南公安機關通知，海航集團董事長陳峰、首席執行官譚向東因涉嫌違法犯罪，被依法採取強制措施。

海航集團及其成員企業運轉穩定有序，破產重整工作依法順利推進，生產經營不受任何影響。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:56:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布干預清單　斥美國打香港牌圖謀不會得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612116-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612116-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部發布一份有102項的事實清單，指美國由2019年起，透過制裁及多邊串聯施壓等方式，干預香港事務、支持反中亂港勢力。

外交部表示，美方透過打香港牌破壞香港繁榮穩定，遏制中國發展的圖謀，不可能得逞。

港澳辦和中聯辦都支持外交部發布清單。 特區政府說，外交部清楚揭穿美國的惡行，鐵證如山。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:07:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
