<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:30:45 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 16:21:46 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽　李慧詩轉戰名次賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604432-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604432-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊的李慧詩在準決賽分組第5名過終點，未能晉級決賽，稍後會轉戰第7至第12名的名次賽。

準決賽分2組，每組有6名車手，前3名可晉身決賽。李慧詩在頭3個圈領航車帶領下位列第4，第4圈領航車離開後，李慧詩一度上過第2位，到最後一圈她處於內檔位置，難以突圍，兩位烏克蘭選手從外檔追上，分別第一及第三名過終點，新西蘭車手第二。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:21:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會祝賀港隊女子乒乓奪銅牌　為年輕運動員帶來希望]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604429-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604429-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會主席梁君彥代表全體立法會議員致函祝賀港隊女子乒乓球隊在奧運團體賽，以場數3:1反勝德國，取得銅牌，並向一直支援及栽培她們的訓練團隊表達謝意並致賀。
 
梁君彥說，幾名運動員球技精湛，反應敏捷，與乒乓勁旅對戰，爭持激烈，充分發揮水準，多次突破對方戰術，攻守自如，最終獲得奧運銅牌，認為是再一次為香港體壇錦上添花。

梁君彥指出，她們在比賽過程中，充分展現團隊精神，彼此的合作也顯示她們把乒乓球運動薪火相傳的決心，為香港年青一代的運動員帶來希望，形容這面奧運獎牌別具意義。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:56:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤獲准保釋候訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604427-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604427-20210805.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤涉嫌於網上發布文章，宣傳及呼籲市民參加未經批准的六四集會，被控一項煽惑他人參與未經批准集結罪。她早前在裁判法院提出保釋被拒，今日到高等法院申請保釋。法官張慧玲聽完雙方陳詞後，批准鄒幸彤的保釋申請。

鄒幸彤獲准以5萬元保釋外出侯訊，需要交出旅遊證件，不得離開香港，並居於報稱地址，定期到警署報到，她的母親亦以5萬元作人事擔保。

鄒幸彤被控於今年5月29日至6月4日期間，非法煽惑他人，並在無合法辯解或合理權限下，明知而參與一個《公安條例》定義下的未經批准集結。

鄒幸彤上月否認控罪，案件排期於10月5日開審，預計審訊2天，控方將傳召證人，並依賴鄒幸彤在社交網頁發布及在報章刊登的文章。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[乒乓總會指女團奪銅具意義　冀政府培養更多本地運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604426-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604426-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓隊歷來首面奧運獎牌。

香港乒乓總會主席余國樑說，很感動和高興，形容3名球員是在惡劣環境下迎戰，表現出團體精神，並得到不錯的成績。

余國樑認為，今次奪得銅牌意義深重，代表著總會多年以來投放的心血，相信這份信心對日後發展工作有很大幫助，讓家長看到港人在乒乓運動有高水平的成就。

他指出，政府非常支持本港精英體育發展，希望政府日後培養更多本地運動員，與更多商業機構合作，又說在香港，體育場地是很大的問題，如果有更多相關設施，體育發展會更蓬勃。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:48:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李靜滿意整體表現布陣「搏一搏」蘇慧音谷底反彈贏兩場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604421-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604421-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓隊取得東京奧運團體賽銅牌，女子乒乓隊教練李靜接受本台電話訪問時說，對於三位運動員今日的表現喜出望外，原本估計德國的贏面較高，因此今日港隊的布陣都是以「搏一搏」的心態。

李靜點名讚揚蘇慧音的表現，形容對方是谷底反彈，為港隊贏了兩場，但表示最滿意是團隊整體表現，因為不能夠只有一人打得好，最重要是大家互相鼓勵，不失鬥志。

李靜又提到在賽後表現激動，將口罩扯爛、振臂高呼，李靜笑言，因為在比賽中自己說話太多，只是想在賽事完結後更換口罩。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:36:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解兒童事務委員會明討論強制舉報懷疑虐兒機制建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604420-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604420-20210805.htm</link><description><![CDATA[政府早前成立跨政策局工作小組，探討立法制定強制舉報懷疑虐兒個案機制的可能性，據了解，兒童事務委員會將於明日開會，討論工作小組的建議。

據了解，小組建議立法所指的「兒童」定義，為16歲以下的兒童或青少年。至於舉報的責任，建議包括經常接觸兒童及由政府監管或行業自行監管的專業人士，例如幼稚園、中小學校長及老師、社工、醫護或醫療專業人士，例如營養師等。寄養家長、補習老師，這類屬自願性工作或與兒童相處時間有限的人士，就不用負上強制舉報責任。

對於無遵守舉報規定的罰則，據悉小組初步認為罰款形式，未能有效發揮阻嚇作用，指出有關虐待兒童罪行的條例，循簡易定罪後可判監3年的水平，或可作為基礎供社會討論無盡責舉報的罰則水平。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:31:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃耀明獲控方撤控　以2千元簽保及守行為18個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604418-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604418-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會前議員區諾軒及歌手黃耀明，被廉署控告兩人涉嫌在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，向他人提供娛樂，即歌唱表演，以誘使他人投票予區諾軒。

兩人下午在東區裁判法院提堂，經控辯雙方商討並同意，控方撤回黃耀明控罪，法庭批准黃耀明以2000元簽保守行為18個月，期間要行為良好，不得干犯任何有關選舉舞弊的罪行。

控方提到，考慮案情包括黃耀明在造勢大會演唱兩首歌及他的背景等，決定不提證供起訴，控方強調每宗案件有不同之處，不代表每宗相關案件都以同樣方式處理。

辯方表示，當時黃耀明是被邀請演唱，明白案件有嚴重性，但被告的行為有被動性，沒有收取報酬，主任裁判官羅德泉最終同意黃耀明簽保守行為。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:24:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增6宗確診當中5宗輸入　地盤工人列源頭不明本地個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604417-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604417-20210805.htm</link><description><![CDATA[本港新增6宗新型肺炎確診，其中5宗屬輸入個案，1宗屬源頭不明的本地個案，即早前初確的43歲男子。3宗輸入個案均曾接種兩劑新冠疫苗。另外，有少於5宗初步確診。

本地個案患者居於深水埗東廬大樓A座，沒有病徵，於本周一經定期檢測提交的深喉唾液樣本結果呈初步陽性，Ct值為36至38。翌日入院後的抗體檢測呈陽性反應，衞生防護中心認為個案與早前未被確診的復陽個案吻合。

患者分別於灣仔皇后大道東248號及肇堅里的地盤工作，最後上班日期為本月3日。他居住的大廈、工作處所及在潛伏期到訪過的地點已被納入強制檢測公告。

至於5名輸入個案，分別3男2女，年齡介乎16至71歲，先後由愛爾蘭、柬埔寨、美國、泰國及俄羅斯抵港。其中3宗涉及L452R變種病毒，1宗待定涉及L452R病毒，另一宗則涉及N501Y變種病毒。其中兩人早前曾在香港接種兩劑復必泰疫苗，另一人則在柬埔寨接種兩劑阿斯利康疫苗。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:21:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽　李慧詩晉身準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604415-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604415-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊的李慧詩在半準決賽的分組第1名衝線，晉身至稍後舉行的準決賽。

半準決賽分3組舉行，每組有6名車手，取得分組頭4名便可晉級。李慧詩排在最內檔起步，頭3圈在領航車帶領下排最頭。第4圈領航車離開賽道後，各車手開始進攻，李慧詩一度跌至第3至第4位，而且在內檔的位置。

到最後一圈，李慧詩進佔第2位，英國的瑪珍特及荷蘭選手發生碰撞「炒車」，場上餘下4名選手領前，李慧詩在尾段再追過對手，首先衝線。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:12:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協成立中國歷史文化工作組　推動正確認識歷史國情等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604407-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604407-20210805.htm</link><description><![CDATA[教協宣布成立中國歷史文化工作組，並由教協前會長、監事張文光及資深中國歷史科教師、監事陳漢森出任顧問，資深中國歷史科教師、理事陳仁啟出任工作組召集人，歷史科教師張往出任副召集人。

教協表示，工作組將籌備不同活動，推動教師正面認識中國歷史、國情和文化，以培養學生的家國情懷。

另外，教協已於昨日退出國際教育組織，教協強調未來的工作重點會根據理事會於日前公布的決議行事，即今後將聚焦教育專業和權益的工作，做好工會本業，服務會員，並繼續為會員提供多元化的福利服務。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:56:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府撥3.77億元額外支援旅遊及跨境客運業等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604406-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604406-20210805.htm</link><description><![CDATA[政府宣布會在「防疫抗疫基金」下撥出近3億7700萬元，向仍然深受新冠疫情打擊的旅遊和相關行業，以及跨境客運業提供特殊額外支援。

僱用10名或以下職員的旅行代理商將會獲得劃一的5萬元津貼；僱用11名或以上職員的旅行代理商，津貼金額直接與職員數目掛鉤，以每名旅行代理商職員5000元津貼為計算基準，預計可惠及約1600間旅行代理商。

每名旅行代理商職員及自由作業持證導遊及領隊，將會獲發一次過7500元津貼，預計可惠及約18400名人士；而以接載旅客為主的旅遊服務巴士司機，每人將會獲發放一次過3350元津貼，預計可惠及約3400名司機。

至於跨境客運業方面，政府為每輛持牌跨境巴士，包括口岸穿梭巴士的登記車主，提供一筆過3萬元的非實報實銷補貼，預計可惠及約1500輛跨境巴士，每輛持牌跨境出租汽車的登記車主，亦可獲提供一筆過3萬元非實報實銷補貼，預計可惠及約600輛跨境出租汽車。

當局亦向每艘合資格的跨境渡輪船隻營辦商，提供一筆過50萬元的非實報實銷補貼，預計約80艘跨境渡輪船隻受惠。

政府預計可於9月上旬開始發放首筆津貼。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:54:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣播道龍翔苑一單位發現逾2千發子彈　警相信屬遺物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604403-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604403-20210805.htm</link><description><![CDATA[九龍塘廣播道一個屋苑的單位，據報發現大批子彈，警方初步相信屬遺物，暫列彈藥發現案處理。

現場是廣播道15號龍翔苑一個單位，警方表示，今早11時許收到有人報案，表示在單位內發現子彈，初步估計超過2000發，報案人報稱是戶主親戚。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:03:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲傳媒稱內政部將港人「避風港」政策擴大至BNO]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604399-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604399-20210805.htm</link><description><![CDATA[澳洲傳媒報道，內政部證實去年為港人而設的「避風港」政策，適用人士由特區護照持有人擴大至BNO護照持有人，即是BNO持有人的畢業生簽證和臨時工作簽證將延長至5年。

報道引述內政部發言人表示，去年7月9日已持有臨時技術簽證或畢業生簽證的BNO持有人，已自動延長簽證5年至2025年7月8日，此後獲批這類簽證人士同樣可居留5年，而簽證期限屆滿前，他們也有申請永久居留的途徑。

報道引述協助香港留學生的組織表示，在組織所接觸的香港留學生當中，估計有三至四成會因為新政策而放棄續領特區護照。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:02:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀港隊奧運乒乓女子團體賽奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604398-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604398-20210805.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀港隊代表在奧運會乒乓女子團體賽勇奪銅牌，並向其教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，憑藉運動員堅毅不屈的鬥志，港隊成員在今屆賽事中即使經歷高低起伏，在比賽仍然保持拼勁，並且發揮出色的團隊精神和精湛表現。

陳智思說，她們的努力和付出，令香港在繼2004年雅典奧運會後，再次於奧運會乒乓項目奪得獎牌，成績令人欣喜。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:29:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女團奪銅牌　蘇慧音稱用心一定做到　李靜指奇兵出奇蹟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604397-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604397-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓隊在奧運團體賽，以場數3:1反勝德國，取得銅牌。

乒乓代表之一蘇慧音在賽後表示，無想過能夠取得銅牌，顯示只要用心，一定做到，她又感謝兩位隊友的鼓勵和扶持。

杜凱琹就說，今屆奧運經歷心情起伏，感謝市民對她們的支持，而李皓晴就說，心情有如坐過山車，感謝隊友支持。

教練李靜賽後顯得好激動，他表示，這面銅牌比起自己奪得更高興，形容今日是「奇兵出奇蹟」。他感謝香港市民的支持和打氣，又感激國家隊容許他們一齊訓練。

李靜表示，除了感謝乒總及體院，更要多謝自己，因為他付出更多。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:23:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹父母商場看賽事　母親稱香港需要土生土長運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604395-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604395-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，港隊奪得銅牌，是港隊女子乒乓球隊歷來首面奧運獎牌，港隊代表杜凱琹的父母，今日在一個商場觀看賽事。

杜凱琹的媽媽在賽後說，形容看著比賽時，心好像跳出來一樣，因為每一分都好重要。她表示，隊員之間的感情好，互相扶持及鼓勵。

她又說，香港需要土生土長的運動員，過往一些家長因為看不到發展及將來，擔心子女浪費時間。她希望乒乓球發展日後可以更加蓬勃。她又說，已經9個月無見過女兒，知道女兒懷念讀書時代，媽媽為她做的食物，因此會準備炒飯給她吃。

杜凱琹的爸爸表示，香港運動員都是精英中的精英付出很多，希望市民支持他們，令運動員日後為香港取得更優秀的成績。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:17:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政長官祝賀乒乓運動員勇奪奧運女子團體賽銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604392-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604392-20210805.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥衷心祝賀香港乒乓運動員李皓晴、杜凱琹、蘇慧音和朱成竹，在奧運乒乓女子團體賽事摘下一面銅牌，是港隊在今屆賽事取得的第四面獎牌；亦是繼2004年雅典奧運會後，再次於奧運會乒乓項目奪得獎牌。

林鄭月娥表示，乒乓女子團體成員在比賽中表現的堅毅和拼勁，令人動容；她們經歷多場比賽的高低起跌，但一直保持團結，全情投入團體賽事，值得敬佩。她們在雅典奧運會男子雙打項目銀牌得主之一李靜教練的帶領下，取得成功，體現香港運動員薪火相傳。

她又說，奧運賽事已進入最後階段，祝願香港運動員在餘下賽事續創佳績，為港爭光。

另外，民政事務局局長徐英偉，亦祝賀港隊乒乓女子團體賽事奪得銅牌。他說，在賽事的出色表現，是多年來努力不懈的成果。運動員鍥而不捨、追求卓越的精神值得大家學習和表揚，也引以為傲。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:12:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港女子乒乓隊首奪奧運獎牌　3:1反勝德國勇奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604389-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604389-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓隊歷來首面奧運獎牌。

賽後球員高興相擁，杜凱琹表示，多謝市民支持。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:01:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深水埗尖沙咀受限區域沒發現確診　深水埗20人需強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604387-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604387-20210805.htm</link><description><![CDATA[當局已完成於深水埗東廬大樓A座及尖沙咀帝樂文娜公館「受限區域」的強制檢測及執法行動，沒有發現確診個案。

其中東廬大樓A座的執法行動於上午10時45分完結，共檢查約320名受檢人士的檢測報告，發現有20人未進行強制檢測，已向他們發出強制檢測令。

另外，在帝樂文娜公館的相關執法行動於上午約11時完成，共檢查約60名受檢人士的檢測報告，未發現有人未進行強制檢測。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:41:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港奪得奧運乒乓女子團體賽銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604384-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604384-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓球隊歷來首面奧運獎牌，港隊在今屆奧運已累計取得1金2銀1銅。

港隊在首場雙打，陣容與過去數場比賽不同，改由杜凱琹夥拍李皓晴，對德國的蘇查和單曉娜組合，首局先贏11:8，隨後被德國追回兩局反先，第4局港隊組合在落後6:9下，一度連取4分，反先10:9，結果4次「刁時」，港隊輸13:15，場數落後0:1。

第二場單打，23歲的蘇慧音對38歲的德國球手韓瑩，以12:10贏首局，雖然被對方取回一局追平，但之後蘇慧音愈戰愈勇，以11:9，11:7連贏兩局，以局數3:1擊敗對手，兼為港隊追平場數1:1。

之後港隊一姐杜凱琹再上場，在第三場單打對德國的蘇查，杜凱琹直落三局贏11:5，11:6及11:9，為港隊場數反先2:1。

第四場單打，由蘇慧音對德國的單曉娜，首兩局比分相當緊湊，結果蘇慧音力戰下，以12:10，13:11及11:7，局數3:0贏出，為港隊奠定勝局。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:35:09 +0800</pubDate></item></channel></rss>
