<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 11:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 10:56:34 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[何栢良稱美藥廠新冠口服藥未見詳細資料需審慎了解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613389-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613389-20211004.htm</link><description><![CDATA[美國有藥廠研究出新冠口服藥，港大感染及傳染病中心總監何栢良說，目前未見詳細資料，試驗人數僅數百人，需要審慎了解其內容。

何栢良在本台節目《千禧年代》說，現時只見藥廠的官方聲明，亦未經同行審批，距離屬靈單妙藥仍有大距離，相比已有大量數據顯示，接種疫苗能有效減低超過9成重症及死亡風險，形容打疫苗比新藥「贏九條街」。

他又說，由於參加試驗的人數只有200至300人，新藥潛在的副作用未太清楚，例如會否影響如心臟、肝臟等重要器官，以及致癌風險等。

另外，對於特區政府與內地的專家對接會議，內地專家提出多項加強防疫要求，例如康復者出院後要在指定地方住14日才可回家等，何栢良說，內地的做法很嚴謹，如果香港希望與內地恢復通關，本港某程度上是無選擇。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:56:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱正籌備在本財政年度發行綠色零售債券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613385-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613385-20211004.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波在一個有關綠色經濟的論壇致辭時表示，正籌備在本財政年度，發行綠色零售債券，將低碳經濟理念，擴展至社區不同層面。

陳茂波指，今年預算案提出繼續發行綠色債券，在未來5年，因應市場情況，再發行約1755億元等值的綠色債券，以擴大發行的幣種、項目的種類和發行的渠道，例如推出人民幣的債券。

他又表示，深圳市政府本月將在香港發行不超過50億元離岸人民幣地方政府債券，並將在香港聯合交易所上市，當中包括綠色債券。他指出，是首次有內地市政府在香港發行債券，有助綠色可持續金融的發展。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:28:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邵家輝稱第二期消費券發放後　上周末零售市道旺丁旺財]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613384-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613384-20211004.htm</link><description><![CDATA[立法會批發及零售界議員邵家輝表示，在政府發放第二期消費券後，過去一個周末零售市道旺丁旺財。

邵家輝在本台節目《千禧年代》說，有些行業的生意額升幅不俗，據業內人士形容是人流不絕，例如電器舖、金舖或海味店等。邵家輝估計，之前受疫情影響難擺婚宴，目前轉穩定，消費券帶動金舖這類高價貨品的店舖生意亦好轉。他說第二期消費券比首次發放時更能帶動消費，估計因為部分人在第二期可領取3千元，較第一期的2千元多，而且正值國慶假期，故消費意欲增加。

他希望，消費券刺激市道的效應能延續，最重要仍是希望盡早通關。

對於有份參與特區政府與內地專家對接會議的政府專家顧問許樹昌提到，國家衞健委專家提出多項措施要求，邵家輝認為，內地控疫成功，特區政府應尊重及配合，確保香港疫情控制好，盡早通關。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:26:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱暫有1宗消費券商戶違規個案　營辦商已取消帳戶]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613383-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613383-20211004.htm</link><description><![CDATA[財政司司長辦公室財政預算案及稅務政策組主任王學玲表示，第二期消費券發放至今，當局未接獲涉及系統問題或未能領取的投訴。

王學玲接受一個電台節目訪問時指，早前接獲約19000份重新登記第一期消費券的申請，當中約17000人合資格申請，並於10月1日起可以領取第一期消費券，約1300人屬重覆登記，餘下數百個申請則不成功，原因包括不符合申請資格，或者申請人提供的身份證或支付工具資料無法核實。

王學玲又表示，消委會至今轉介約30個涉及消費券的投訴個案，已全數交由相關支付工具營辦商跟進，他們派出神秘顧客了解，暫時只有1宗個案確定違規，營辦商已取消有關商戶的電子支付工具帳戶。王學玲指，由4月份公布消費劵計劃詳情至8月底，負責消費券的4間支付工具營辦商增加300多萬用戶，新登記商戶亦增加約65000個，期望市民及商戶都感受到電子支付的方便及好處，令本港可以持續發展數碼支付及數碼經濟。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:17:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃元山倡加大發展新界　劉勵超指新界推社會房屋較可行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613374-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613374-20211004.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥後日發表施政報告，預料將詳細交代新界北未來發展。

團結香港基金高級副總裁兼公共政策研究院院長黃元山認為，新界應大規模城鎮化，重推類似70年代新市鎮發展模式，不能再「逐幅地找」。對於有意見要求放寬「濕地緩衝區」地積比率，他指，本港對上一次就濕地生態價值研究是1997年，現在是時候再做整全研究，認為應平衡生態價值與社會需要。

本土研究社成員陳劍青對加大發展「濕地緩衝區」有保留，質疑對生態環境帶來影響，未必可以爭取到市民支持，又說緩衝區內有不少土地由發展商持有，並無基建配套，當局要動用大量資源建橋搭路，成本比起收回棕地發展更高昂。

有發展商近日成立房屋社企，「新世界建好生活」諮詢委員會成員、地政總署前署長劉勵超表示，希望在最短時間內為首次置業年輕人，提供可負擔房屋，具體方案仍在研究，由於市區地價值較高，相信在新界農地推行相關計劃較為可行。

前土地供應專責小組成員鄒廣榮認為，新界土地業權零碎分散，窒礙發展，建議政府應適當運用《收回土地條例》，若《施政報告》能提出措施，釋放新界土地，他預期新界在短中期內，將可提供土地供應。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:34:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有職工盟屬會稱部分屬會因無會址而面對運作困難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613373-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613373-20211004.htm</link><description><![CDATA[職工盟昨日召開特別會員大會表決通過解散議案，職工盟屬會之一、社區及院舍照顧員總工會義務秘書鄭清發說，部分屬會即時面對運作上的困難，因為部分是沒有自己會址，一向靠職工盟提供地點或電話熱線服務等。

鄭清發在本台節目《千禧年代》說，不少屬會對解散感到迷茫，因為即時面對要搬離職工盟在油麻地的辦事處。他說工會需要地方處理日常運作、文書、接見個案等，而職工會登記局的亦要求註冊的工會要有一個會址，部分屬會面對尋找會址的困難。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:25:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[崔俊明稱美藥廠新冠口服藥對變種病毒有效副作用屬輕微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613371-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613371-20211004.htm</link><description><![CDATA[香港醫院藥劑師學會會長崔俊明說，美國默沙東藥廠研究的新冠口服藥成效令人鼓舞，研發時招募的患者屬於輕至中度病情，而且較為肥胖及有長期病患，研究顯示，可將入院及死亡數字減半。

對於醫管局有意引入此款新藥，崔俊明在本台節目《千禧年代》表示是好事，因為世界多個先進國家都在搶購。他指出，此新藥除了初步成效顯著，對變種病毒Delta亦有效之外，價錢亦比現時醫管局採用的針劑瑞德西韋便宜很多。

至於副作用方面，崔俊明說，例如會出現肚瀉等只屬輕微反應。他又說，雖然此新藥未完成第三期臨床研究就申請緊急使用，但亦不算罕有，例如一些癌症新藥倘成效顯著，未完成第三期臨床研究亦會申請緊急使用。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:21:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方反走私拘兩漢　稱繼續全力打擊危害海上安全行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613350-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613350-20211004.htm</link><description><![CDATA[警方打擊海上走私活動，兩名分別19及29歲的男子，被警方以走私相關的罪名拘捕，正被扣查。

警方表示為堵截黑社會收入來源，上周六起動員刑偵人員、水警、機動部隊及其他軍裝人員，在全港各區繼續積極展開一連串以情報主導的執法行動。截至昨晚8時，人員巡查海上走私黑點共101次，包括青衣、東涌、屯門、油麻地、長沙灣一帶的碼頭及其他隱蔽處，並截查47艘船隻。

同時，警方於多個卸貨區及食品批發市場附近，設置路障截查可疑車輛，檢查車上貨物及檢視貨物清單。行動中，警方亦搜查各類娛樂場所共125次。警方強調，會繼續全力打擊海上走私及衍生的危害海上安全行為。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:52:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[啟德隧道行政大樓旁監測點錄得沉降　情況已趨穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613339-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613339-20211003.htm</link><description><![CDATA[路政署表示，中九龍幹線項目啟德通風大樓及行政大樓地基工程期間，鄰近啟德隧道行政大樓旁的輔助道路監測點，在上星期四錄得超逾預設停工指標25毫米的沉降，署方已指令承建商全面停止有關工程。

署方表示，已派員視察工地附近的啟德隧道、啟德隧道行政大樓及周邊構築物及公用設施，最新監測數據顯示，鄰近有關工地的公眾設施，錄得遠低於預設預警指標10毫米的輕微沉降，行政大樓並無錄得超逾預設停工指標的沉降。

署方又指出，承建商的獨立檢測顧問已進一步檢查及評估有關設施，確認目前結構及運作仍然安全；署方同時已安排承建商進行加固措施，包括以灌漿方法改善鄰近地質情況，目前有關沉降情況已趨穩定。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 23:16:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上的過去24小時　約12700人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613337-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613337-20211003.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，約有12700人接種新冠疫苗。

當局表示，昨日有6人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定，當中2人已出院，2人留院觀察，2人不遵從醫生勸告自行出院。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士接種約872萬劑疫苗，當中超過450萬人接種第一針，逾422萬人已接種兩劑疫苗。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:40:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳冬到大埔少年警訊活動會所　與少年警訊學員交流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613336-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613336-20211003.htm</link><description><![CDATA[中聯辦副主任陳冬昨日到大埔少年警訊活動會所，與少年警訊學員及相關人員座談交流，警務處處長蕭澤頤出席活動。

蕭澤頤說，有些年輕人的問題是對國家不了解，看問題容易片面，但少年警訊學員從小受到正確的教育和訓練，都表現很好。

陳冬表示，警隊忠誠勇毅、心繫社會，有效維護國家安全和香港穩定，不愧為全世界最優秀警隊的美譽。

他又說，少年警訊有近50年歷史，累計培養超過100萬會員，在幫助大家增強法治意識、國家觀念、愛國精神方面起到很好的作用。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:39:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[薛永恒稱是時候為通關做好準備　專家稱當局正研通關碼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613335-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613335-20211003.htm</link><description><![CDATA[創新及科技局局長薛永恒說，本港是時候為重新通關做好準備，當局會全面檢視「香港健康碼」，更有效做好粵港澳三地聯防聯控工作。

政府專家顧問許樹昌表示，當局正研究「通關碼」，並透露內地希望本港盡量貼近要求，包括收緊患者出院條件、前線人員例如醫護及機場員工等加密檢測至隔日一檢，不接受快速測試。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:33:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟特別會員大會表決通過解散議案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613334-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613334-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟特別會員大會表決通過解散議案，未來兩個月會遣散員工，以及撥備款項給基層工會支付薪金和租金，之後再攤分餘款給屬會。

主席黃廼元表示，屬會代表在非常沉重、充滿掙扎下作出無奈決定，承認是工運的重大挫折。

副主席鄧建華表示，在2019年同國際民間社會連結，以壯大民間運動，但已經被視為罪名。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:31:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟通過解散議案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613333-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613333-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟舉行特別會員大會，屬會通過解散議案。主席黃迺元說，屬會代表非常明白職工盟的處境，在非常沉重、充滿掙扎心情下，作出無奈決定。

保安局重申，一個組織及其成員犯下的罪行，其刑責不會因解散組織或成員的辭職而被抹走，警方會繼續全力追究任何涉嫌違反《香港國安法》，及其他香港法例的組織及人士。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:30:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗料23條立法可在明年上半年完成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613331-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613331-20211003.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗估計，基本法23條立法工作，可以在明年上半年完成。

對於港人移民情況，譚耀宗認為，如果有人完全不接受「一國兩制」，離開不是奇怪的事，又質疑是否去到外國，就一定有好環境。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:48:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱警方會續追究涉違國安法及其他法例的組織和人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613326-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613326-20211003.htm</link><description><![CDATA[就傳媒有關職工盟決定解散的查詢，保安局發言人表示，正如多次重申一個組織及成員犯下的罪行，其刑責不會因解散組織或成員的辭職而被抹走。警方會繼續全力追究任何涉嫌違反《香港國安法》及其他法例的組織及人士。

發言人指出，危害國家安全的行為和活動可造成非常嚴重的後果，必須採取措施以防範和制止，將可能危害國家安全的組織及人士所帶來的風險減至最低。當局會針對曾經收受外國政治團體捐款的本地組織仔細進行調查，並按需要運用《香港國安法》下的《實施細則》及其他相關條例的權力，要求提供資料或採取所需行動。

警方會繼續根據證據及法律，依法追究危害國家安全的組織及人士的罪責，確保可將他們繩之於法。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:06:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟主席期望繼續運作的屬會可排除萬難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613324-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613324-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟召開特別會員大會，屬會以57票贊成、8票反對、兩票棄權通過解散議案。職工盟主席黃廼元說，職工盟的屬會是獨立運作，但工運路上失去連結的平台，未來的路一定崎嶇難行。他相信31年以來職工盟累積下來的經驗，會對屬會有幫助，期望繼續運作的屬會可排除萬難。

黃迺元說，如果可以的話，職工盟不想行到這一步，形容解散是迫不得已。至於解散之後政治風險會否消除，他說無法回答。

副主席鄧建華表示，現時面對的政治壓力已不言而喻，解散議案僅僅通過，反映是一個痛心、無奈、理性但不甘心的決定，並向每名工運參與者致敬。

司庫鍾松輝表示，職工盟的剩餘資產有大約2千萬元，之後將用作支付員工薪金和遣散費，再攤分予所有屬會。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:36:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會認為職工盟表決解散目的是企圖逃避法律罪責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613323-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613323-20211003.htm</link><description><![CDATA[工聯會表示，職工盟自成立以來，一直擔任外國政治代理人的角色，長期收受外國資金，大搞港版「顏色革命」，嚴重危害社會安寧和國家安全，認為職工盟表決解散，目的是企圖逃避法律罪責，促請政府嚴查到底。   
 
工聯會的聲明表示，職工盟長期假借工會組織名義行政治煽動之實，利用工人權益作政治燃料，不斷向各界發放鼓吹違法、「港獨」信息。發動所謂「大三罷」鼓動癱瘓機場、鐵路，重創香港聲譽，又發動醫護連日罷工，癱瘓醫療系統等。

工聯會說扎根香港73年，現時擁有41萬多會員，積極維護勞工權益，推動改善民生，為打工仔服務。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[小欖醫院有病人淋浴期間燙傷情況穩定　院方致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613322-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613322-20211003.htm</link><description><![CDATA[小欖醫院一名63歲男病人被發現部分皮膚發紅，其後出現水泡，轉送屯門醫院，臨床評估確認他的左手、腹部、臀部及下肢等百分之6的皮膚被燙傷，現時情況穩定。

院方表示，醫療團隊下午向病人家屬解釋事件並致歉。男病人昨日在兩名職員協助淋浴期間，被發現左腰及手肘皮膚發紅，職員隨即停止為病人淋浴，並通知護士檢查，病人皮膚其後出現水泡，醫生決定通知病人家屬，並安排病人轉送屯門醫院治理。

院方表示，非常關注事件，會繼續為病人提供適切治療，與家屬保持緊密溝通並提供協助，亦已向醫管局報告事件，會詳細調查。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:17:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公民黨陳珮明辭任沙田區議員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613319-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613319-20211003.htm</link><description><![CDATA[新界4個區議會的區議員明天舉行宣誓儀式。公民黨沙田區議員陳珮明在社交專頁表示，日前已經遞信請辭，即日生效。

陳珮明質疑當局要求宣誓是輸打贏要，旨在推翻2019年區議會選舉結果，找藉口刁難並取消議員的資格。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:43:22 +0800</pubDate></item></channel></rss>
