<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:30:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 17:23:00 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[地監局：密切留意劏房租務管制法例　研究發執業指引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603031-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603031-20210728.htm</link><description><![CDATA[地產代理監管局今年上半年共開立192宗投訴個案，較去年同期增加3成，以違規廣告最多，佔69宗，當中60宗涉及網上物業廣告。

地監局主席廖玉玲表示，受疫情及限聚令措施等影響，地產代理的工作模式出現改變，不少推銷工作改在網上進行，而推銷一手樓時也採取預約摸式。由於樓市趨於暢旺，交投增加，自然多了投訴。地監局加強巡查，尤其加密網上巡查，利用先進的資訊系統，希望盡快停止有違規廣告繼續在網上出現。

展望下半年工作，地監局將留意政府的最新政策，包括就有關劏房租務管制可能涉及地產代理需遵循的新要求，而作出準備工作。行政總裁韓婉萍表示，有待法例通過，會密切留意相關內容，稍後研究是否需要發出執業指引，期望地產代理跟足條例辦事，並鼓勵買賣雙方簽署一份條例下要求的條款租約。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:23:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[已接種新冠疫苗市民免費入場工展會　大會料吸數萬人流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603029-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603029-20210728.htm</link><description><![CDATA[香港中華廠商聯合會下月6日至8日在赤鱲角亞博館舉行「2021年工展會購物節」，廠商會會長史立德表示，預計3日合共吸引3萬至5萬人流，希望銷售額越高越好，能夠達到幾千萬。

史立德表示，會為參展商提供電子支付工具，方便市民使用消費券購物。他又說，疫情下香港零售業過去損失慘重，希望展會能夠「試水溫」，刺激市民消費。　

他表示，大會有嚴謹的防疫措施，包括會消毒場地、為入場市民量度體溫等。已接種新冠疫苗的市民將獲安排免費入場，希望提供接種誘因。而會場每小時設有6千人的人數限制，不希望大排長籠，並有人流管制措施，呼籲市民留意展會網站及社交媒體的訊息。

史立德又說，已預訂維園的場地，預計在12月中至明年1月初舉行，但若出現特別事故或因疫情便會取消。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:15:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海洋公園宣布委任黃嗣輝9月起出任行政總裁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603027-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603027-20210728.htm</link><description><![CDATA[海洋公園公司董事局宣布委任黃嗣輝出任海洋公園公司行政總裁，9月1日生效，接替從政府借調至海洋公園的黃智祖。黃嗣輝將於下月16日起，以候任行政總裁身份履新，開始與黃智祖進行交接工作。

公司表示，黃嗣輝深具客戶及市場觸覺和創新精神，在業務重整、市場策劃和數碼商務方面擁有卓越專長，企業管理經驗横跨娛樂、電訊、資訊科技、媒體及飲食多個行業。

海洋公園主席劉鳴煒表示，非常歡迎黃嗣輝加入公園管理團隊，形容對方是擔任公園行政總裁的理想人選。劉鳴煒又說，將與對方和董事局一起推動公園的新發展策略，帶領海洋公園轉型。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:05:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思：何詩蓓為香港開創泳壇歷史新一頁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603025-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603025-20210728.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀香港游泳運動員何詩蓓在奧運女子200米自由泳賽事中為香港贏得銀牌。

召集人陳智思表示，何詩蓓克服重重挑戰，在比賽中展現驕人泳術，除了為香港摘下史上首面游泳奧運獎牌，同時亦打破亞洲及香港紀錄，為香港開創泳壇歷史新一頁。他又說，成績證明了香港運動員的實力，讓全港市民引以為傲。

行會成員祝願中國香港代表團繼續在其他項目全力以赴，再創佳績。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:02:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增確診患者為沙特阿拉伯駐港領事人員女兒屬豁免人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603024-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603024-20210728.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎確診輸入個案，17歲女患者是沙特阿拉伯駐港領事館人員的女兒，屬於豁免人士。

患者帶有L452R變種病毒株，之前未有接種新冠疫苗，她與早前確診的弟妹，同樣於本月16日乘搭QR818航班由沙特來港，弟妹早前確診後，她被安排入住檢疫中心強制隔離，昨日發病，今日在檢疫中心確診。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:58:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工展會下月初於亞博館舉行　參展商將安裝電子支付工具]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603021-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603021-20210728.htm</link><description><![CDATA[香港中華廠商聯合會下月6日至8日在赤鱲角亞博館舉行「2021年工展會購物節」，設有超過250個攤位。

廠商會會長史立德致辭表示，去年受疫情考驗，無奈要取消實體工展會，隨著疫情緩和，正籌備下半年的工展會相關大型活動，今次是首次在夏天舉行工展會購物節，又表示夏天是消費旺季，市民未能外遊，加上政府消費券下周發放，相信市民將會「報復式消費」。

廠商會副會長施榮恆致辭時提到，工展會一向在港島舉行，自從屯門至赤鱲角連接路開通後，大嶼山、昂平成為熱門旅遊地點，認為是一個好機會將工展會推廣至新界西北的市民，開拓新市場。

工展會購物節在首期消費券發放後的周末舉行，參展商會安裝電子支付工具，方便市民購物。在防疫措施方面，所有大會、參展商及承建商員工的新冠病毒檢測結果要呈陰性，或要完成接種兩劑新冠疫苗，另外大會會限制入場人數等。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:35:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波傍晚會見傳媒　引用《公司條例》委任審查員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603018-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603018-20210728.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波，將於下午6時在政府總部，就引用《公司條例》委任審查員會見傳媒。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:26:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郵輪公海遊復辦後首航班周五出發　設44間隔離房間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603016-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603016-20210728.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊將於星期五復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運，將於周五晚上九時，於啟德郵輪碼頭出發，為期三天兩夜。

乘客抵達郵輪碼頭大堂後，須先填寫健康申報表，並交予現場工作人員檢查，乘客出示身分證明文件，檢測陰性紀錄，疫苗接種紀錄等，職員會分兩次核對資料，並派發房卡、船上追踪器、以及手帶予乘客，乘客於船上均須戴備以上物件。

核對資料後，乘客仍須通過安檢，行李須經消毒方可帶上船。

船上有一名駐船醫生及五名護士，並設有44間隔離房間，當中10間為負壓房間，供確診者及初步確診者入住。船公司指，如果船上出現確診或初步確個案，將啟動應急機制，所有乘客會須留在房內隔離，船上所有活動將會取消。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:10:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地監局：違規物業廣告投訴增　大部分涉網上廣告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603015-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603015-20210728.htm</link><description><![CDATA[地產代理監管局今年上半年共開立192宗投訴個案，較去年同期增加3成。在已處理的111宗投訴，有53宗成立，28宗不成立，其餘屬資料不足等。

最常見的投訴類別包括發出違規廣告、不妥善地處理臨時買賣合約或臨時租約、提供不準確或具誤導性的物業資料，以及就租金回報作出錯誤或具誤導性的陳述。有關發出違規廣告的投訴，由去年同期的41宗增至69宗，當中60宗涉及網上物業廣告，與越來越多地產代理利用網上平台宣傳物業有關。

地監局下半年將密切留意政府最新政策，例如就有關劏房租務管制可能涉及地產代理需遵循的新要求而作出相關準備工作，同時亦會繼續針對網上物業廣告加強巡查及外展教育工作。因應越來越多港人購買境外物業，局方會加強教育工作，提高消費者對相關風險的警覺性。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:02:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前蘋果日報馮偉光放棄保釋覆核權　林文宗撤今日覆核]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603013-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603013-20210728.htm</link><description><![CDATA[前《蘋果日報》執行總編輯林文宗及前英文版執行總編輯馮偉光涉嫌違反《香港國安法》，被控串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全的案件，在西九龍裁判法院提堂。

馮偉光放棄每 8 天的保釋覆核權，林文宗撤回今日的保釋覆核，保留之後8日的覆核權，案件押後至下月4日。兩人需要繼續還押。

控罪指，林文宗和馮偉光去年7月1日至今年4月3日期間，在香港與《蘋果日報》有限公司、《蘋果日報》印刷有限公司、蘋果互聯網有限公司、行政總裁張劍虹、總編輯羅偉光、創辦人黎智英及其他人，一同串謀請求外國或者境外機構、組織、人員實施對香港特區或中華人民共和國，進行制裁、封鎖或採取其他敵對行動。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:55:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥讚港隊每名運動員拼盡全力　表現堅毅奧運精神]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603008-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603008-20210728.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，港隊羽毛球奧運組合鄧俊文和謝影雪晉身混雙四強，是一個好消息，明天將爭入决賽。

林鄭月娥又在社交網頁說，熱烈祝賀游泳代表何詩蓓在東京奧運為港隊再下一城，勇奪銀牌，又讚揚港隊奧運乒乓球代表杜凱琹在女單八强的表現，令人擊節讚賞，港隊每一位運動員都拼盡全力，表現出堅毅的奥運精神，很值得鼓掌。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊棄戰女子200米自由泳接力　何詩蓓休息再爭獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603005-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603005-20210728.htm</link><description><![CDATA[香港游泳隊原定在香港時間晚上7時許出戰女子4x200米自由泳接力預賽，但為了讓泳手何詩蓓有更多時間休息，爭取在女子個人100米自由泳再衝擊獎牌，港隊決定取消參與接力項目。

游泳隊總教練陳劍虹表示，經過教練團隊的商議，作出有關決定，又表示何詩蓓三名隊友，歐鎧淳、鄭莉梅及何南慧為了港隊有更好的成績，寧願犧牲這個項目，具有非常高的團隊精神。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:38:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[灣仔致命交通意外　外籍司機涉危駕致他人死亡被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602999-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602999-20210728.htm</link><description><![CDATA[灣仔發生致命交通意外，一名69歲男子死亡。

早上8時許，一名39歲外籍男子駕駛私家車沿廈門街行駛，駛到皇后大道東183號附近時，撞到正在過路的男子，事主身體多處受傷，昏迷送院，搶救後不治。

私家車司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，正被扣留調查。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:02:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕24名外傭　涉借出銀行戶口洗黑錢2千多萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602997-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602997-20210728.htm</link><description><![CDATA[警方過去兩日拘捕29人，當中包括24名外傭，涉嫌洗黑錢，並拘捕兩名尼日利亞籍主腦及3名外籍骨幹成員，成功打擊一個洗黑錢犯罪集團。

被捕人士年齡介乎29歲至51歲，被捕外傭分別是1名印傭及23名菲傭，她們涉嫌向犯罪集團借出銀行戶口洗黑錢，涉及35個銀行戶口，金額達2700萬。財富情報及調查科署理警司鄧凱彤表示，當中有1300萬，是涉及20宗網上情緣及2宗電郵騙案的騙款，餘下款項來源仍在調查，不排除涉及未有報案的騙款。

財富情報及調查科署理總督察陳學麟表示，犯罪集團用一千至數千元的報酬，利誘外傭提供銀行戶口，以收取受害人騙款，犯罪集團其後再提取現金。在網上情緣相關騙案中，一名46歲秘書受騙的金額達168萬，屬金額最高的一宗，受害人透過交友手機程式認識騙徒，騙徒以資金周轉及禮物被扣關的原因，要求受害人滙款。

行動中亦檢獲超過100張銀行咭、現金33萬港元及數錢機等。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:00:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳家亮：檢測糞便細菌基因新技術成本遠較照大腸鏡低]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602995-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602995-20210728.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院發現，透過檢測糞便的細菌基因偵測大腸癌，靈敏度高達94%，而偵測大腸瘜肉復發的靈敏度亦超過90%，是首個可準確檢測瘜肉復發的非入侵性測試。

研究團隊說，現時透過大腸鏡檢查，病人需要事先清理腸道，而且屬入侵性；而「大便隱血測試」雖然屬非入侵性，但偵測早期大腸癌和大腸瘜肉，靈敏度只有50%和不足10%。

研究團隊指出，有關技術適合應用於任何年齡人士，醫生會提供檢測套裝，市民可在家進行樣本收集，之後將樣本寄回實驗室測試。測試人員是利用4個獨有的細菌基因標記，進行糞便微生物測試，約4小時內有結果，可得出大腸癌風險指數或瘜肉風險指數。

中大醫學院院長兼腸道微生物群研究中心主任陳家亮表示，很希望每位適齡人士都接受大腸鏡檢查，但現實是不可能，願意或可以接受大腸鏡檢查的人在10%以下。透過新技術，可以告訴市民患有大腸癌或瘜肉的風險，之後再決定是否要照大腸鏡。

陳家亮說，對有關技術能夠普及化，感到審慎樂觀，會與當局商討是否可在現有大腸癌篩查計劃中，引入有關技術。被問到檢測成本，他表示，遠遠較照大腸鏡低，但無透露具體成本，有需要的市民可聯絡家庭或專科醫生。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:53:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增一宗沙特阿拉伯輸入個案　帶L452R變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602992-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602992-20210728.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎確診個案，屬於輸入個案，帶L452R變種病毒株，之前未有接種新冠疫苗。

17歲的女患者，本月16日由沙特阿拉伯乘坐QR818航班抵港，昨日發病，有病徵。

另外，初步確診個案少於5宗。

衞生防護中心表示，本港過去14天累計錄得27宗確診，全屬輸入個案；本港至今累計有11980宗確診個案。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:46:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧俊文稱調整心態準備比賽　謝影雪稱實力與對手有距離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602984-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602984-20210728.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球混雙項目，港隊組合鄧俊文和謝影雪晉級四強，將於明天面對頭號種子中國組合黃雅瓊和鄭思維，爭奪決賽席位。

鄧俊文和謝影雪在八強擊敗英國組合晉級，鄧俊文在賽後表示，賽前目標是晉級八強，現時能夠擠身四強，很興奮和開心，加上去年在全英羽毛球賽曾輸給對方，感覺今日是成功報仇。他說，會調整好心態，令自己不要太興奮，以準備好明天的比賽。

謝影雪就表示，對於能夠晉級感到很開心，賽前並無想過真的做到，她認為今日勝出，關鍵是心態放得開，發球好，破壞了對方節奏。對於明天將面對頭號種子，她承認實力與對手有距離，將以「衝擊」心態作賽。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:30:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案被告余慧明獲准保釋　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602983-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602983-20210728.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，醫管局員工陣線前主席余慧明上午在高等法院獲批准保釋。

保釋申請由國安法指定法官杜麗冰處理，雙方完成陳詞後，法官批准余慧明以現金10萬元及5萬元人事保釋外出，期間不准離港，要交出所有旅遊證件，一星期4次到警署報到，以及要遵守宵禁令。

另外，保釋期間不得直接或間接作出、發放或轉載任何可能有合理理由構成違反國安法的言論；不得直接或間接以任何方式，作出任何可構成違反國安法的行為；除投票外不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉；不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何級別議員成員，或其他服務於以上人員的人士。

余慧明是初選案第13名獲准保釋的被告，她已被還押約5個月。其餘已獲准保釋的包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信及鄒家成。

初選案將於9月23日再提訊，進行交付高等法院程序。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:06:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光祝願何詩蓓繼續突破自己]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602981-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602981-20210728.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光祝賀港隊代表何詩蓓，在東京奧運女子200米自由泳奪得銀牌。

勞福局社交專頁帖文指，熱愛游泳的羅致光特別恭賀何詩蓓成功刷新個人紀錄，為她得到1分53秒92的時間感到開心，並衷心祝願她能繼續突破自己，預祝100米接力賽獲得更佳成績。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 13:00:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍震霆稱港隊進入世界主流　冀政府投放更多資源　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602978-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602978-20210728.htm</link><description><![CDATA[港隊代表何詩蓓於東京奧運女子200米自由泳以破亞洲紀錄時間奪得銀牌，令港隊的獎牌數目增加至一金一銀，亦首次在一屆奧運取得兩面獎牌。

港協暨奧委會會長霍震霆祝賀何詩蓓奪得銀牌，他表示香港隊現在已經衝出亞洲，進入世界主流，形容自己返回酒店都可以「大聲啲」，他表示，希望市民參與及政府投入更多資源，而距離下屆的巴黎奧運只有3年，現時要考慮下一步。

香港代表團團長貝鈞奇表示，現時香港隊的成績相當理想，已達到港隊初步的願望，希望運動員繼續成長，他又提到近年包括政府、港協暨奧委會以及體院，都付出很多努力去培訓新一代運動員，未來將繼續爭取好成績。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:54:14 +0800</pubDate></item></channel></rss>
