<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 10:29:28 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[「即日籌」擴至所有合資格人士　有長者認為方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611731-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611731-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗接種計劃下的21間社區疫苗接種中心，今日起將「即日籌」安排擴展至所有合資格人士。

其中，在荔枝角公園體育館的接種中心，早上有零星市民領取「即日籌」，不過部分是早前已符合使用「即日籌」的群組。有超過70歲的長者說，陪同妻子到場接種第二針，自己是順道以「即日籌」打針，認為安排方便不懂預約的長者。

有到場的中一學生表示，今早領取「即日籌」是希望盡快接種一劑疫苗，以參加10月底的學校陸運會，又指擔心會有手臂痛等副作用，所以提早打針。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:29:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗即日籌擴至所有合資格者　接種中心稱可應付]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611729-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611729-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗「即日籌」安排今日起擴展至所有合資格人士。

其中官涌疫苗接種中心醫務總監郭寶賢說，中心每日接種名額最多約2千個，近日預約人數減至不足1千，有足夠剩餘能力應付「即日籌」安排，相信能夠吸引附近居民及對接種疫苗感猶豫的市民。

呼吸系統專科醫生梁子超預料，即使再擴展至所有合資格市民，「即日籌」不會有太大作用，又指愈來愈多證據顯示，本港現時兩款新冠疫苗對於防感染的保護能力，在接種6個月後開始明顯下降，他建議當局考慮善用疫苗中心的剩餘能力，在冬天前為已打齊兩針的高危人士接種第3劑疫苗，加強保護。

對於有大學正進行有關打第3針的研究，梁子超認為，如果需要「溝針」，可待有結果才決定打3針的安排，但同款疫苗則不用再等，舉例以色列已為民眾接種第3劑復必泰疫苗，內地亦正為民眾接種第3劑滅活疫苗，值得香港借鏡。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:28:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府延長貸款擔保　劉達邦：減低旅遊等行業結業機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611719-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611719-20210922.htm</link><description><![CDATA[政府決定將3個為企業及個人提供資金周轉的貸款擔保計劃延長6個月，包括中小企融資擔保計劃下的三種產品，分別提供八成、九成和百分百擔保，當中「還息不還本」的安排會延長多半年。

中小型企業聯合會永遠榮譽主席劉達邦在本台節目《千禧年代》表示，措施有助紓緩企業負擔，因為目前市道只是有輕微復蘇跡象，仍有企業蝕本，如果有資金支撐營運，對企業來說是很重要的消息，特別是有旅遊等相關行業目前生意仍然欠佳，如果可以只還利息，暫不用歸還本金，這些公司的結業機會將減低。

劉達邦又提到，部分行業例如餐飲業已開始有盈利，預料今次延長「還息不還本」的期限結束後可以開始歸還本金，至於旅遊相關企業，可能要進一步延長這個安排。他預期，到企業真正開始償還本金時，相關貸款計劃的壞帳比率會上升。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:39:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[施永青稱中央打壓地產商說法言過其實]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611717-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611717-20210922.htm</link><description><![CDATA[日前有外電引述消息報道，中央傳達訊息希望發展商協助解決房屋短期問題，亦不願再容忍壟斷行為。公屋聯會總幹事招國偉表示，樂見有更多私人發展商參與公營房屋項目，又認為當局可以考慮研究，讓發展商與社企合作，提供廉價的資助房屋，甚至類似房協的乙類屋邨單位予特定人士租住。

招國偉在本台節目《千禧年代》又提到，期望政府加快公屋流轉，例如公屋富戶毋須繳付額外租金，而是協助他們儲起有關款項，日後購買資助房屋。他亦建議重設長遠房屋策略督導委員會，商討不同類別群體的住屋需求，並研究將資助房屋轉售期限制由3年延長至5年。

另外，地產代理集團創辦人施永青在同一節目說，地產商在本港房屋問題一向扮演重要角色，中央當然要尋求其支持和配合，較易落實房屋政策。但他相信中央無理由在解決房屋問題時，向地產商開刀，將他們「逼埋牆角」，認為中央打壓地產商的說法言過其實。

施永青又指出，本港有競爭法，地產商不應有壟斷行為，過去政府審批農地改劃進展緩慢，叫價與市場脫節，如果有措施配合，地產商有能力提升每年建屋量。他又贊成改組城規會，成員在審批改劃時，應該將提高住宅供應量放在壓倒性的優勢位置。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:34:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍東聯網引入智能系統　協助配藥及管理藥物庫存]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611701-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611701-20210922.htm</link><description><![CDATA[九龍東醫院聯網藥劑部近年引入多項智能系統，協助配藥及管理藥物庫存等。

其中，靈實醫院去年引入「自動配藥機」，藥劑師輸入病人資料及所需藥物資料後，機器就會自動分時段、劑量，將所需藥物作獨立包裝。九龍東醫院聯網藥劑部部門經理麥麗琪表示，以往人手配藥時，由於要節省人手，通常每次為住院病人配備3至5日藥，若期間醫生為病人更換藥物，已配備的藥物有可能要丟棄，但現時「自動配藥機」能做到每日為病人配藥，減少浪費藥物。

另外，靈實醫院的藥劑師並非24小時當值，若病人需要夜間用藥時，護士需要自行到藥劑部查找藥物。院方自2019年引入「智能藥櫃」，整個藥櫃均上鎖，護士要利用指模或密碼才能打開，在輸入所需藥物資料後，「智能藥櫃」才會解鎖放置相關藥物的藥格，以及有指示燈顯示藥物位置。麥麗琪認為「智能藥櫃」能減少取錯藥物的機會。

靈實醫院亦是醫管局首間將RFID 無線射頻識別技術應用於藥物庫存管理的醫院。麥麗琪解釋，每間病房均會常備一般藥物，例如止痛藥及止瀉藥等，以往護士要定期到每間病房人手核對庫存，但今年使用RFID標籤，每次護士提取藥物後，經過儀器掃描就能實時紀錄庫存。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 07:30:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子葵涌墮樓亡　3名女子涉販毒被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611699-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611699-20210922.htm</link><description><![CDATA[一名23歲男子在葵涌一座大廈墮下死亡，警方調查期間以涉嫌販毒罪名拘捕3名女子，他們分別是死者的女朋友及朋友。

警方懷疑墮樓男子在石蔭路一座大廈的天台墮下，他當場被證實死亡，警員其後在現場附近截查3名女子，並在事發大廈一個單位發現一批毒品，案件由重案組跟進，暫列作販毒及有人從高處墮下案處理。　]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 06:45:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疑騙女子到酒店向家人訛稱綁架索贖金　22歲女子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611680-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611680-20210922.htm</link><description><![CDATA[一名22歲女子涉嫌串謀詐騙被捕，懷疑涉及一宗電話騙案。受害人被騙到大嶼山一間酒店，家屬其後接獲騙徒來電訛稱受害人被綁架。

警方指，19歲女受害人本月15日，接獲自稱內地執法人員的騙徒來電，訛稱她牽涉一宗刑事案件。受害人按對方指示，前日到大嶼山北區一間酒店接受調查，並與該名被捕女子接洽，期間受害人需交出手提電話，未能與外界聯絡。其後，受害人的家人接獲騙徒來電，訛稱受害人已被綁架，要求家人交出贖金，家人報警求助。

重案組人員昨日凌晨在大嶼山北區採取拘捕行動，並檢獲5部手提電話、3部手提電腦、約一萬元現金及一張懷疑偽造證件。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局：只要台灣當局容許陳同佳赴台　案件就會了結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611679-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611679-20210922.htm</link><description><![CDATA[「台灣殺人案」女死者潘曉穎的母親表示，希望協助疑犯陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴，幫忙勸說各方盡快解決問題，包括由陳同佳親自帶同證據到台灣自首。

潘曉穎母親透過網絡媒體播出她的錄音。她表示，既然現時香港和台灣雙方各持己見，是否可以重新考慮在香港審理這宗案件，希望特區政府能在本屆任期內解決案件，她又質疑警方為何現時仍要「保住」這個人。

保安局發言人回覆傳媒查詢時說，案件發生在台灣，只要台灣當局不再政治操弄，容許陳同佳赴台，案件就會了結。特區政府已多次指出，解決事件的主導權在台灣當局，只要台灣當局批准陳同佳入境，雙方警務單位可隨即展開行程安排研究。

發言人又說，香港現時沒有法例，容許政府強行將陳同佳送到台灣，政府亦沒有權就自首的事，代陳同佳作決定或安排。另外，發言人說，不會評論任何人是否受警方保護。

管浩鳴在傳媒群組回覆查詢說，陳同佳何時去台灣自首，要視乎有關手續批准的時間。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:13:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉事務處致歉　承認工作人員靈活性及應變有改善空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611675-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611675-20210921.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處表示，日前舉行的選委會界別分組選舉，部分安排並不理想，對於運送票箱過程及點票時間超出公眾合理預期，謹此致歉，並承認工作人員的靈活性和應變能力，以及工作程序都有改善空間，會逐一審視各項工作流程，作出檢討和改善。

選舉事務處表示，由於這次選民基礎跟過往不同，個別界別候選人眾多，有投票人填錯選票要求重發選票，令投票完成後，選舉工作人員填寫報表時需額外時間核實各個界別的有效發票數目。

處方又說，今次選舉亦是第一次使用電子選民登記冊，工作人員同時核實發出有效選票數量和電子選民登記冊紀錄的數量是否一致，相關工作亦令投票站延遲將票箱送抵會展的中央點票站。

有票箱運抵中央點票站後，工作人員發現投票站交回的報表資料未有填妥，個別票站未有交回所有報表，為審慎起見，以免點票結果受到質疑，工作人員立即停止部分工作，重新核對。由於每個票站均有各界別的選票，一旦個別票站停止點票，各個界別的點票工作亦受到影響。至於用作自動點票的光學標記閱讀機，亦因有選票放置不當而「夾紙」。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:14:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗輸入確診　林鄭月娥稱難大幅放寬防疫措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611665-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611665-20210921.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗輸入確診個案，患者是一名34歲男子，星期日由法國抵港，驗出帶有L452R變種病毒。

行政長官林鄭月娥表示，本港已有超過一個月沒有錄得本地感染個案，但不能掉以輕心，看到全球的情況，一旦鬆懈便很容易失手，必須非常謹慎，因此難以大幅度放寬社交距離措施。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:01:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時過去24小時約18200人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611672-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611672-20210921.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，有大約18200人接種新冠疫苗，以及約3300人預約接種。

自疫苗接種計劃開展以來，政府已為參與計劃的人士接種合共超過842萬劑疫苗，其中441萬多人已接種第一劑疫苗。

另外，昨日共有2宗分別由社區疫苗接種中心及普通科門診送院的個案，他們因接種後出現常見副作用，情況穩定，已經出院。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:53:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[不少人到觀塘海濱賞月　有市民冀疫情早日結束]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611670-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611670-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日中秋節，入夜後不少市民到觀塘海濱賞月，市民又與巨型裝置「海上月亮」拍照。

有市民趁疫情緩和，與家人外出慶祝，認為今年氣氛較好。亦有市民最想與家人開心過節，希望疫情早日結束。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:40:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[江旻憓摘銅　港隊今屆全運會獎牌數目增至1金5銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611669-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611669-20210921.htm</link><description><![CDATA[香港女子劍擊代表江旻憓在全運女子個人重劍項目，奪得一面銅牌，令港隊在今屆全運會獎牌數目增至1金5銅。

至於攀石項目，男子兩項全能賽決賽，香港代表陳翔志取得總成績第4名，無緣獎牌。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:38:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[4校爆上呼吸道感染或流感樣疾病　相關學校或級別強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611668-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611668-20210921.htm</link><description><![CDATA[當局表示，由於4間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，有關病徵與新型肺炎相似，為謹慎起見，將相關學校或指定級別，納入強制檢測公告。

當中包括荔枝角香港靈糧堂秀德幼稚園(二校)、香港靈糧堂秀德幼稚園 / 香港靈糧堂秀德幼兒園、將軍澳厚德邨保良局方王換娣幼稚園，以及寶馬山漢基國際學校小學部一年級學生和老師。

任何人士於本月8日至21日期間曾身處相關地方超過2小時，須於本月23日或之前接受檢測。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:35:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關檢獲懷疑走私石首魚　估計市值約740萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611661-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611661-20210921.htm</link><description><![CDATA[海關昨日在香港國際機場截查一批由墨西哥寄往香港，報稱為急凍魚柳的空運貨物，經檢查後於其中三個紙箱內發現共約46公斤懷疑受管制鮮石首魚魚肚。海關表示，該批石首魚來自加利福尼亞灣，估計市值740萬元，行動中一名58歲提取貨物男子被捕，涉嫌違反保護瀕危動植物物種條例。

漁農自然護理署瀕危物種保護主任陳翰奇表示，加利福尼亞灣石首魚至1996年被列入瀕危物種紅色名錄，受《瀕危野生動植物種國際貿易公約》保護，禁止一切國際買賣。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 21:43:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣殺人案死者潘曉穎母親冀政府在本屆任期內解決案件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611659-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611659-20210921.htm</link><description><![CDATA[「台灣殺人案」女死者潘曉穎的母親表示，希望協助疑犯陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴，幫忙勸說各方盡快解決問題，包括由陳同佳親自帶同證據到台灣自首。

潘曉穎母親透過MIHK TV播出她的錄音。她表示，既然現時香港和台灣雙方各持己見，是否可以重新考慮在香港審理這宗案件，希望特區政府能在本屆任期內解決案件。

她又說由2018年至今，曾多次去信政府要求特事特辦，但陳同佳最終只是被控洗黑錢罪，並已刑滿獲釋，又質疑警方為何現時仍要「保住」這個人。

管浩鳴在傳媒群組回覆查詢說，十分明白潘曉穎媽媽的感受，相信任何關連到這件事的人，都不會有好心情。至於陳同佳何時去台灣自首，要視乎有關手續批准的時間。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 21:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入夜後觀塘海濱人流增　市民慶祝中秋節冀疫情快點完結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611658-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611658-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日是中秋節，入夜後觀塘海濱人流明顯增加，大批市民在草地野餐，部分人手持燈籠及戴上頭飾慶祝，並在海面的巨型月亮裝置前拍照留念。

梁先生一家人到海濱賞月，表示目前疫情緩和，希望趁中秋佳節一家人外出輕鬆一下，讓小朋友開心過節。他提到今年中秋的天氣較往年好，加上有不同佈置增添氣氛，疫情下港人未能外出旅遊，今年在港的氣氛較好。

有小朋友表示，見到好多假月亮的裝置覺得開心。媽媽陳太太表示，帶女兒到觀塘海濱欣賞月亮裝置，認為較其他地方的中秋裝置有特色。

薜小姐表示，最重要是與家人一起開心過節，賞月只是應節，去年中秋因為害怕疫情而未有外出慶祝，今年會做好防疫措施，又認為今年中秋氣氛一般，市民仍然要戴口罩，並要保持距離，希望疫情快點完結。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 20:44:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運攀石兩項全能賽決賽香港陳翔志總成績第4無緣獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611656-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611656-20210921.htm</link><description><![CDATA[全運會攀石項目男子兩項全能賽決賽，8名選手爭奪獎牌。香港代表陳翔志總成績第4名，無緣獎牌。

兩項全能賽分為抱石賽與難度賽，陳翔志先在抱石賽中獲得第3，之後在難度賽，爬至第30個把手，排名第5。兩項賽事總成績排第4。

而在難度賽期間，湖南選手瞿海濱爬至第28個把手時，被裁定犯規，需要暫停比賽。8名選手其後完成攀爬，當時陳翔志的總排名得第3。不過，瞿海濱上訴得直，獲重賽機會，最終總排名由第8躍升至第2，將陳翔志由第3壓至第4名。

陳翔志在賽後表示，原本以為可以拿到三甲，但瞿海濱在難度賽中表現厲害，得知對方上訴得直，已知道自己很大機會跌出三甲，對此感到可惜，但他說早前很久沒有比賽，全運會後開始適應比賽節奏，未來目標是年底全國錦標賽，希望屆時有更好發揮。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 20:21:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[江旻憓全運會女子重劍個人賽摘銅　徐英偉衷心祝賀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611654-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611654-20210921.htm</link><description><![CDATA[香港女子劍擊代表江旻憓在全運女子個人重劍項目，奪得一面銅牌，港隊在今屆全運會獎牌數目增至1金5銅。

民政事務局局長徐英偉致以衷心祝賀。

江旻憓在銅牌戰以15:14，一劍之差擊敗東京奧運金牌得主，代表山東隊的孫一文。

徐英偉表示，這是香港運動員首次在全運會取得該項目的獎牌，他形容江旻憓在比賽展現了精湛技術，取得佳績，可喜可賀，為她的表現感到驕傲。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:51:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄉議局悼張人龍逝世　讚揚對新界發展貢獻良多]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611653-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611653-20210921.htm</link><description><![CDATA[鄉議局前主席張人龍前日逝世，終年103歲。鄉議局表示哀悼，並向張人龍的家人致以最深切慰問。

張人龍於1964年至1966年擔任鄉議局主席，80年代身兼區域市政局主席、立法局議員及北區區議會議員，對新界發展貢獻良多。鄉議局讚揚張人龍協助上水石湖墟大火後的善後工作，區內的「龍琛路」亦因為他與另一名鄉紳廖潤琛的貢獻而命名。

鄉議局主席劉業強又讚揚張人龍擔任鄉議局主席期間，不遺餘力服務新界，促進新界地方發展，為鄉民爭取權益，令人敬佩。

鄉議局下午舉行會議，劉業強帶領全體人員站立默哀。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:38:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>
