<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 09:52:14 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[葵涌警署車閘被撞案　警拘12人包括未成年人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610158-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610158-20210912.htm</link><description><![CDATA[一輛私家車早前撞向葵涌警署車閘，警方先後拘捕12人，年齡介乎15至41歲，分別涉及「襲擊致造成實際身體傷害」、「危險駕駛」、「以三合會人士身分行事」及「刑事毀壞」被捕，其中5人的案件昨日已在沙田裁判法院提堂，其餘人士獲准保釋候查。

事發在本月9日凌晨，一輛私家車撞向葵涌警署車閘，警方截查車上5名男子，初步調查顯示，事件同時涉及一宗襲擊案，其中一名26歲男子懷疑因金錢問題被襲擊，他受輕傷，另外亦涉及一宗危險駕駛案件，涉及4輛私家車。5名男子被捕，警方經調查後，在全港多區再拘捕7名本地男子。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:52:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：助力人民幣國際化是本港與前海合作重點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610157-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610157-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，本地疫情受控，香港經濟情況較年初樂觀，但國際疫情仍然反覆，往返仍然有困難，特區政府目前集中精力爭取與內地通關，希望可方便營商和探親，相信對本港的經濟可帶來最大支持作用。

陳茂波在一個電台節目說，最近中央宣布重大舉措，其中啟動粵港澳跨境理財通對香港是重大利好消息；至於深化前海深港合作區的改革方案，有助推動香港與前海之間的協同發展，是香港未來發展的重大一步，相信只要香港努力把握機遇，盡量做好自身工作，未來經濟發展前景仍然非常樂觀。

陳茂波提到，香港與前海未來將會有更多協同發展，其中助力人民幣國際化是未來重點，相信過程中也有助提升香港作為國際離岸人民幣樞紐的地位。他又說，跨境理財通方案對國家逐步開放資本帳是往前踏一步，第一步會涉及風險較低的銀行產品，未來行穩這一步的話，可探討擴大至保險產品，相信對香港的資產管理和財富管理業務有很大的發展空間。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:49:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：外防輸入行事須如履薄冰　暫沒需要增檢疫房間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610156-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610156-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府在竹篙灣檢疫中心提供800個單位，作為來港外傭的檢疫設施，後日起可供預訂。勞工及福利局局長羅致光在網誌解釋，檢疫中心每日只有50個名額，是為了讓外傭逐步有序來港，令當局更有效管控風險，他預料設施啟用後約16天便會額滿。

羅致光又表示，從本港家庭來說，有需要增加來港外傭指定檢疫設施，但從外防輸入的角度，政府行事須如履薄冰，小心翼翼。他說，數據顯示菲律賓近日的7天移動平均感染數字有上升趨勢，外傭來港新安排開展以來，12名菲傭於上星期五或之前確診，數字明顯說明來港或回港菲傭感染率十分高，達到6%，亦遠高於其他從外地到港的已完成疫苗接種人士。

羅致光說，首間外傭檢疫酒店及竹篙灣檢疫中心每日提供的房間數目，已相當接近4月所有菲律賓來港航機停航前，每天平均來港外傭數目，因此認為暫時無需要再增加檢疫房間數目。當局會檢視疫情，探討是否要再增加一間外傭檢疫設施，又或者進一步加強管控外傭到港數目及防疫措施，包括減少房間供應，甚至所有到港外傭只可入住指定檢疫設施。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:44:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方於中區打擊非法賭博　拘捕21人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610154-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610154-20210912.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚在中環拘捕21人，涉嫌「在賭場以外任何場所或在街道上進行賭博」，亦違反限聚令，獲發出定額罰款通知書。

警方昨晚約10時半在中環美利道近遮打花園，打擊非法賭博，拘捕21名男女，年齡介乎32至68歲，他們被扣留調查。警方檢獲一批證物，包括3副撲克牌及小量賭款。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:18:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：醫療衞生措施配合十四五規劃　推進大灣區建設]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610152-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610152-20210912.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，《十四五規劃》支持香港提升及強化既有的競爭優勢，加強香港與內地在不同領域交流合作，以更好融入國家發展大局。在醫療服務硬件發展方面，特區政府按照「優勢互補，互利共贏」的大方向，在堅持有利於內地醫療制度發展以及不影響本地醫療服務發展的大前提下，增加與大灣區各城市的合作，以完善便利港澳居民在內地發展和居住的政策措施。

陳肇始在網誌表示，隨著大灣區的經濟發展，居民對高端醫療服務需求上升，特區政府與私營醫療機構保持溝通，了解他們在大灣區發展的意向和計劃，提供適當支援。她又說，培訓醫療專才是本港優勢，香港大學和中文大學均希望將其醫學院的成功模式帶到大灣區，以培訓更多醫療專業人才，為港資醫療機構在大灣區發展提供支援。兩所大學的醫學院項目已獲中央相關部委支持，現正與深圳當局進一步商討。另外，為配合大灣區內全科醫生的培訓和發展，特區政府鼓勵醫學專科學院和家庭醫學學院在大灣區開展培訓交流計劃，促進大灣區了解和參考香港規範化的專科培訓制度，協助提高大灣區醫療人員的水平。

她又說，特區政府致力發展中醫藥，積極推動政策法規、人才培養、科研創新、中醫服務及中藥產業等方面的發展。近日廣東省中醫藥局及廣東省藥品監督管理局，分別公布兩項重點的惠港政策措施，包括大灣區內地城市公立醫療機構招聘香港中醫師，以及簡化香港傳統外用中成藥在內地註冊審批程序。這對香港中醫及中藥行業到大灣區發展起了積極推動作用。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:15:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：消費券對提振經濟百分比可較原本估算更好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610150-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610150-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，政府8月向市民發放第一期消費券，帶動市面氣氛，商戶生意有改善，認為消費券計劃惠及市民和商界，有助拉動經濟和推動電子支付。他說，消費券計劃在行政上，的確有不妥貼的地方，但政府已即時作出調整，讓未能領取消費券的市民補辦手續處理。

陳茂波在一個電台節目表示，政府在推出消費券計劃，估計可為本港經濟帶來0.7%的提振作用，相信以目前市民使用消費券的情況，商戶同時推出不少優惠，對於提振本港經濟的百分比可較原本估算的更好。他又說，政府早前上調全年經濟增長預測至5.5%至6.5%，認為只要疫情受控，要達到目標並不困難。但經濟復甦情況仍然不均勻，香港始終未能與內地通關，遊客未能來港，對旅遊業影響大，因此期望未來可靠本地消費活動，帶旺經濟及穩著就業市場。  

對於政府增設3間服務中心，為須補交或更正資料申領消費券的市民，辦理重新登記手續。陳茂波說，3間中心至今已處理數千個補辦手續申請，認為進度理想，有信心服務中心有能力處理個案，他呼籲少數未補辦手續的市民，最遲於本月15日到中心辦理。

陳茂波又說，政府已調動用人手，為補辦手續的市民複核申請表格內容，之後再輸入電腦，期間留意到有長者的八達通卡因長期無使用被「鎖卡」，中心職員會致電有關人士處理，確保可以在下月1日向補辦手續的市民發放消費券。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 08:50:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗︰區議員借場辦初選需解釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610125-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610125-20210911.htm</link><description><![CDATA[政府昨日安排港島區區議員宣誓，7名非建制派區議員被指宣誓有效性存疑。全國人大常委譚耀宗認為，部分曾借出場地舉辦民主派初選的區議員，要好好解釋當時參與的工作和原因。 

譚耀宗與政協常委唐英年、新地主席兼董事總經理郭炳聯等，在灣仔擺街站宣傳新選舉制度。期間唐英年被問到，會否提名民主派人士參加年底的立法會選舉，他表示會持開放態度，樂意提名擁護《基本法》的人]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 22:49:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[過去24小時約53500人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610124-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610124-20210911.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約53500人接種新冠疫苗，另約5400人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約811萬劑疫苗，其中超過433萬人已打第一針，超過378萬人已接種兩劑。

昨日有14人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中13人已出院，1人留院觀察。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 21:49:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗醫院婦產科化驗室和東華三院馮堯敬醫院失病人資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610120-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610120-20210911.htm</link><description><![CDATA[由港大及瑪麗醫院共同管理的婦產科化驗室，以及東華三院馮堯敬醫院，分別遺失載有815名病人及28名病人資料的名單，至今仍未能尋獲。院方確認事件中涉及的病人治療不受影響，已陸續聯絡受影響人士解釋及致歉。港島西醫院聯網表示，非常關注兩宗事件，已向醫管局通報，並就兩宗事件報警，及向個人資料私隱專員報告。

其中，由港大及瑪麗醫院共同管理的婦產科化驗室遺失的工作紀錄冊，載有815名今年2至8月接受服務的病人英文姓名、出生日期及身份證號碼。紀錄冊用作安排化驗室日常工作，最後一次使用日期為上月24日，之後一直存放於化驗室內有待銷毀，有關範圍只限職員憑證及密碼進入，上月26日職員準備在銷毀紀錄冊前把最近期的資料輸入電腦時，發現遺失相關紀錄冊。
　　 
另外，東華三院馮堯敬醫院一名提供社區老人評估服務的醫生，昨日於安老院舍完成診症後，將一個文件夾遺留於院舍附近的公眾停車場，當中載有一張包含28名病人中英文姓名、身份證號碼、性別及年齡的名單，以及其中24人的藥單。醫生返回醫院後發現遺下文件夾，即時通知部門主管並折返，至今仍未能尋獲。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 20:40:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波巡視消費券服務中心提醒補辦手續下周三截止]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610119-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610119-20210911.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，今日到4個消費券服務中心了解情況，又提醒需要補辦手續的市民，要在本月15日，即下星期三傍晚6時前，到服務中心處理。

他指，有市民向他表達增設中心更方便，毋須輪候、過程暢順。

有市民早前以書面申請消費券後未收到款項，本月初一度有大批市民，多數屬長者，到位於旺角始創中心的消費券秘書處查詢或補交資料等，出現長龍並引起不滿。政府其後延長重新登記的期限至本月15日，並增設3間服務中心處理。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 20:29:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特別會員大會通過解散教協　馮偉華：決定無奈但必須]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610116-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610116-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協舉行特別會員代表大會，以大比數通過解散教協的決議。

有教協會員說感心痛，形容香港的教育界已進入黑暗時代。

會長馮偉華表示心情沉重，指出解散是無奈但屬必須做的決定。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 18:30:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馮偉華：特別會員代表大會通過決議解散教協]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610111-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610111-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協舉行特別會員代表大會，超過140人出席 ，以132票贊成、6票反對及2票棄權，通過決議解散教協。教協會長馮偉華表示，會隨即執行解散程序，希望盡快及有秩序解散，程序相信需要數個月，馮偉華對教協解散感到心情沉重及可惜。

馮偉華表示，自從最近教協面對危機，教協會員一直關心和愛惜，他會銘記於心，同時鼓勵教協會員守好教育工作者專業崗位及信念，繼續貢獻教育，他重申解散教協的決定無奈及必須，過程中亦要控制情緒，期望日後有新團體捍衛教師權益。他不評論教協解散後仍會被「秋後算帳」，指希望透過解散教協，表達出明白目前情況艱難，希望眾人平安。

馮偉華表示，解散程序包括變賣物業、遣散員工 、與合作伙伴結束合作等，完成解散程序後餘下的款項會由會員均分，若最終仍有餘款，會捐出教育或慈善團體，完成相關程序後就會向當局註銷教協的註冊，而附屬教協的「司徒華教育基金」亦會一併停止運作。

他指出，教協最近已經向一間上市公司出售旺角好望角大廈的會址，作價1億7500萬元，教協稍後變賣其他資產時亦會招標，以增加透明度，又承諾不會賤賣資產。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:28:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[66歲女子上環遭的士撞斃　70歲司機被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610107-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610107-20210911.htm</link><description><![CDATA[一名66歲女子在上環皇后街被一輛的士撞倒，昏迷送院，及後證實死亡，70歲的士司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，被扣留調查。

事發早上約9時20分，涉事的士沿皇后街南行，當駛至近皇后街1號時，據報撞到正在過路的女事主。

女事主上半身嚴重受傷，昏迷被送往律敦治醫院救治，延至早上約10時證實死亡，港島總區交通部特別調查隊正跟進調查案件。

警方呼籲任何人如目睹意外發生或有資料提供，致電3660 6838或3660 6800與調查人員聯絡。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:54:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：教協特別會員代表大會通過解散教協]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610106-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610106-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協下午召開特別會員代表大會，消息指，大會通過解散教協。有投票後離開會場的教協會員說，大會大比數通過解散的決議。

做了20年會員的陳老師說，感到好心痛，形容香港的教育界已進入黑暗時代，香港沒有言論自由。她說自己投票支持解散教協，是因為希望保護前線的老師及教協的職員。

亦有離開會場的會員說，做了30多年會員，很難過最後要解散教協。

根據教協會章，舉行特別會員代表大會的法定人數，包括需要至少80名合格會員代表。根據議程，大會將表決授權理事會處理與解散一切相關事宜，包括變賣所有物業、財產及經費、清還債項、終止僱傭合約等。大會亦將議決所有合資格會員在處理與解散相關的開支及債項後，均分全數餘款。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:49:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育界冀政府為聘用退役運動員僱主提供補貼　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610104-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610104-20210911.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長胡曉明在一個有關「體育政策及發展」的圓桌會議上表示，體育旅遊是新興行業，民政事務局要處理太多範疇工作，支持成立文化體育及旅遊局，以更專注有關工作。

胡曉明建議，當局為聘用退役運動員的僱主提供補貼，現時體院退役運動員只有約500多人，並非天文數字，此舉可讓家長知道成為運動員並非「掘頭路」。

出席同一會議的東京奧運香港代表團團長貝鈞奇說，政府購入東奧賽事轉播權是正確決定，希望當局繼續調撥更多資源支持體育發展。

民政事務局局長徐英偉說，大灣區機遇有助體育產業鏈發展，本港體育專業化亦可加強，包括體育醫療和科學，隨著啟德體育園落成，可望舉辦體育盛事，例如邀請歐洲足球隊作賽。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:33:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增4宗確診輸入個案　3男1女患者均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610103-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610103-20210911.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診個案，全部為輸入個案，當中3宗帶有L452R變異病毒株，餘下1宗仍等待結果，另外，初步確診個案少於5宗。

新增確診的4名患者分別由加拿大、日本、菲律賓及阿聯酋來港，4人都已接種兩劑新冠疫苗，其中2人有抗體。

當中一名52歲男子，居於慈雲山慈康邨康健樓，上月22日離開香港前往美國，離港前兩天的測試呈陰性。他乘搭航班JL735昨日由日本返抵香港，在機場檢測呈陽性，並帶有L452R變異病毒株。潛伏期曾居住及曾到訪的地點已納入強制檢測公告，任何於指定期間曾身處指明地方內的人士，明日或之前接受強制檢測。

另外，衞生防護中心昨日接獲通報一宗於英國確診的個案，涉及一名54歲女病人，居於將軍澳馬游塘村，她上星期五乘搭航班AY1337離開香港前往英國，上星期四在香港進行的檢測結果呈陰性，之後在英國抽取的樣本結果呈陽性，並沒有病徵。

女病人早前在本港已接種兩劑復必泰疫苗，她潛伏期曾居住的地方已納入強制檢測公告，任何於指定期間曾身處指明地方內的人士，須明日或之前接受強制檢測。
 
另外，中心接獲通報於日本確診的個案，涉及16名於艘貨船上工作的船員，有關貨船上星期三抵港，上星期四至五在葵青4號貨櫃碼頭進行貨物裝卸工作，船員前日抵達大阪後確診。

有關貨船將被納入強制檢測公告，任何於指定期間曾身處貨船的人士，亦須在指明日期前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:10:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協下午開特別會員大會　就解散進行表決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610102-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610102-20210911.htm</link><description><![CDATA[教協下午召開特別會員代表大會，就解散教協進行表決。

有參加大會、已成為教協會員33年的教師表示，對教協要解散感到無奈，形容「欲加之罪，何患無辭」，形容教協是維護教師權益的組織，擔心解散後沒有代表為教師發聲。

有教師會員表示，傾向投票支持解散，感到不捨及不開心，但理解有關決定，指現時的政治環境不理想，不解散可能會影響教協發展。

根據教協會章，舉行特別會員代表大會的法定人數，包括需要至少80名合格會員代表。根據議程，大會將表決授權理事會處理與解散一切相關事宜，包括變賣所有物業、財產及經費、清還債項、終止僱傭合約等。大會亦將議決所有合資格會員在處理與解散相關的開支及債項後，均分全數餘款。

教協上月底召開特別會員代表大會，通過修改會章，降低解散門檻。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:05:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息指本港新增約5宗新型肺炎確診輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610098-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610098-20210911.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增約5宗新型肺炎確診，全部都是輸入個案。

本港昨日新增5宗確診輸入個案，截至昨日累計12138宗確診。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:46:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會被控違國安法　譚耀宗：非趕盡殺絕　是依法辦事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610097-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610097-20210911.htm</link><description><![CDATA[支聯會成員被控違反《香港國安法》，保安局亦計劃剔除支聯會的公司註冊登記。全國人大常委譚耀宗認為，當局並非對支聯會或民主派聲音趕盡殺絕，而是依法辦事，任何組織都要守法，包括《香港國安法》。

來自30多個界別分組的選委會委員於全港多區擺街站宣傳新選舉制度，到灣仔其中一個街站的譚耀宗表示，不評論會否提名民主黨成員參選年底立法會選舉，指民主黨仍未決定參選與否。到同一街站的全國政協常委唐英年對提名表示持開放態度，任何人效忠及擁護《基本法》和特區，他亦樂意提名。

唐英年希望透過街站讓市民更認識新選舉制度，以及讓市民了解完善選舉制度後帶來良政善治的優勢，同時了解市民意見，希望更多市民下周日投票。

他指出，今次選委會選舉的選民比以往少，氣氛當然不及過往熱烈，但以往選委會選舉的氣氛也不算熾熱，相信要待年底立法會選舉時，選舉氣氛才會更加熾熱。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:37:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多間食肆未有確保食客使用「安心出行」遭警方發傳票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610096-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610096-20210911.htm</link><description><![CDATA[警方昨日巡查港九多個地點，檢視場所及顧客有否遵從防疫規定。

其中在九龍灣工業中心，有派對房間懷疑違反防疫規例，36歲負責人被捕；52名男女則涉嫌違反限聚令，被定額罰款。由於所有人士均未能出示「安心出行」紀錄或未有接種新冠疫苗，警員向他們發出口頭警告。

在蘭桂坊一帶酒吧，警方指，兩名酒吧負責人懷疑沒有確保場內顧客使用「安心出行」，亦沒有檢查顧客接種疫苗紀錄，以及沒有確保桌子之間至少有1.5米距離，涉嫌違反防疫規例，向他們發傳票。

另外，油麻地3間食肆負責人涉嫌沒有確保食客使用「安心出行」或填寫顧客資料紀錄表，以及沒有張貼告示列明運作模式的類別，將會向他們發出傳票；12名男女則因為進入食肆前沒有掃描「安心出行」或填寫顧客資料紀錄表，被定額罰款。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:33:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>
