<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 03:20:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 02:54:25 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[喀布爾傳出槍聲　報道指或與慶祝有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609015-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609015-20210904.htm</link><description><![CDATA[阿富汗喀布爾傳出槍聲，報道說可能是因為有塔利班領袖入城，亦可能是因為塔利班聯合創辦人巴拉達爾，成為國家領袖。

報道又指槍聲可能與慶祝有關，因為有塔利班成員認為，旗下戰士已經控制潘傑希爾省。潘傑希爾是已控制大部分阿富汗土地的塔利班，至今仍未攻下的省份，早前有塔利班將領向傳媒形容，「麻煩製造者」已被打敗，潘傑希爾已受到塔利班指揮。不過，有關說法未獲證實，反塔利班陣營的發言人表示，武裝人員擊退塔利班。

巴拉達爾在今年7月，以阿富汗塔利班政治委員會負責人身分到訪天津，與國務委員兼外長王毅會面。

巴拉達爾當時表示，阿富汗塔利班對爭取及實現和平，抱有充分誠意，願意與各方一起，致力在阿富汗建立廣泛包容、被全體人民接受的政治架構，保障人權和婦女兒童權益。

王毅當時就強調，希望塔利班與被聯合國安理會列為國際恐怖組織的「東伊運」等，徹底劃清界限，並予以堅決有效打擊，為地區安全穩定及發展合作掃除障礙，創造有利條件。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 02:54:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登將就業減慢歸咎變種病毒　強調美國經濟依然強勁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609013-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609013-20210904.htm</link><description><![CDATA[美國8月失業率環比下跌0.2個百分點至5.2%，但非農業新增就業人數，只有23萬5千，遠不及市場預期。

分析認為，非農新增就業人數遠遜預期，顯示民眾對變種新冠病毒迅速蔓延感到憂慮；同時，企業難以招聘合資格員工，導致職位空缺，亦是造成有關指標增長放緩的主要原因，而感染人數增加，亦可能導致企業招聘面對更大困難。

總統拜登回應勞工部報告時亦將就業減慢，歸咎於Delta變種病毒引發的疫情，不過他強調美國經濟依然強勁，就業機會正在增加而不是失去，經濟亦正在持久而強勁地復蘇。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 02:27:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班大批戰士向未攻下省份發動攻擊　雙方均稱佔上風]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609012-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609012-20210904.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班派出數以千計戰士，向最後一個未攻下的省份發動攻擊。報道說塔利班與反塔利班武裝人員，在潘傑希爾山區一帶激烈交火，雙方都表示自己在戰事中佔上風。

潘傑希爾位於喀布爾東北大約120公里，是已控制包括喀布爾等大部分阿富汗土地的塔利班，至今仍未攻下的省份，當地陡峭的山谷易守難攻。

反塔利班陣營其中一名領袖薩利赫在社交平台分享片段，證明自己仍然身處潘傑希爾山區。薩利赫說有傳媒聲稱他逃走，有關說法是沒有根據，但承認在塔利班攻擊之下，毫無疑問潘傑希爾處於困難時期。

薩利赫說潘傑希爾方面當然有死傷，他早前才出席戰友的喪禮，但形容這場是神聖的阿富汗保衛戰，他不會投抗，會與阿富汗人並肩。

薩利赫是已倒台阿富汗政府的副總統。報道指反塔利班陣營成員除了薩利赫，亦包括已倒台政府的安全部隊人員及地方民兵。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 02:10:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蘋果押後推保護兒童應用功能　將再收集意見並改進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609009-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609009-20210904.htm</link><description><![CDATA[蘋果公司宣布押後推出計劃中的保護兒童應用功能，將投入更多時間完善有關功能。

蘋果上月以保護兒童免遭性侵犯為由，表示將推出新功能，掃瞄美國用戶的電子產品上傳雲端的圖片，若發現有性侵兒童的內容，經核證後會凍結帳戶，呈報執法機關，不過有意見認為是私隱保障的倒退。

蘋果在最新發表的聲明中表示，新功能旨在保護兒童，免受利用通訊工具，作出招募及剝削行為的掠奪者傷害，並限制涉及性虐待兒童的資訊傳播；根據客戶、輿論、研究人員及其他方面的回饋，公司決定在未來幾個月，花更多時間收集意見並改進，才會再公布這些至關重要的兒童安全功能。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 01:27:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅稱若美國不能汲取教訓勢必在阿富汗犯錯後再犯大錯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609005-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609005-20210904.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅指出，美國聲稱從阿富汗撤軍，是為了集中力量對付中國及俄羅斯，這個既是為自身失敗尋找藉口，同時亦再次暴露企圖在世界上繼續推行強權政治的本質，美國如果不能真正汲取應有教訓，勢必在阿富汗犯錯後，犯下更大的錯誤，並從在阿富汗的失敗，走向更大的失敗。

王毅又說，美國雖然從阿富汗撤走，但對阿富汗和平重建，負有不可推卸的責任，不應試圖借助各種手段，為阿富汗製造新的難題，更不應引發新的動蕩，損害阿富汗周邊國家的正當權益。

王毅是與伊朗新任外長阿卜杜拉希揚通電話時，就阿富汗形勢發表有關言論，並與對方交換意見。王毅說期望塔利班組建的阿富汗新政府，能夠體現開放包容，並與恐怖組織徹底切割，與包括鄰國在內的各國，建立與發展良好關係。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:15:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立陶宛政府稱已召回駐中國大使]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608988-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608988-20210903.htm</link><description><![CDATA[立陶宛政府表示，已經召回駐中國大使米凱維切涅，立陶宛在北京的大使館，就會照常運作。

立陶宛外交部表示，行動是回應中國政府上月10日作出的聲明。歐盟駐中國代表團副團長何雲騰，在社交網站Twitter發布照片，表示歐盟多國駐華大使，在米凱維切涅離境前與對方會面，表達支持，期待對方能夠盡快返回中國。

中國不滿立陶宛容許台灣當局以「台灣」名義設立「代表處」，在8月10日宣布召回駐立陶宛大使，並要求立陶宛召回駐華大使。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 21:45:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟稱會與塔利班接觸　惟不意味承認新政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608973-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608973-20210903.htm</link><description><![CDATA[歐盟外交政策主管博雷利表示，歐盟會在嚴格條件下與塔利班接觸，但這樣不意味歐盟承認阿富汗新政府。

博雷利說，這種接觸可能會增加，取決於新政府的行為，例如阿富汗不會作為出口恐怖主義的基地、尊重人權、法治和傳媒等。

英國外相藍韜文強調，英國不會承認塔利班新政府，但必須應對阿富汗的新現實，不希望見到阿富汗社會和經濟結構破裂。

中國外交部發言人汪文斌說，阿富汗新政府尚待成立，中方正密切關注和觀察。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:54:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡增216宗本土確診　當局認為暫毋須收緊措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608976-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608976-20210903.htm</link><description><![CDATA[新加坡新增216宗新型肺炎本土確診個案，其中109宗與其他個案無關，無關連病例連續兩日破百。

聯合領導抗疫跨部門工作小組的財長黃循財說，在與病毒共存的新階段，新加坡的疫苗接種率高，抗疫小組評估後，認為無必要收緊措施，隨著近期恢復更多活動，新增確診病例增加不令人意外，今後只會在非不得已的情況下，才會收緊措施，防止醫療系統不勝負荷。

菲律賓再多20310人受感染，是疫情爆發以來第二高，再多193名患者死亡。

日本東京都新增2539宗確診，較一星期前少超過1600宗，重症患者人數減少13人至278人。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:54:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿斯利康與歐盟就疫苗供應問題達成和解協議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608956-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608956-20210903.htm</link><description><![CDATA[英國藥廠阿斯利康與歐盟，就新冠疫苗供應問題達成和解協議，結束長達幾個月的法律糾紛。

根據協議，阿斯利康承諾在今年第三季前，交付6000萬劑疫苗，第四季及明年首季，分別交付7500萬和6500萬劑。

歐盟今年4月對阿斯利康提出訴訟，指阿斯利康未有履行供應疫苗的合約承諾，而且無制定可信的計劃，去確保能夠及時交付疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:31:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「艾達」為美國東北部帶來暴雨　逾40人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608959-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608959-20210903.htm</link><description><![CDATA[風暴「艾達」的殘餘威力，為美國東北部帶來極端天氣及暴雨，造成超過40人死亡。

在紐約市，至少14人死亡，包括一名2歲男童，死者中有11人是被困在家中地下室被淹死。

新澤西州至少23人死亡，大部分在洪水侵襲時被困在汽車內。

專家稱，在短短5小時內，紐約市的降雨量相當於5萬個奧運標準泳池的水量。賓夕法尼亞州出現龍捲風。

總統拜登說6千名國民警衛軍已奉召參與救援及善後。他亦就氣候危機作出警告，強調美國必須為未來作出更好準備。

白宮透露，能源部已經從戰略石油儲備中釋放150萬桶原油應對能源供應短缺。

艾達早前登陸路易斯安那，造成電網大面積癱瘓，逾百萬用戶斷電，墨西哥灣沿岸地區的油氣生產也被迫中斷，汽油供應出現短缺。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:51:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中美代表討論氣候變化　雙方商定繼續對話磋商]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608943-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608943-20210903.htm</link><description><![CDATA[中國氣候變化事務特使解振華，近日應約與訪華的美國總統氣候問題特使克里，在天津會談。

雙方認識到中美氣候變化對話合作，對氣候變化多邊進程的重要意義，並討論如何推動雙方氣變對話合作機制化、具體化和務實化，透過建立相關機制，在綠色低碳相關領域確定一些合作計劃與項目，雙方會共同並與其它各方一道，在聯合國氣候公約和巴黎協定下的多邊進程中，合作推動今年聯合國氣候變化格拉斯哥大會取得成功。

雙方商定繼續對話磋商，持續展開氣候行動，促進務實合作，共同推動多邊進程，加強巴黎協定的全面、有效和持續實施。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:06:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平稱要堅決反對將疫苗和病毒溯源問題政治化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608950-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608950-20210903.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平透過視像方式，在第六屆東方經濟論壇全會開幕式致辭。

習近平說，世界格局深刻變革，疫情起伏不定，經濟艱難復蘇，東北亞區域合作既面臨嚴峻挑戰，亦面臨重要機遇，各方應立足地區，放眼世界，共克時艱，同謀發展，加強疫苗研發和生產合作，為國際提供更多公共產品，堅決反對將疫苗和病毒溯源問題政治化，致力推動構建人類衛生健康共同體。

習近平又說，要深化共建「一帶一路」與歐亞經濟聯盟對接合作，支持數字經濟創新發展，共同應對全球氣候變化，亦要在維護地區和平穩定方面形成合力，透過對話溝通彌合分歧，攜手建設和諧安寧的共同家園。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:04:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[哥倫比亞稱Mu變種病毒已成為國內主要病毒株]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608938-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608938-20210903.htm</link><description><![CDATA[哥倫比亞衛生官員表示，今年1月最先在哥倫比亞發現、被命名為「Mu」的變種新冠病毒，已經成為國內主要病毒株。

官員說，Mu變種病毒導致哥倫比亞4月至6月出現第三波致命疫情，在這段期間，每日有大約700名患者死亡，當中近三分二人對Mu變種病毒呈陽性反應，目前病毒已經在超過43個國家傳播，並顯示出有高度傳染力。

世界衛生組織日前已經將Mu變種病毒、亦即是B.1.621病毒，列為需要關注的變種病毒，認為變種病毒出現的突變，顯示存在對新冠疫苗產生抗藥性的風險。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:33:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班共同創始人巴拉達爾據報將領導阿富汗新政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608935-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608935-20210903.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班接近完成組建新政府，外電引述塔利班消息人士說，組織的聯合創始人、政治辦公室負責人巴拉達爾，將領導新政府，至於已故創辦人奧馬爾的兒子雅各布，亦會擔任新政府的高層職位。

有塔利班成員透露，組織所有高層領導人已經抵達首都喀布爾。不過，發言人說，原先預計星期五午禱後宣布的新政府，要押後至最快星期六才公布。

中國外交部部長助理吳江浩，與塔利班駐多哈政治辦事處副主任哈納菲通電話。吳江浩表示，中國一貫尊重阿富汗主權獨立和領土完整，奉行面向全體阿富汗人民的友好政策。哈納菲說，塔利班願意繼續致力發展阿中友好關係，決不允許任何勢力，利用阿富汗領土威脅中國利益。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:48:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國能源部釋放150萬桶戰略儲備原油應對風暴影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608912-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608912-20210903.htm</link><description><![CDATA[美國白宮透露，能源部已經從戰略石油儲備中釋放150萬桶原油，應對風暴艾達令路易斯安那等地區，造成的能源供應短缺。

白宮發言人普薩基表示，根據總統拜登的指示，能源部已經將150萬桶原油，交付給埃克森美孚位於路易斯安那的煉油廠，確保該地區煉油廠繼續運作，避免能源供應中斷。普薩基指出，是美國4年來首次釋放戰略石油儲備。

艾達早前登陸路易斯安那，造成電網大面積癱瘓，逾百萬用戶斷電，墨西哥灣沿岸地區的油氣生產也被迫中斷，汽油供應出現短缺。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:01:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧克蘭男子闖超市傷多人被擊斃　總理稱受伊斯蘭國影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608915-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608915-20210903.htm</link><description><![CDATA[新西蘭警方開槍擊斃一名男子，他在奧克蘭一間超市用刀斬傷多人。

當地傳媒說，至少6人受傷。

總理阿德恩說，暴力極端分子對無辜的民眾發動恐怖襲擊，傷者全部都是購物的民眾。

她指襲擊者是斯里蘭卡裔，移居新西蘭10年，最近5年成為當局關注的人物，認為疑兇是受到伊斯蘭國影響。 

阿德恩說，國家保安級別維持在中度。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:45:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菅義偉稱不角逐自民黨總裁選舉　意味月底卸任首相]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608905-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608905-20210903.htm</link><description><![CDATA[日本首相菅義偉說，將不會參加執政自民黨總裁選舉，代表他將卸任首相。

菅義偉在自民黨高層特別會議上宣布這個消息，表示將專注應對新冠疫情，說為相一年，以新冠疫情對策為主竭盡全力採取了措施，指參加選舉並處理疫情需要大量的精力。 

自民黨總裁選舉定於9月29日舉行。

日本放送協會說，前外相岸田文雄是其中一名有力的挑戰者，而前總務相高市早苗亦有意角逐，她需要20名自民黨國會議員聯署支持。

菅義偉接替安倍晉三出任首相只有一年，但被指應對國內疫情不力，民望急挫至低於30%。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:33:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班聲言日內組成新政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608896-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608896-20210903.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班聲言，日內會宣布組成新政府，並舉行就職儀式，但塔利班政府在國際間的認受性成疑。

塔利班駐多哈政治辦事處官員表示，中國承諾維持開放駐喀布爾大使館。

中國外交部部長助理重申，中國希望阿富汗盡快實現和平穩定。

另外，塔利班戰士在潘傑希爾的山區，與反塔利班武裝人員繼續戰鬥。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:57:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[世貿駁回中國對美國限制中國製太陽能電池板進口的指控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608886-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608886-20210903.htm</link><description><![CDATA[世界貿易組織駁回中國指控美國限制中國太陽能電池板進口的投訴。

路透社報道，世貿3人組成的爭端解決小組駁回中國所有4項指控，並表示美方的措施未違反全球貿易規定。

美國製造商控訴太陽能電池進口增加，嚴重損害國內產業後，美國在2018年實施關稅和配額制度。措施預定實施4年，關稅稅率由最初的30%逐年下調，適用於太陽能模組和太陽能電池，但中國提出異議。

美國貿易代表戴琦發表聲明說，樂見世貿小組裁決中國對美國太陽能保護措施提出的異議毫無根據，並予以駁回。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:03:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[NHK：首相菅義偉不參加日本自民黨總裁選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608885-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608885-20210903.htm</link><description><![CDATA[《日本放送協會》報道，首相菅義偉表示，他將不會參加月底舉行的執政自民黨總裁選舉，換言之是等同放棄競逐首相。

菅義偉去年9月接替安倍晉三出任日本首相，但被指應對國內疫情不力，民望急挫至低於30%。 

菅義偉昨日否認有意在本月中解散眾議院，並考慮10月17日舉行眾議院選舉，而日本傳媒報道，菅義偉計劃更改自民黨幹事長二階俊博。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:56:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>
