<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 19:04:12 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[北角港運城二座列受限區域　相關人士凌晨2時前須檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612658-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612658-20210928.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:04:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方相信恆安邨懷疑謀殺案疑兇因精神病復發引致犯案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612656-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612656-20210928.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨昨日發生的謀殺案，警方初步相信，被捕的35歲疑兇因精神病復發引致犯案。

事件中，一名84歲老翁被人斬至重傷，送院後不治。

死者與疑兇是鄰居，警方相信兩家人並無任何結怨。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:46:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局完成油旺重建研究　有議員關注有否過渡房屋提供]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612655-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612655-20210928.htm</link><description><![CDATA[市建局完成油麻地及旺角地區重建研究，包括建議區分為5個「市區更新潛力地區」，亦會尋找合適地盤，以港人首次置業形式興建資助房屋。

在立法會一個委員會會議上，有議員關注，除了首置盤，會否有其他資助或過渡性房屋提供。

發展局局長黃偉綸表示，首置盤可減低市建局的財政承擔，又指當局會在啟德及九龍城，提供超過2000個單位作安置屋邨。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:43:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[審查員陳錦榮：搜壹傳媒大樓文件包括會計及開會紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612654-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612654-20210928.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波委任的審查員陳錦榮取得法庭搜查令，今日進入壹傳媒大樓進行搜集證據工作。

陳錦榮表示，搜證的文件包括會計、管理層開會紀錄、文易資料等。他說，由於全體董事會員已辭任，其他公司職員未必清楚相關文件存放的位置，而壹傳媒大樓環境較大，所以需要花時間尋找所需文件，預計今日能完成搜證的機會較微。

被問到會否申請搜查管理層的住所，陳錦榮表示，視乎有沒有需要、及情況發展。他又指，不會搜查涉及新聞的訊息。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:38:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣檢疫中心預約系統下周一起重開　有外傭僱主歡迎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612653-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612653-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，下星期一起重新開放竹篙灣檢疫中心的預約系統，下月22日起額外提供200個單位，合共1000個單位供來港工作的外傭作檢疫用途。

有外傭僱主歡迎安排，建議設立評分制度，讓有照顧長者和嬰兒需要的家庭優先預訂房間。

另外，政府宣布繼續容許僱主延長即將離任外傭的現行合約有效期，最多為6個月。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:37:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港8月出口按年升25.9%　連升10個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612646-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612646-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府統計處數據顯示，本港8月出口貨值按年升25.9%，連升10個月，升幅按月收窄1個百分點，創3個月以來最小。

上月進口貨值按年亦升28.1%，升幅擴大兩個百分點，連升12個月。期內，有形貿易逆差263億元。

今年首8個月出口貨值按年升29%，進口貨值升26.9%，貿易逆差2272億元。

政府發言人表示，8月商品出口貨值按年持續顯著增長，輸往內地、美國、歐盟及許多其他亞洲市場的出口明顯上升。首8個月商品貿易總額近6.51萬億元，較2018年同期的高位超出12.8%。

當局說，環球經濟復蘇及區內貿易往來暢旺，短期內應繼續惠及香港出口表現。但環球疫情發展仍然為經濟前景帶來不確定性，亦要關注中美關係、地緣政治緊張局勢升溫等風險。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 17:30:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逾百宗反修例相關投訴無回覆　監警會有成員倡設時限]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612645-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612645-20210928.htm</link><description><![CDATA[警方向監警會匯報投訴警員的最新數字，投訴警察課今年首8個月收到942宗須匯報投訴，比去年同期上升195宗，另外亦有317宗表達不滿投訴。

其中510宗須匯報投訴，涉及疏忽職守、364宗涉及行為不當或態度欠佳，46宗涉及毆打，亦有21宗投訴涉及粗言穢語。

在反修例公眾活動的投訴方面，由前年6月至今年8月，共有617宗須匯報投訴及1331宗須知會投訴，3成涉及行為不當，2成涉及濫用職權。針對須匯報投訴有187宗已獲全面調查，156宗投訴人撤回投訴，131名投訴人在投訴後未有任何回覆。

有監警會成員關注，有約200人未有任何回覆及曾經聯絡但最終沒有回應，會否為相關人士設時限，若在指定時間內不回覆就擱置事件。警方回應指，同意再檢視及改善相關流程。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 17:21:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增13宗輸入確診個案　當中9宗曾打一針或兩針疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612641-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612641-20210928.htm</link><description><![CDATA[本港新增13宗新型肺炎確診，全部為輸入個案。患者分別從意大利、肯亞、摩洛哥、印度及阿聯酋、美國、巴基斯坦及菲律賓抵港，全部帶有L452R變異病毒株，當中9人曾接種疫苗。至於初步確診少於10宗。

其中一名37歲患者居於銅鑼灣雋琚。他於本月10日在香港檢測，結果呈陰性，本月11日前往意大利，並於本月26日抵港，同日在機場檢測結果呈陽性，並帶有L452R變異病毒株。他已接種兩劑復必泰疫苗，在銅鑼灣利園三期23樓工作，最後上班日期為本月10日。
 
另一名39歲患者居於尖沙咀漢口中心C座，他本月9日在香港檢測呈陰性，翌日離港前往印度，病人於阿聯酋短暫逗留後，本月26日返港，同日開始喉嚨痛，在機場檢測結果呈陽性，並帶有L452R變異病毒株。他已接種兩劑復必泰疫苗，在尖沙咀中福商業大廈地下9號鋪工作，最後上班日期為本月10日。當局已將兩人於潛伏期在港曾居住、工作和到訪的地點納入強制檢測公告。

另外，衞生防護中心接獲澳門衞生當局通報，一名37歲女患者本月19日乘搭巴士經港珠澳大橋離開香港前往澳門，本月26日在澳門檢測呈陽性。她沒有出現病徵，並已在香港接種兩劑科興疫苗，她在4月至7月期間，曾到訪阿聯酋、埃及、克羅地亞及黑山，在港期間居於皇后大道東尚翹峰第3座。當局說，為審慎起見，她在潛伏期在港居住的地點會納入強制檢測公告。
 
衞生署又宣布，由於卡塔爾航空營運於本月26日由卡塔爾多哈飛抵香港的航班QR818，有4名乘客經抵港檢測而確診，因此禁止卡塔爾航空營運的客機今日起至下月11日從多哈抵港。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:58:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本年底或之前屆滿外傭合約　合約有效期延長最多6個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612640-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612640-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府宣布即時繼續容許僱主延長即將離任外傭的現行合約有效期，最多為6個月。

政府表示，所有在今年12月31日或之前屆滿的外傭合約，勞工處處長已原則上同意，按「標準僱傭合約」的僱傭期，可在僱主及外傭同意下延長最多6個月。如果新聘請的外傭未能於這6個月的延長期內獲安排來港，而僱主須繼續請外傭，僱主應申請與現任外傭續約。
 
如果僱主已根據今年6月28日宣布的彈性安排延長與現任外傭的合約，在雙方同意下，僱主亦可進一步延長外傭的合約期限額外最多6個月。僱主及外傭可向入境處提出申請，延後返回原居地，由現行合約完結後起計不超過一年為限。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:45:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸：檢視地積比較低老舊社區設施　樓上可居住　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612636-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612636-20210928.htm</link><description><![CDATA[市建局完成油麻地及旺角地區重建研究，包括建議區分為5個「市區更新潛力地區」，亦會尋找合適地盤，以港人首次置業形式興建資助房屋。

在立法會發展事務委員會會議上，多名議員支持有關研究，不過民建聯鄭泳舜表示，油旺區涉及數萬戶劏房居民，關注除了首置盤，會否有其他資助或過渡性房屋提供。工聯會的麥美娟亦關注，當局會否興建更多公營房屋，不希望重建後，基層市民不能在油旺區居住。

發展局局長黃偉綸說，建議興建首置盤，可減低市建局的財政承擔，局方亦會與運輸及房屋局商討，會否興建居屋等。他又表示，目前在啟德已有超過1000個單位，專門提供給市建局作調遷，項目會由房協管理，當局亦已在九龍城覓得土地，同樣可提供約1000個單位。黃偉綸說，當局亦會檢視能否在一些地積比較低的老舊社區設施，作一地多用，大廈底部作社區設施，上面可以居住。

民建聯的劉國勳關注政府、市建局及私營市場在重建項目的角色。黃偉綸說，如果由單一組織更新重建油旺區是不切實際，政府會在項目中提供框架及指引，而市建局就會是項目的「推手」，過程中亦需要與市場良性互動。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:34:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[基金要求公開專業失當教師資料　司法覆核申請遭駁回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612634-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612634-20210928.htm</link><description><![CDATA[由全國政協副主席、前特首梁振英創立的「803基金」，要求教育局公開已被裁定專業操守失當的教師等資料但被拒絕，基金提出司法覆核，要求推翻有關決定。法官周家明今日頒布書面判詞，駁回「803基金」的司法覆核申請，不過考慮到有關申請並非為一己私利，而是為了公眾利益，因此沒有頒下訟費命令。

「803基金」去年2月透過律師以《公開資料守則》，向教育局申請有關資料，當中包括已被裁定專業操守失當的個案數目、教師姓名、任教學校名稱、教師違反專業操守的性質、教育局就有關個案的調查結果，以及教育局裁定教師專業操守失當的後續行動，例如發書面勸喻、口頭提示、取消教師資格等。但教育局去年3月及7月均回信拒絕提供教師姓名、學校名稱、有關個案的調查結果及後續行動，以免破壞教師及學校對教育局的信任，或令政府面對違反保密責任的法律風險。

「803基金」一方在審訊時指出，部分專業操守失當個案，內容涉及違反國家安全、違反憲法、煽動仇恨等，公眾應該有權知悉涉案教師身分或受僱學校，家長有權知道教師是否不適合教育他們的子女。教育局局長一方則指，教師身分屬於《個人資料私隱條例》下的個人資料，受相關法律保障。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:21:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣檢疫中心下周一重新預約　下月22日加兩百單位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612633-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612633-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，下星期一起重新開放竹篙灣檢疫中心的預約系統，並於下月22日起在檢疫中心提供額外200個單位，即合共1000個單位供來港工作的外傭作檢疫用途。
 
政府發言人說，政府早前暫停接受檢疫中心預約，以檢視預約流程及後勤安排，僱主及職業介紹所可於下周一上午9時起，經由勞工處外傭專題網站的預約系統申請預訂房間，系統會顯示由下月22日至28日可供預約的房間，其後每星期一上午9時開始，系統均會顯示新一輪可供預約的房間，例如在10月11日，可預訂10月29日起計一星期內的房間，如此類推。
 
發言人表示，為了逐步有序地安排外傭來港，嚴防輸入個案，檢疫中心每日接收最多50名外傭入住的安排維持不變，強調會在考慮環球及本地疫情後，檢視是否有需要進一步增加指定檢疫設施的數目。
 
政府指出，勞工處會按照遞交申請的先後處理申請，並會於一至兩天內聯絡申請人，在核實相關文件後，勞工處會向申請人發出繳款單。申請人須在指定時間內付款並提供付款收據，待勞工處發出訂房確認通知書後，便完成預約程序。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:06:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府宣布D類餐飲業務處所宴會人數放寬至最多240人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612631-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612631-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，採用D類運作模式的餐飲業務處所，獲放寬宴會人數上限至240人，又延續現行大部分社交距離措施的有效期14天，由本周四起，直至10月13日為止。

食物及衞生局表示，在「疫苗氣泡」原則下，考慮到採用D類運作模式的餐飲業務處所已採取嚴謹的防疫措施，包括所有員工已完成接種疫苗，以及至少三分之二的顧客須已接種第一劑疫苗，相關處所的宴會人數上限將獲放寬至240人。

當局又說，變異病毒株傳播力極強，加上本港長者的疫苗接種率偏低，令人擔憂第五波疫情一旦爆發，長者面對重症和死亡情況的風險極高，因此有必要維持大部分現行的社交距離措施。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:56:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[高院頒令元朗區議員楊家安並非妥為當選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612630-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612630-20210928.htm</link><description><![CDATA[高等法院頒令，元朗屏山北選區區議員楊家安，並非妥為當選。

楊家安前年區議會選舉以兩票之差，擊敗報稱獨立的羅庭輝，羅庭輝去年提出選舉呈請，指楊家安涉嫌派人嚇選民及票站主任，懷疑觸犯舞弊及非法行為，雙方今日均沒有到庭應訊。法官周家明開庭時表示，楊家安與羅庭輝達成協議，承認自己非妥為當選，法官宣布楊家安屬非妥為當選，下令他需付對方的訟費。

申請人羅庭輝在選舉呈請書中提到，楊家安在競選宣傳單張上列出36名表明支持他的村代表，但已呈交的書面同意書只有27份。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:51:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[審查員陳錦榮取得法庭搜查令　進入壹傳媒大樓搜證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612624-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612624-20210928.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波委任的審查員陳錦榮取得法庭搜查令，今日進入壹傳媒大樓進行搜集證據工作。

審查員辦公室表示，由於壹傳媒全體董事會員已辭任，審查員在調查過程中未能及時索取對調查工作有用的相關資料，增加調查難度，所以引用《公司條例》，向法庭申請並取得搜查令。審查員預計將按照要求，繼續調查壹傳媒事務。


陳茂波早前根據《公司條例》賦予的權力，委任本身是會計師公會前會長的陳錦榮為審查員，調查壹傳媒有限公司的事務。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:33:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地傳媒：北京部分地區今日起至下月8日執行停電計劃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612620-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612620-20210928.htm</link><description><![CDATA[內地傳媒報道，北京部分地區今日起至下月8日將執行停電計劃。

停電計劃涉及朝陽供電局、海淀供電局和通州供電局等，國家電網回應指，煤電價格居高不下，導致發電廠出力下降，供需形勢緊張。

報道引述國家電網指，將堅決落實國家要求，積極應對近期電煤緊張導致的電量缺口。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:08:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[迷你倉四級火死因研訊　消防隊目作供稱火場中迷失方向]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612609-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612609-20210928.htm</link><description><![CDATA[2016年牛頭角淘大工業村迷你倉四級大火，導致兩名消防員殉職的案件，有關死因研訊繼續。

起火當日與高級消防隊長張耀升進入火場的消防隊目尹建偉作供時說，兩人原本在火場內保持近距離，但後來自己停下整理鐵筆時，張耀升已轉入第三條橫巷，並好似在尋找物件。尹建偉說，由於張耀升背向自己，不知道對方在看甚麼，又指張耀升身後很大火，於是拿起滅火喉走向張耀升，並將對方拉回至主走廊。尹建偉指，張耀升當時有意識，並作出回應，但走了兩三步後感到身後的張耀升並無跟隨。

尹建偉表示，回頭發現張耀升又返回轉角位做著重覆的動作，於是再次將張耀升拉回主走廊，其後撤離時再發現張耀升沒有跟上。他表示，曾有想過返火場尋找張耀升，但考慮過後認為自己未必能做到，當時他已感到害怕及開始迷失方向。尹建偉作供時情緒激動，休庭期間一度落淚。

案發於2016年6月21日，牛頭角道淘大工業村第一座3樓時昌迷你倉起火，30歲高級消防隊長張耀升及37歲消防隊目許志傑救火期間昏迷，其後相繼死亡。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:27:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公民黨前執委沒按時交選舉申報書正服刑　上訴得直獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612602-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612602-20210928.htm</link><description><![CDATA[在前年區議會選舉中落敗的公民黨前執委陳宇明，因沒有按時提交選舉申報書，被控違反《選舉舞弊及非法行為條例》罪成，判監6個月。陳宇明就刑期向高等法院提出上訴，法庭裁定已服刑54日的陳宇明上訴得直，獲即時釋放。

陳宇明早前被裁判官杜浩成判監6個月，量刑起點為9個月。高等法院法官張慧玲表示，今次事件雖然不算無心之失，但並非隱藏秘密捐款去向。法官又指出，被告與妻子在2018年提出離婚，當時兩夫婦因爭奪子女撫養權而忙於家事。她質疑今次案件的量刑起點是否需要9個月，認為案件並非如此嚴重。

法官張慧玲又指，其中一個案例的參選人故意不提交選舉申報書，理應刑責更重，但只是判處罰款，律政司一方亦認同判囚9個月的確較為嚴苛。法官張慧玲又認為，被告已入獄54天，已相等於監禁4個月，而監禁已比此罪一直以來判處罰款或社會服務令更有阻嚇作用，故判被告上訴得直，即時釋放，法庭將擇日頒布書面判詞。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:01:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[恆安邨老翁被斬傷後不治　35歲有精神病紀錄鄰居被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612601-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612601-20210928.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨恆山樓昨日發生謀殺案，一名84歲老翁懷疑被鄰居斬傷，送院後不治，35歲疑兇其後被捕，警方初步調查顯示，雙方並無結怨，懷疑有人精神病復發，引發今次事件。

沙田警區刑事總督察潘岳謙表示，案件發生在昨日下午近1時，當時死者準備外出買報紙，行至梯間時，疑兇突然持刀衝出，斬向事主頭部及身體，事主重傷倒地昏迷，疑兇則逃離現場。有鄰居聽到響聲開門見狀並報警。

警方在現場後樓梯發現一把15寸長開山刀，相信是兇器。另外，翻看閉路電視鎖定疑兇，警方相信疑犯事後乘的士，逃往荃灣公園並棄置染血衣物， 其後又到威爾斯醫院救醫，警方在醫院拘捕疑犯，他目前仍留醫。警方亦一度到荃灣聯仁街的垃圾收集站嘗試尋找涉案證物，但未有發現。 

警方表示，疑犯有精神病紀錄， 相信他患有精神分裂及躁鬱症。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:51:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港樓價指數8月開始回落　分析指高位反覆爭持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612597-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612597-20210928.htm</link><description><![CDATA[本港樓價指數7月創新高，但8月開始回落。

中原研究部高級聯席董事黃良昇預期，整體樓價會在高位反覆爭持，而即將踏入的第4季是傳統樓市淡季，他相信要待利淡因素，如美國收緊貨幣政策和變種病毒等因素明年明朗化後，樓價才有機會再上揚。

黃良昇估計，10月的一手樓成交量未必如本月般多，或會稍為下跌，但估計全年一手樓交投會達1.7萬宗，二手樓交投5萬宗。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:36:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>
