<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 16:05:02 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[許樹昌：醫管局擬購買新冠口服藥物　待科學委員會商討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613299-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613299-20211003.htm</link><description><![CDATA[美國有藥廠正試驗一款治療新型冠狀病毒口服藥物，政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，醫管局有意引入這款藥物，初步計劃購買500個療程，但由於這款藥仍未註冊亦較昂貴，每次療程約700元美金，有待科學委員會商討。他相信，如果初期並非大量購入，應問題不大，但仍有待醫管局與藥廠商討。

許樹昌指出，這款藥物以5天為一個療程，早晚一次，適合病況輕微至中等程度，甚至帶有高危因素的患者，例如較易出現併發症的長者及長期病患者，有助減低入院率5成。研究亦顯示，在使用該款藥物的組別患者中，無人死亡，但在使用安慰劑組別中，有8人死亡。

他在一個電視節目指出，研究顯示，若發病5天內開始服用，效果會更好。至於藥物副作用，他引述文獻指出，包括作悶及肚瀉，但並不常見，又說有關藥物已在Delta變種病毒流行的地區試用，可減低入院率。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:05:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局預留10億元為資助學校進行校舍小型工程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613298-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613298-20211003.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，不時有人提出疑問為何在學生人口下降的時候，政府仍然要建校，他說部分老舊校舍的設施水平與現行的標準有一定距離，並受面積或地理環境局限而難以大幅提升，唯有另覓地點重置或原址重建校舍，才能有效解決問題。

楊潤雄在網誌說，某些新發展區未有足夠學額，滿足遷入學童的新增需要，政府需要建校確保有足夠的學位供應。因應人口流動，政府已致力推動跨區重置計劃，協助部分老舊學校由舊區遷入新發展區，除了改善校舍設施，亦可處理兩區的學額供求問題。

他又說，24間為「火柴盒式」小學校舍的改善工程已經全部完成，總開支達7000萬元。局方已額外預留10億元，為600間資助學校校舍進行小型工程，讓學校可以更靈活地用現有校舍空間 。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:50:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[薛永恒：是時候準備與內地重新通關　將全面檢視健康碼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613295-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613295-20211003.htm</link><description><![CDATA[創新及科技局局長薛永恒表示，本港已經個多月沒有本地確診個案，是時候準備好與內地重新通關，當局正準備檢視防疫抗疫工作，包括全面檢視「香港健康碼」，希望令粵港澳三地聯防聯控機制做得更好。

政府專家顧問許樹昌透露，創新及科技局正研發「過關碼」系統，讓需要過關回內地的市民使用，預計將成為其中一項通關條件，當中會包括市民的核酸檢測報告、疫苗接種記錄，及到內地前3星期內的行蹤等，並需要實名制登記。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:29:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟召開特別會員大會　有屬會稱會繼續運作下去]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613292-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613292-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟執委會早前通過啟動解散程序，下午在職工盟培訓中心召開特別會員大會，討論解散議案。有幹事在中心外拉起橫額，並在横額寫上心聲字句。

職工盟其中一個屬會、城巴職工會理事長許漢傑在會前表示，屬會將有自己的考量，相信即使沒有職工盟，也不等同城巴工會將解散，會繼續運作下去。他又說，面對新環境，作為企業工會，如果遇上不公平的事仍然會向政府提出意見，但預計如失去職工盟，屬會行政上的負擔會增加。

另一個屬會、政府僱員團結工會理事長陳耀國說，過往職工盟為屬會提供不同服務支援，以及在培訓和爭取權益上提供意見。他相信如職工盟解散，自己會感到傷感，屬會日後的路將較「難行」，擔心向政府爭取權益時猶如「無牙老虎」。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:22:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯提出多項建議　促10年內大幅增建公營房屋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613289-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613289-20211003.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出多項建議，爭取本港盡快告別劏房，要求政府在10年內大幅增建公營房屋，包括每年興建3萬個新公屋，預計用6年時間可以恢復申請者「三年上樓」的目標。其他增加公營房屋方法包括引用政府收回土地條例、縮短規劃申請時間、提高地積比率，以及與發展商磋商，促進公私營合作，釋放土地潛力。

民建聯又建議將「過渡性房屋」納入長遠房屋策略框架，增加3至5萬個過渡性房屋單位，以及將運房局轄下的過渡性房屋專責小組升格改為「社會房屋辦事處」，確保有足夠人手統籌相關工作。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:06:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613288-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613288-20211003.htm</link><description><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診個案，而過去14天累計的69宗個案，全部屬於輸入個案。

至於早前一名住在東涌映灣園的貨機機組人員由本港到澳洲後確診的個案，衞生防護中心表示，收到澳洲衞生當局更新資料，覆檢後證實這名55歲男子對病毒呈陰性，由於個案不被列為感染個案，中心已安排相關密切接觸者離開檢疫中心。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:04:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：菲傭確診比例較高屬預期　最重要病毒不入社區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613285-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613285-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，抵港接受隔離檢疫的菲律賓外傭，確診新型肺炎比率較高是預期之內，最重要是她們沒有將病毒直接帶入社區。

勞工及福利局局長羅致光在網誌指出，由8月30日至上月24日，共有約600名菲律賓外傭到港，截至本月1日已有26名確診，確診比例為4.3%，認為這是非常高的數字。若仍然有人認為當局需要增加每日來港的外傭人數，他無話可說。

許樹昌出席一個電視節目後表示，4.3%確診比率不是少數目，但菲傭從疫情高危地區來港，有關情況屬預期內；由於外傭抵港後隨即入住檢疫酒店21日，病毒不會直接傳入社區，即使離開檢疫酒店後仍需再接受檢測，因此風險已減低。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:04:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協稱多區劏房租金較差估署估值高　促訂立起始租金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613281-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613281-20211003.htm</link><description><![CDATA[社區組織協會調查發現，多區劏房租金較差餉物業估價署的租值，高出一倍至近5倍不等。社協促請政府為正審議的劏房租管條例草案加入修訂，訂立「起始租金」，避免業主起租時抬高租金水平。

社協抽查全港70間劏房單位租金數據，當中劏房實際租金較差估署租值高出兩倍、板間房則高出一倍、太空倉或床位租值則比差估署估值高近5倍。其中，以深水埗一間分間22個單位的劏房計算，今年全年租金收入超過57萬元，比差估署年度租值約15萬元，超出近3倍。

社協社區組織幹事呂綺珊認為，現時劏房租金已經高企，擔心業主知道未來租金加幅會受法例管制，會於政府立法前抬高租金，指政府不能迴避「起始租金」的建議，至少要提出時間表。

社協副主任施麗珊說，政府可參考差估署數據及其他因素，再調整出「起始租金」水平，指劏房籠屋問題存在多年，政府不應以數據不足為由而不設立「起始租金」。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:08:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林世雄難忘汀九橋工程及短期內完成檢疫設施和臨時醫院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613280-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613280-20211003.htm</link><description><![CDATA[發展局常任秘書長林世雄將於本月退休，他回顧35年的政府工作，以「膽粗粗」形容兩項最難忘的工程，包括90年代建造汀九橋，以及去年須於短時間內完成的檢疫設施及臨時醫院項目。

發展局局長黃偉綸讓林世雄在網誌分享工作經驗，林世雄說90年代新機場核心工程計劃，青馬大橋和汲水門大橋這兩條世界著名橋樑於1992年開始興建，香港之前未有設計和建造這類大跨度鐵索橋的經驗。大型斜拉索橋汀九橋項目於1993年上馬，政府決定把項目交予路政署負責。工程團隊在設計、施工、維修都走到最前線，雖然辛苦，但過程中建立深厚感情。

第二項難忘的工程是去年初因應新冠疫情，建築署和土木工程拓展署承諾在極短時間內，以「組裝合成」建築法興建檢疫設施。當時香港未有一個以此方式來完成的項目，加上內地生產線和本地地盤可能受疫情影響隨時停工，林世雄說與同事不停商討，盡快落實工程，終於在數個月內於不同地方完成約4000個檢疫單位，亦成功於4個月內完成逾800張病床的臨時醫院項目。

林世雄寄語新一代工程師要「吃得苦」，書本所學的是理論，工程經驗需透過實踐累積。他鼓勵年輕人擁抱創新理念，才能為香港的建造及工程界帶來源源不絕的動力。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:05:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：基金批逾5億　支持本地大學新冠病毒醫學研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613278-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613278-20211003.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局將於11月舉行衞生醫護研討會，部分研究項目團隊屆時將公布新冠病毒相關醫學研究的中期結果，並會邀請海外專家分享研究和臨牀經驗。

食衞局局長陳肇始在網誌表示，局方與醫療衞生研究基金自去年4月至今年9月，批出三輪合共5.13億元撥款，支持本地大學進行67項針對新冠病毒的醫學研究項目，通過應用新科技，進行基礎以至臨牀及社區層面的研究。研究項目包括病毒的傳播及傳染性、有效的檢測、監控、預防策略、研發疫苗和治療方法。

陳肇始說，有些研究可提供早期結果，有助制訂抗疫政策、提供適切的臨牀管理和治療方法，應用流行病學監測提升防疫措施。其中，港大醫學院微生物學系與內地合作研發的鼻噴式新冠疫苗，已展開第一期臨牀測試，研究團隊正審視下一階段的臨牀試驗。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:03:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌稱外國研口服新冠藥物　數據指可降住院率50%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613277-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613277-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，有外國藥廠研發口服新冠病毒藥物，服用療程為5天，目前數據顯示可將住院率減低50%。他又說，研究顯示，在發病的5天內開始服用，效果會更好，相信適合病徵輕微至中等的患者，並主要針對容易出現併發症的長期病患者或長者使用，以減低入院機會。但藥物費用較昂貴，每次療程約700元美金。

許樹昌在一個電視節目說，文獻顯示有關藥物的副作用，包括作悶和肚瀉，但並不常見，有關藥物已在Delta變種病毒流行的地區試用，同樣可以減低入院率。

許樹昌說，中大在9月第三個星期已完成有關接種第三劑新冠疫苗的研究，當中有40人接種科興疫苗，另有40人接種復必泰，預計本月第三個星期會有接種第三劑疫苗首一個月的抗體水平研究結果，研究團隊之後亦會繼續跟進。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:00:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地稱與澳門洽通關需4至5個月　許樹昌料港情況相若]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613276-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613276-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問許樹昌表示，早前在內地與香港疫情防控工作對接會議上，雙方就「通關」問題展開討論，國家衞健委專家提出，對本港豁免檢疫措施有擔心和保留，又建議本港醫護、在機場及檢疫酒店工作等高風險接觸人士，需要加密檢測日數，以及收緊新型肺炎患者康復出院的條件。

許樹昌在一個電視節目說，建議可安排患者在出院後的14日內，先到竹篙灣檢疫中心等中轉地方隔離監測，並接受多次檢測，之後才重回社區，提高安全系數，避免有個案復陽，令病毒走漏。

許樹昌又說，國家衞健委強調需以個案「持續清零」為原則，通關後不能將額外風險帶到內地。對方舉例指，內地與澳門方面首次討論「開關」至全面通關需時4至5個月。許樹昌認為，稍後內地專家可能會來港視察，如果本港能夠跟貼內地方面的建議，預計香港也可以在4至5個月後通關。

許樹昌又透露，創新及科技局正研發「過關碼」系統，讓需要過關回內地的市民使用，預計將成為其中一項通關條件。他指出，市民需在「過關碼」內提供核酸陰性報告、疫苗接種記錄、確認並非緊密接觸者及沒有到過高危地區，以及到內地前3星期到訪過的地方等，又指內地方面曾提出，市民使用「過關碼」系統的電話號碼需要實名制登記。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:56:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：須讓內地對港抗疫有信心　倘接種率低會打折扣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613275-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613275-20211003.htm</link><description><![CDATA[有團體在觀塘一個商場舉辦推動長者接種新冠疫苗的活動，公務員事務局局長聶德權出席活動致辭時說，目前新冠疫苗第一針接種率已超過450萬劑，即每3個合資格人口便有兩人接種，形容這成果來之不易。但70歲以上長者的接種率只有30%，政府目前的重點是透過正確資訊，提供更方便的接種方法，推動更多長者打針。

聶德權說，在變種病毒之下，雖然疫苗未能令人完全免於受感染，但疫苗可以大大減低一旦染疫後的重症和死亡風險。

聶德權見記者時說，很多長者知道打針能夠保護自己，但擔心患有長期病或慢性疾病是否適合接種，家人有時亦會擔心，因此對接種疫苗感到猶豫；這些長者諮詢醫生意見後，9成人都是適合接種。

至於接種率要達到多少才能與內地通關，聶德權未有正面回應，只說特區政府已經與內地專家展開商談如何能夠通關，最重要的是必須讓內地政府對香港整體抗疫情況有信心；如果連疫苗接種率也不高，或者長者群組接種率很低，會令人對抗疫信心打折扣。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:51:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗：工聯會歷史悠長一直維護勞工權益　獲廣大信任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613274-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613274-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟下午將召開特別會員大會，就解散決議進行表決。全國人大常委譚耀宗表示，社會上一些組織、團體因應他們過往所做的事情而考慮現時解散，是相關團體的事情和考量。他重申，《香港國安法》實施後，大家一定要守法，若牴觸法律便可能需要承擔法律責任。

被問到職工盟解散後，若打工仔與中資機構出現勞資糾紛時，有沒有信心工聯會能夠幫助維護勞工權益，曾任工聯會副會長的譚耀宗說，工聯會有很長的歷史，一直維護勞工權益，亦得到廣大勞工階層信任，不需要擔心缺少某個組織，勞工權益便會得不到保障。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:40:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌透露創科局正研發「過關碼」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613273-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613273-20211003.htm</link><description><![CDATA[早前到深圳參與內地與香港疫情防控工作對接會議的政府專家顧問許樹昌表示，內地方面提出多項建議，強調「持續清零」，舉例早前內地與澳門首度商討至全面通關，需時4至5個月，預計香港如果可以跟從有關建議，相若時間可以通關。

許樹昌又透露，創新及科技局正研發「過關碼」，讓需要過關回內地的市民使用，相信會成為「通關」條件之一。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:24:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：《香港國安法》立竿見影　市民生活回復正常]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613272-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613272-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府總部外圍的水馬經已移除，政務司司長李家超說，再展示香港原有的安全面貌。至於其他地方的水馬，亦已被移除或即將移除，香港全面回復安全常態。

李家超指出，《香港國安法》立竿見影，破壞和反動力量全面減退，市民生活回復正常。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:22:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：冀電子消費券成為經濟可持續復蘇的動力之一]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613269-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613269-20211003.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，500多萬名市民收到第二期消費券，市面上消費氣氛暢旺，商場人流絡繹不絕。他希望電子消費券能為市道帶來樂觀氣氛，讓市民和企業對未來經濟持正面預期，也是經濟可持續復蘇的動力之一。

陳茂波在網誌表示，近月疫情持續受控、經濟穩步改善，商場和街道的人流增加，帶動商店和食肆的生意，以至消費氣氛。

網誌上載的片段看到，他在國慶日穿上圍裙、登上雪糕車學習弄軟雪糕，再給市民。期間，他與不少小朋友合照。另一片段，陳茂波在國慶日探訪劏房及公屋住戶，了解基層市民生活上的需要及住屋困難。他與市民一同包餃子，並在小朋友睡房門上的白板上留字「學業進步、身體健康，茂波叔叔」。

陳茂波說，土地房屋是香港社會發展中最尖銳的矛盾，對市民生活構成最大壓力，必須投入最大的力量去破解和應對。有中央的支持，加上特區政府的努力，沒有破解不到的矛盾，要有遇水架橋、逢山開路的意志和決心。

他說，中央的支持與期盼，市民對美好生活的嚮往，應對社會發展不平衡的張力，當局要有新思維，讓社會對未來5年的發展能有所憧憬，讓市民能切實感受到生活朝著改善的方向發展，將是匯聚推動改革力量的關鍵。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:07:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗：估計明年上半年可完成23條立法相關工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613268-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613268-20211003.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗估計，有關《基本法》23條的立法，明年上半年可以完成相關工作。

他出席一個電台節目後表示，《香港國安法》已經實施，現時已有為23條立法的基礎，本屆立法會會期至10月30日中止運作，沒有足夠時間完成相關工作，但新一屆在明年上半年有數個月時間，希望明年上半年能完成工作。他說，無跟保安局局長討論，純粹自己估計甚麼時間可以做到。

被問到為23條立法是否下屆特首人選的重要指標，譚耀宗說，無論誰人參選行政長官，特首和政府官員都有憲制責任就23條立法。

另外，全國人大常委會會議將於本月19至23日在北京舉行，譚耀宗說，暫時未有收到通知會繼續討論將《反外國制裁法》納入《基本法》附件三的議題，人大常委會的議程要留待人大委員長決定。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:03:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葵涌有14輛電單車被焚毀　初步相信起火原因有可疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613266-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613266-20211003.htm</link><description><![CDATA[葵涌荔景邨仰景樓對出凌晨發生縱火案，有14輛電單車被焚毀。

事發在凌晨約4時半，警方接獲多宗報案，指有電單車起火。人員接報到場，消防將火救熄，初步點算有14輛電單車被焚毀。消防在現場發現有助燃劑，初步相信起火原因有可疑，交由葵青警區刑事調查隊跟進，暫時未有人被捕，事件中無人受傷。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:07:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：平均每日約40外傭到港　政府需盡量外防輸入]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613265-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613265-20211003.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，過去一個月，平均每日有約40名外傭能完成多項登機前的要求「成功」到港，雖然不能滿足香港家庭的需要，政府仍需盡量外防病毒輸入。

羅致光在網誌表示，處理從疫情高風險地區輸入外傭，必須如履薄冰，小心翼翼，自己每天都會查看菲律賓及印尼的疫情，留意到港外傭確診的情況。他說，由8月30日至上月24日，合共有606名菲律賓外傭到港，截至本月1日已有26名確診，確診比例為4.3%。他認為，這是非常高的數字，一點都「唔簡單」，若仍然有人認為當局需要增加每日來港的外傭人數，他無話可說。

羅致光指出，本港外傭人數高峰時有40萬人，今日下降至不足36萬人，外傭短缺是數以萬計，可以想像，成千上萬的家庭在沒有外傭支援下所面對的壓力有多大。當局會每日檢視外傭來源地的疫情、外傭到港後的確診情況、指定檢疫設施運作及預訂情況，同時會繼續探討增加指定檢疫設施的可行性。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:51:58 +0800</pubDate></item></channel></rss>
