<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:31:57 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 14:18:03 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[本港新增兩宗輸入確診個案　均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609272-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609272-20210906.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:18:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大研究發現港人長壽與持續有效控煙有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609271-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609271-20210906.htm</link><description><![CDATA[港大醫學院的研究發現，港人長壽的關鍵因素與本港持續有效的控煙措施有關，在眾多高收入地區中，港人因吸煙而引致的死亡比率最低。

港大的研究團隊，比較了來自香港、新加坡、南韓、日本、美加、英、法、德及澳洲等18個國家及地區，合共2.63億宗死亡個案的數據，包括香港從1979年以來超過140萬宗個案，發現不論男女，近年本港由心血管疾病引致的死亡率最低。

港大醫學院公共衛生學院講座教授林大慶表示，若允許加熱煙及電子煙在本港流通，將導致青少年吸食加熱煙和傳統香煙的人數大幅增加，死亡率和患病率亦會隨之上升，促請立法會盡快通過有關全面禁止電子煙和加熱煙的修訂條例草案。

港大醫學院院長梁卓偉表示，比較了一些有較多外來移民人口和甚少移民人口的國家，發現港人長壽的原因與健康外來人口移居本港無關，而是與過去五、六十年港人的生活習慣有關。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:08:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環團發現多幅棕地變垃圾山　其中一幅涉逾9萬噸廢料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609269-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609269-20210906.htm</link><description><![CDATA[綠色和平研究本港棕地上懷疑非法作業的問題，辨別出至少35塊棕地，有工場懷疑涉及違規作業，包括涉及非法處理電子垃圾、五金廢料、洋垃圾等，總面積超過20公頃，部分更涉嫌違例發展，非法佔用官地，入侵綠化地帶等。其中最大規模的一幅，位處厦村雞伯嶺路，佔地約7.7公頃，積存9座「垃圾山」，每座高約5至8米，估計所涉及的鋁廢料重達5.1萬噸至9.3萬噸，儲存的廢料或最少值7.5億元。

綠色和平在今年7至8月，透過實地調查，航拍等方式進行研究，發現有27個工場涉嫌違規處置有毒電子廢物，當中最少17個涉嫌違法儲存或拆解俗稱「四電一腦」的冷氣機、雪櫃、洗衣機、電視機及電腦等電器廢物。

報告指出，部分拆解場已運作多年，但相關部門仍未執法，綠色和平說，以恐龍坑西一個工場為例，綠色和平3年前已揭發該處涉及非法拆解LCD螢幕，但至今仍運作，而且囤積了大量外國電動滑板車，而有關品牌並未在香港出售，估計屬進口垃圾。有部分用地的規劃許可已屆滿及被撤銷。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:50:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日起多3間消費券服務中心　有市民稱方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609255-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609255-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府今日起增設3間服務中心，接受消費券計劃下須補交資料的重新登記，3間中心分別位於中環、大埔及屯門。

在大埔的服務中心，早上到場的市民不算很多，不用輪候便可進入中心辦理手續。有市民說，大埔的服務中心較近自己住所，到場辦手續比前往旺角的消費券秘書處方便。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:05:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：Mu病毒未入社區　何栢良：減低疫苗成效　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609254-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609254-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港至今錄得3宗Mu變種病毒輸入個案，政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌相信有關病毒並沒有流入社區，又指接種新冠疫苗不等於不會受感染。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，已經接種疫苗人士感染變種病毒，會減低疫苗成效。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:02:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港凍肉商會料巴西停牛肉輸華不影響本港供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609253-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609253-20210906.htm</link><description><![CDATA[巴西農業部表示，由於出現兩宗「非典型」瘋牛症病例，決定暫停向中國出口牛肉。凍肉海產批發零售商會前秘書長鄭興表示，相信對本港沒有影響。

鄭興在本台節目《千禧年代》表示，現時巴西進口牛肉、豬肉等，佔香港進口凍肉約4成，比例算多。他又指，規模較大的入口商及批發商等，通常會有2至3個月存貨，以應付船運延遲等情況。

鄭興表示，若巴西來貨有所影響，都可以從其他國家補充。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:57:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方稱疫情紓緩令娛樂場所轉旺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609252-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609252-20210906.htm</link><description><![CDATA[香港、廣東及澳門警方採取反三合會聯合行動，本港警方拘捕超過2300人，年齡介乎11至84歲。行動中，警方聯同海關、入境處及消防處搜查近2000個處所，包括酒吧、派對房間等。

其中，西九龍總區今年首6個月發生涉及黑社會的46宗嚴重罪行，大部分都是發生在娛樂場所，另外亦有696宗毒品案，警方共搜查了400多個娛樂場所和私人處所，拘捕880人。

西九龍總區刑事總部高級警司曾仲斌表示，疫情期間，尖沙咀不少娛樂場所都搬到工廈或私人處所，近期疫情紓緩這些地娛樂場所集中的地區轉旺，警方在行動中發現部分被捕人士之前從未犯法，但這些場所往往是由黑社會控制，他們身處其中，於是與不法分子一同被捕。

曾仲斌說，不少光顧無牌酒吧的人，被捕時都不知所措，他們本身以為是很小事，不知道在無牌酒吧喝酒是犯法，提醒市民不要以身試法。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:51:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3間消費券服務中心今起運作　有市民稱較方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609244-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609244-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府今日起增設3間服務中心，為須補交或更正資料申領消費券的市民，辦理重新登記手續。其中設於大埔運頭塘鄰里社區中心的服務中心，早上到場的市民不算很多，市民不用輪候便可進入中心內辦理手續。

有市民表示，之前看到旺角始創中心消費券秘書處排隊的人很多，他不想前往辦理手續，當局在大埔增設服務中心方便很多，形容過程流暢。他說，今次是為長者的父親辦手續，指年輕市民懂得網上登記，但長者則有難處。

有市民說，本身填寫的資料有錯，本來打算遲些到旺角處理，後來知道大埔增設服務中心，而她住附近，決定到場辦理手續。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:53:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三地聯合行動反黑及打擊有組織犯罪　本港拘逾2千人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609243-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609243-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方有組織罪案及三合會調查科今年展開大規模粵港澳三地聯合反罪惡行動，本港的行動至今拘捕2320人，包括1616名男子及704名女子，年齡介乎11至84歲。

有組織罪案及三合會調查科總警司黃維表示，行動主要打擊三合會活動、有組織犯罪團伙，及堵截收入來源。警方聯同海關、入境處及消防處，出動超過38000人次及搜查近2000個處所，包括酒吧、遊戲中心、網吧及派對房間；搗破多個非法賭檔、賣淫場所，及毒品分銷中心，檢獲多種毒品、攻擊性武器、私煙、私油、色情光碟，及大量非法投注記錄。行動中，不少人違反限聚令，警方共發出3000張告票。

黃維又說，3個行動包括針對歐洲國家盃期間的非法外圍賭博活動，打擊利用虛擬銀行戶口收受賭注，行動拘捕集團主腦及骨幹，檢取逾2100萬元現金，凍結多個銀行戶口，及逾36億元的投注記錄，相信已瓦解兩個本地收受非法外圍賭注集團。另一個長期臥底行動則瓦解一個活躍在西九龍總區的黑幫分子，拘捕一批資深骨幹成員，不排除再有人被捕。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:47:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌透露其中一宗Mu輸入個案為美國抵港學生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609241-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609241-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港至今錄得3宗Mu變種病毒輸入個案，分別從哥倫比亞及美國抵港。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，3宗個案均沒有病徵、肺片清晰、毋須接受抗病毒藥物治療，相信有關病毒並沒有流入社區。

許樹昌在一個電台節目表示，其中一宗個案涉及一名26歲從美國抵港的學生，已接種兩劑復必泰新冠疫苗，上月3日已經出院。他指出，已接種疫苗不等於不會受感染或減少傳播率，但能避免重症及死亡率，所以不應再用「免疫屏障」的字眼，應改為「保護屏障」。他又表示，變種病毒會減低疫苗保護力，根據現有數據，現時Mu的傳播力不及Delta，但仍要視乎將來的擴散情況等。

許樹昌表示，本港所有涉及Mu個案都已經在8月初出院，世衞8月31日才將Mu列為值得關注的變種病毒，所以理解醫管局沒有特意公布個案。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:43:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良料Mu變種輸入個案或陸續有來]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609237-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609237-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港至今錄得3宗Mu變種病毒輸入個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，若Mu在歐洲、美國進一步流行，香港的相關輸入個案將陸續有來。

何栢良在本台節目《千禧年代》表示，科學數據顯示，已經接種疫苗人士感染變種病毒，防禦能力會減低，可以理解為出現「抗藥性」，減低疫苗成效。他指，綜合各方數據，完成接種復必泰或科興疫苗，6個月後抗體明顯減少，多個地方均建議在第二針過後6個月接種第三劑加強劑。

另外，何栢良表示，菲律賓近期的確診數字顯示，現時的疫情最嚴重，屬爆發的頂峰，所以有菲傭確診個案是預期之內。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:10:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港代表團團長：難比較殘疾與健全運動員獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609227-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609227-20210906.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會賽事結束，港隊今屆取得兩銀三銅成績。香港代表團團長胡小玲對成績感到滿意，認為運動員的經歷為香港增添正能量。

她在本台節目《千禧年代》表示，殘奧延期一年，國際比賽減少，所以改變訓練策略，包括增加隊內比賽、與健全運動員的交流培訓等，以調節心態、訓練節奏。對於今屆殘奧未有取得金牌，胡小玲表示難以比較，因為今年不明朗因素增加，包括疫情及賽事延期等，但認為今屆整體表現相當出色。她又認為，政府購買直播權，市民隔空為運動員打氣，屬強的動力。

至於殘奧運動員的獎金比健全運動員的獎金少，胡小玲表示，殘疾及健全運動在本質上不同，難以比較，相信隨著更多人認識殘疾運動，資助、贊助等會提升。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:59:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方搗破懷疑非法麻雀賭檔　拘捕22人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609210-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609210-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方凌晨突擊搜查元朗炮仗坊一個單位，搗破一個懷疑非法麻雀賭檔，拘捕22人，並檢獲約3萬8千元賭款、8張電動麻雀枱和16副麻雀等。

賭檔的44歲男負責人涉嫌經營賭博場所被捕，另外9男12女，年齡介乎34至67歲，則涉嫌在賭博場所內賭博被捕，全部人被扣留調查。他們同時涉嫌違反限聚令，被發出定額罰款通知書。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 03:24:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港台稱根據約章訂明公共目的及使命　提供開放平台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609206-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609206-20210906.htm</link><description><![CDATA[據了解，港台《城市論壇》不會如期在9月中復播。

港台發言人回應表示，對於港台節目製作人員工會無理指控港台若停播城市論壇就是違反《香港電台約章》，意圖誤導公眾有關港台未有履行《約章》的失實言論，表示極度失望。作為公共廣播機構，港台根據《約章》所訂明的公共目的及使命，提供開放平台，讓公眾暢所欲言，以不畏懼和不偏私的方式交流意見。現時港台每周提供約36小時上述類型的節目於不同平台播放。港台會繼續按《約章》下的公共目的和使命，提供優質的節目及資訊。

工會則重申，並無指稱港台違反《約章》。同時留意到有傳媒在沒有向工會查詢的情況下，有錯誤引述。對於被錯誤引述及被指「無理指控」，感到無奈及失望。

工會早前表示，港台《約章》訂明，港台須「提供開放平台，讓公眾暢所欲言，以不畏懼和不偏私的方式交流意見」，若停播甚至取消《城市論壇》，將嚴重影響港台履行《約章》。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 01:30:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將18個指明地方納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609201-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609201-20210905.htm</link><description><![CDATA[政府表示，今日公布的1宗由海外地區抵港輸入個案、患者在過去21天曾在本港居住，並涉及L452R變異病毒株，因此將患者曾到過的18個指明地方納入強制檢測公告，為謹慎起見，已經完成疫苗接種的人士，也須接受強制檢測。

有關地方包括旺角通菜街104-106號地下點點心、旺角麥花臣場館、沙田新城市廣場第一期和金鐘廊Simplylife、中環雲咸街南華大廈地下中國銀行（香港）、中環德己立街The Coffee Academics、深水埗V Walk 2樓魚米、濕地公園、嘉湖海逸酒店第一期、元朗慶年大樓十八座狗仔粉、梅窩中心地下中國熊、梅窩大地塘74 號和天水圍天一商城捌神燒味冰室等。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 23:14:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：支聯會從未停止煽動對國家和對執政黨的仇恨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609198-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609198-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料，但支聯會否認，又表明不會向警方國安處提交任何資料。

新華社發表評論文章，指反中亂港組織支聯會長期以來在香港公開發表顛覆國家政權言論，煽動市民仇視中央政府，即使在香港國安法實施後仍不收手，繼續頑固堅持有關顛覆國家政權的所謂「政治綱領」。

文章指出，所有危害國家安全的組織在香港都不再有生存的空間，認為支聯會已宣布啟動解散表決程序，走向徹底滅亡是歷史的必然，又指危害國家安全是非常嚴重的罪行，必須採取措施加以防範和制止，認為香港警方引用香港國安法要求支聯會提交相關資料，是完全合法的執法行為，批評支聯會妄稱警方行動是「國安濫權」和「無理要求」，顯示支聯會絲毫沒有對法律的敬畏。

文章表示，香港國安法頒布實施後，許多曾與境外反華勢力勾結的反中亂港組織已陸續解散，如今的香港已不再是外國勢力可以呼風喚雨的「不設防的城市」，認為事實會證明支聯會所有自我辯解都極為蒼白與虛偽。

文章指出，該組織在過去30多年借「民主」之名、行反中亂港之實，從未停止煽動對國家和對執政黨的仇恨，肆意挑戰國家安全底線，過去兩年更變本加厲地舉辦非法集會、煽動暴力對抗，毫不掩飾地遊說外國組織干預香港事務，甚至公開推動美國制裁香港，推動「顏色革命」，嚴重損害國家及香港的根本和整體利益。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:44:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港再多43200人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609197-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609197-20210905.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，共有約43200人接種新冠疫苗，包括約1900人接種首劑科興疫苗，約14600人接種首劑復必泰疫苗。另外，有約6100人預約接種疫苗時間。

計劃開展以來，累計接種超過784萬劑疫苗，包括超過424萬人已接種第一劑疫苗。

另外，昨日共有14宗由社區疫苗接種中心或醫管局轄下指定普通科門診診所送院的個案，因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中8人已經出院，兩人留院觀察，3人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:33:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會稱不向國安處提交資料　保安局：須懸崖勒馬]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609195-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609195-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，不會應警方國安處要求，提交成員等資料，並會在今個月25日召開會員大會表決解散議案。

保安局作出嚴正警告，促請有關團體須立即懸崖勒馬，以免承擔法律風險。警方稱留意到有團體表示不會遵從有關要求，必定依法跟進。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:08:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧會閉幕禮　會旗交下屆主辦城巿巴黎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609192-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609192-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會賽事結束，閉幕禮今晚在東京國立競技場舉行，殘奧會會旗由東京交予下屆主辦城巿巴黎，殘奧會聖火熄滅，代表賽事結束。煙花隨即在場館上空發放，場館亦顯示出「巴黎見」的字樣，儀式以一首歌曲「What a Wonderful World」作結。

閉幕禮過程較開幕禮簡僕，氣氛較輕鬆。開始時由一批殘障人士表演電子音樂和歌舞片段作為引子，轉到他們在現場的演出，加入包括街頭舞蹈等年青元素，不同代表團之後陸續進場，香港代表團由羽毛球男子SH6級單打銀牌得主朱文佳擔任持旗手。

不同代表將圓型小鏡貼上東京晴空塔的大型模型上，然後在表演項目中豎立，東京殘奧的吉祥物同時出場。下屆主辦城巿巴黎，除有表演片段之外，亦有轉播當地現場表演片段。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 21:31:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心：密切留意巴西有關「非典型」瘋牛症個案發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609190-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609190-20210905.htm</link><description><![CDATA[巴西農業部表示，由於國內出現兩宗「非典型」瘋牛症病例，決定暫停向中國出口牛肉。

食安中心回覆查詢說，會密切留意有關個案發展和繼續跟進，又表示根據香港法例《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》規定，進口肉類或家禽，包括巴西牛肉，必須附有由食物環境衞生署署長認可的有關來源地當局所發出的衞生證明書，以確保有關食物符合本港法例規定和適宜供人食用。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 21:15:14 +0800</pubDate></item></channel></rss>
