<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:21:12 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 15:20:06 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[奧運女子重劍團體賽　港隊名列第七]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602811-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602811-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子重劍團體賽，港隊最終得第七名。

港隊八強不敵中國之後，首場排名賽面對美國，港隊派出江旻憓、佘繕妡和連翊希上場之外，亦派出替補的朱嘉望上場，她在兩局共取得7分。港隊初段一度領先，但未能保持優勢，被美國逐步追上，最終以31：42落敗。

於第七至八名排名賽，港隊面對俄羅斯奧委會代表，戰況緊湊，雙方打成27平手，憑江旻憓最後一劍奠定勝局，贏28：27。

江旻憓賽後表示已經放開打，多謝各方鼓勵和祝福，希望不再令外界失望，未來目標是全運會和亞運會。連翊希就表示，除技術外，亦要像其他選手一樣「硬淨」，認為男子花劍金牌選手張家朗在落後仍無畏地力追分數，值得學習。

另外，中國隊在四強以29：38不敵南韓，將會與意大利爭銅牌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:20:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工會冀政府重啟特別行業援助基金　協助旅遊業渡過難關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602808-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602808-20210727.htm</link><description><![CDATA[多個旅遊業工會去信政府提出一系列建議，要求政府重視旅遊業的現況，採取措施拯救該行業。

香港旅遊業僱員總會理事長梁芳遠表示，政府推出的「綠色本地遊」計劃，及聘請從業員協助疫苗接種中心的工作，亦無濟於事，疫情反覆令通關無期，旅遊業難以繼續發展。因此希望政府重新啟動特別行業援助基金，並為從業員設立一些臨時職位，如「綠色旅遊大使」以助行業渡過難關。

香港專業導遊總工會主席余莉華說，希望政府考慮延長疫苗接種中心的開放日期至12月，讓部分從業員可繼續支撐下去，而且要求政府放寬增值課程的配額予從業員參加。

香港旅遊業僱員總會總幹事林志挺就說，業界會在下月6日舉行市集，銷售旅遊產品，以鼓勵市民參加本地遊。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:14:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安法首案唐英傑煽動分裂國家及恐怖活動罪均成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602806-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602806-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件下午在高等法院裁決，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪罪成及一項恐怖活動罪罪成，而危險駕駛導致他人身體受嚴重傷害罪的交替控罪則毋須處理。案件押後到星期四上午，聽取求情。

案件不設陪審團，3名國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信聆訊15日後，今日作出裁決。根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至於恐怖活動罪，最高可被判處終身監禁。
 
唐英傑被控去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港」「時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:05:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前港隊教練黃贊指張家朗10歲習劍較一般小童冷靜專注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602805-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602805-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他過往曾經學習劍擊的學校校長、前港隊教練黃贊表示，張家朗自10歲開始到他的學校學習劍擊，當時已感到張家朗較一般小童表現冷靜及專注，休息時會專心留意其他人的表現。他說，張家朗的性格特質，加上身型，都有助他在劍擊運動的發展。

黃贊接受本台訪問說，張家朗在他的劍擊學校學習至16歲，知道對方於中學時轉為全職運動員。黃贊說，明白這對張家朗是艱巨的決定，當時無人知道是否正確，但對方清楚這是機會，可以在劍擊運動有更大發展，現在回看證明決定正確。即使他沒有在奧運得獎，亦已成為世界級的運動員。

黃贊說張家朗奪金，對本港劍擊運動發展開創新時代，形容將會有「家朗效應」，相信參與有關運動的人數或技術層面都會有所提升。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:04:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊張雁宜羽毛球女單分組賽旗開得勝]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602798-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602798-20210727.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球女單分組賽，港隊代表張雁宜以局數2:1，擊敗以色列球手，旗開得勝。

三局的比數分別為21:12，15:21及21:16。張雁宜明日會出戰餘下一場分組賽，對手是6號種子、印度球手辛度，與對方爭奪出線資格。

另外，在混雙方面，港隊的鄧俊文與謝影雪組合明日出戰8強賽，對手是世界排名第8的英國組合。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 14:40:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗確診輸入個案　37歲男子曾訪西班牙及瑞士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602795-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602795-20210727.htm</link><description><![CDATA[本港新增1宗新型肺炎確診個案，屬輸入個案，帶有L452R變種病毒株。另外，初步確診個案少於5宗。

37歲男患者，本月3日至24日到過西班牙及瑞士，24日發病，有病徵，乘坐LX138航班於25日抵港。

他在4月12日及5月3日於香港接種復必泰疫苗。

衞生防護中心表示，過去14天累計錄得27宗確診，全屬輸入個案。本港至今累計11979宗確診個案。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 14:33:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育老師形容張家朗早現潛質　友好透露嗜收藏波鞋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602791-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602791-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊張家朗奪得奧運花劍個人賽金牌，他曾就讀的林大輝中學，時任體育科老師陸志成表示，張家朗初中已展現體育潛質，不單體能好，而且自律，對自己要求高，有助他在劍擊運動發展。

陸志成說，張家朗在籃球方面都有潛質，曾考慮帶領對方參與學界籃球賽，但為免他手部受傷影響劍擊運動，最終沒有成事。他說昨日看決賽時為張家朗感到緊張，心跳急如「心臟病發」一樣。

另外，與張家朗相識近10載的港隊佩劍代表陳卓謙說，之前已估計張家朗能夠晉身四強，看到對方最終奪金，自己激動流淚。

陳卓謙說，他們一起在體育學院受訓及生活，私下的張家朗不時展現幽默一面，喜歡聽本港及南韓等地的流行音樂，對方嗜好之一是收藏波鞋，體院的宿舍房間擺放了數十對波鞋，每一對都放在箱內，珍而重之。

陳卓謙說，他與張家朗等隊友將於下月到內地參與全運會，期望屆時可以一起吃飯慶祝。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:54:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[江旻憓稱國家隊戰術清晰　應向對方好好學習]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602790-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602790-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子重劍團體賽八強，香港以32：44不敵中國隊，無緣晉級。

港隊代表江旻憓表示，國家隊的打法成熟，每一名上場的運動員戰術清晰，應向對方好好學習，港隊會反省不足之處，繼續好好練習。她又對男子花劍代表張家朗奪得金牌感到好感動和開心，又指本身對張家朗有信心，知道對方一定做到。

江旻憓又感謝市民對劍擊及香港運動員的支持，呼籲大家有時間可以參與劍擊運動。

隊友連翊希受訪時說，不滿意自己比賽表現，期間一度落淚，她向隊友致歉，表示會繼續好好練習，感謝市民支持。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:44:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾歷低潮　張家朗父稱子變冷靜沉著成今次奪金關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602788-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602788-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他的爸爸張子倫表示，仍然感到十分開心，昨晚整夜都睡不著。他說，張家朗過往在劍擊比賽的表現較為浮躁，容易發脾氣，心情起落大；但近年兒子經歷低潮後，個人表現變得較冷靜和沉著，認為這是他今次奪金的關鍵。

張子倫接受本台訪問時說，兒子表現有轉變，是因為有很好的教練協助，每次賽後都會為他分析表現。張子倫與太太，以往亦曾是籃球運動員，他說雖然自己對劍擊運動未必很熟悉，但有分享自己以往參與運動比賽的經驗，教導張家朗如何調節心態應戰。

張子倫說，作為父母，兒子每次作賽他自己都很緊張，有時甚至緊張到會刻意「落街」避開，不敢看電視直播。他說，暫時未想到如何與兒子慶祝，因為根據張家朗的日程安排，完成奧運會後，會直接往內地準備全運會，預計最快要9月中至9月下旬才會回港。他有想過到內地觀看全運會比賽，但受到防疫限制，只能在港等兒子回來。

張子倫又說，希望兒子今次奪金，能夠為香港社會增添喜悅，同時亦可以令社會團結一致及較和諧，不要太分化，希望運動不要涉及任何政治。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:31:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁君彥讚張家朗展現無比韌力奪金　香港市民引以為榮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602785-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602785-20210727.htm</link><description><![CDATA[立法會主席梁君彥代表全體立法會議員，致函祝賀香港劍擊運動員張家朗在東京奧運男子花劍個人賽中，為香港贏得本屆首面金牌，亦向他的教練及團隊衷心致賀。
 
梁君彥說，張家朗在比賽過程中，面對逆境，沉着應戰，展現無比韌力，發揮堅毅不屈精神，最終勇奪金牌，讓香港市民引以為榮，令人鼓舞。
 
梁君彥表示，對香港運動員努力不懈的精神由衷敬佩，祝願他們在奧運再創佳績，並指立法會一直十分支持由特區政府提交有關體育設施及運動員發展的撥款項目，將會繼續與社會各界攜手全力支持香港的體育發展。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:08:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大將國安教育列必修不計學分　嶺大納共同核心課程等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602781-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602781-20210727.htm</link><description><![CDATA[浸大表示，會將國安教育納入必修課程，但不計算學分。

理工大學回覆查詢時表示，將在9月新學年開始，在校內推行國安教育，內容涵蓋保障國家安全的不同議題和相關的法律知識，並會要求一年級的本科生必修相關課題。

嶺南大學回覆查詢時表示，將在新學年起通過共同核心課程、綜合學習課程和研討會、講座等介紹國家和香港發展，當中包括國家安全議題。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:48:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增一宗新型肺炎確診輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602780-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602780-20210727.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增1宗新型肺炎確診，屬於輸入個案。

而本港昨日沒有新增個案，至昨日累計確診為11978宗。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:42:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[貝鈞奇稱張家朗奪金鼓勵很大　楊德強稱是多代人努力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602772-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602772-20210727.htm</link><description><![CDATA[奧運香港代表團團長貝鈞奇說，整個團隊對張家朗奪得男子花劍個人賽金牌感到興奮，形容他在劣勢下追上，擊敗對手晉級，反映運動員永不言棄精神，對大家都是很大鼓勵。

體育專員楊德強形容，劍擊隊的成績是經過多年及多代人累積努力而成。

另外，他說羽毛球代表伍家朗的球衣事件是一個誤會，相信對方再出賽時問題已解決，希望外界放下事件，關注運動員表現。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:06:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拍攝警員被刺網媒記者被要求助查　記協促警方交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602771-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602771-20210727.htm</link><description><![CDATA[香港記者協會表示，一名網媒記者就今年7月1日警員被刺傷的案件，被警方要求協助調查後，旅遊證件遭扣查，記協對事件深表關注。

該名網媒記者7.1當晚拍攝到事發一刻，翌日在記協安排的律師陪同下曾到警察總部錄取口供。記協引述警方說，日後有需要時會透過律師聯絡事主，亦會知會記協。但警方國安處人員昨晚在沒有透過律師聯絡下，到記者的臨時住處要求她到警署落口供，她其後再被帶返原本的住所蒐證，代表律師在凌晨才抵達警署陪同事主錄取口供。

記協表示，事主被錄取警誡口供，並被扣留旅遊證件，據他們了解，警方國安處行使權力，扣留該名記者的旅遊證件。記協要求警方交代，事主是否屬「協助調查」，被搜屋及沒收旅遊證件的原因，以及會否需要擔當證人。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:42:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[70歲或以上長者周四起可領「即日籌」接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602766-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602766-20210727.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，星期四起長者可領「即日籌」接種新冠疫苗。

政府表示，疫苗接種計劃下的24間社區疫苗接種中心，將向70歲或以上的長者派發「即日籌」，予沒有預約的長者在派發籌號當天的指定時段，接種新冠疫苗，相關服務不包括私家醫院。

每日合共派發約4600個「即日籌」，位於東涌社區會堂和機場的社區疫苗接種中心，每日分別派發100個籌，其他社區疫苗接種中心每日各派發200個籌。

「即日籌」派發時間由每日上午7時45分開始，數量有限，先到先得，派完即止。70歲或以上的長者，可親身攜同身分證到社區疫苗接種中心取籌，亦可委託家人或照顧者，到社區疫苗接種中心代領，但需出示長者的身分證副本登記。

每位長者可由最多兩名照顧者陪同接種，陪同人士可一同接種疫苗。政府發言人指，視乎長者對「即日籌」的反應和實際情況，稍後會考慮將「即日籌」推展至60歲或以上人士。

另外，政府明日起開放多7天的接種中心預約名額，即預約期由現時的三星期增至四星期，並會在本星期內陸續增加社區疫苗接種中心的預約名額。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:33:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李麗珊指現今資源投放體育氣氛較佳　冀勿偏重某項運動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602764-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602764-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪得金牌，是繼李麗珊在1996年奪得滑浪風帆冠軍後，再次在奧運會上奪金。李麗珊表示，今次感覺與當年很不同，當年她贏得獎牌後腦袋一片空白，一段時間後才感覺到喜悅，今次她作為觀眾見到張家朗奪金，感覺整個社會都很開心和振奮。

李麗珊接受訪問時說，與當年相比，香港社會無論是資源投放及體育氣氛都較佳，她憶述當年要自費購買部分器材出賽、即使風帆有破損都要自行修補。但她認為，在資源投放或社會氣氛上都仍有提升空間。

李麗珊說，當年單車手黃金寶曾表示希望本港有單車場館，其後經各方努力，本港的單車場館終於建成，而這亦造就了李慧詩等選手，即使在疫情下都有場地可以訓練。她希望，興建場館對某些運動項目的訓練很重要，但亦有些項目，並非著重有沒有場館，而是需要有更多資源，協助運動員外出作賽、爭取經驗。

李麗珊又說，擔心運動員奪金會造成社會一窩蜂偏向某項運動，例如當年她奪金後，的確多了人學習滑浪風帆，她預計張家朗奪金，很會較多人開始關注劍擊。但她希望，社會不要偏重某項運動發展，不要只靠一項運動爭取獎牌，應該顧及不同運動的發展。她又認為，今次港隊在很多項目上，包括單車或游水等，都有機會衝擊獎牌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:25:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕一名中二學生涉藏蝴蝶刀匕首等攻擊武器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602763-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602763-20210727.htm</link><description><![CDATA[一名14歲的中二學生涉嫌藏有攻擊武器被捕，警方表示他有黑社會背景。

觀塘警區重案組督察劉啓彥說，早上突擊搜查翠屏邨翠楊樓一個單位，搜獲大量武器，包括蝴蝶刀、匕首、武士刀、打火機型電槍、鐵蓮花、壘球及伸縮棍。

他表示，被捕人士將武器收藏在背包、其他隱閉的位置，初步調查顯示他的家人不知家中有相關武器，案件仍在調查中，不排除有更多人被捕。

警方指，不法分子會在暑假招攬年輕人作為黑社會的傀儡，作出違法行為，呼籲家長、教師、社工等要多關心年輕人。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹晉級奧運乒乓女單16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602761-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602761-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓女單第三圈，港隊的杜凱琹擊敗南韓的17歲球手申裕斌，晉級16強。

第二度出戰奧運的杜凱琹，在首局一度落後至7:10，隨後連取5分，「刁時」反勝12:10。第二局杜凱琹乘勢追擊，再以11:5贏多一局。

之後兩局形勢逆轉，杜凱琹以8:11，8:11連失兩局，總局數被對手追平。

關鍵的第五局，杜凱琹在比賽中段將比分拉開，順利以11:4再取一局，之後再下一城，以11:6贏出第六局，以總局數4:2勝出晉級。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:08:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱必須盡快就基本法23條立法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602758-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602758-20210727.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強接受鳳凰衛視專訪時表示，為了進一步消除危害國家安全的風險，特區政府必須盡快就《基本法》第23條立法。

鄧炳強表示，上任局長後的首要工作是確保維護國家安全，《香港國安法》實施超過一年，本港社會已經由亂轉治，他又透露，警方國安處舉報熱綫至今收到超過10萬個舉報。

鄧炳強相信，隨著《香港國安法》實施和完善選舉制度，外部勢力及代理人在香港繼續危害國家安全的活動空間將越來越小，但當局仍會時刻警惕。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:49:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓稱專注好自己　不理其他泳手表現因各人策略不同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602757-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602757-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓晉級奧運女子200米自由泳決賽，成為首位晉身奧運游泳決賽的香港泳手。

何詩蓓賽後表示，對於能夠突破上屆的成績，晉身決賽感到好開心，稍作休息後，將好好準備明天的決賽。她又說，將會專注好自己，不會理會其他泳手的表現，因為在比賽中每名泳手的策略都不同。

何詩蓓又說，昨晚有透過電視觀看男子花劍代表張家朗的比賽，認為張家朗奪金，對香港運動員是好大推動力，她都希望可以令香港人感到自豪，繼續支持香港的運動員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:46:38 +0800</pubDate></item></channel></rss>
