<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:20:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 09:18:12 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[劉兆佳料有更多忠誠反對派　蔡子強指選舉現變數機會微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610608-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610608-20210915.htm</link><description><![CDATA[本港經完善的選舉制度，選民基礎及產生選委方式改變，中央及特區政府多次強調，新的選委會更具代表性及體現均衡參與，有助提升特區治理效能。

今屆選委會議席的競爭性比上屆低，在36個界別分組中，有23個合共603人自動當選，加上經提名產生的委員，以及當然委員，毋須選舉成為選委的有1084人，佔1500人的選委總體72%。在2016年時，以1200人的選委會計，有關比率只近39%。

上屆要競逐的界別分組或小組有25個，今次只有13個。競爭最激烈的界別分組是社福界，23人爭12席，亦是整場選舉中，唯一有少數被視為非建制派人士參選的界別。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強說，今次競爭性很低，反映協調力度強，本港或會由過往的「差額選舉」邁向「等額選舉」，令選舉出現變數的機會極微；而選委幾乎「清一色」為建制陣營，政見較一面倒，未來特首選舉候選人未必會作出很多政治承諾。

全國港澳研究會副會長劉兆佳就認為，社會應宏觀看待今次選舉，中央要確保「愛國者治港」，阻止反中亂港勢力進入管治架構，相信未來會有更多忠誠反對派等新興政治勢力參與選舉。劉兆佳又說，雖然選委屬於愛國愛港陣營，但他們來自不同組織，有不同訴求，特區政府未來需更努力處理社會深層次矛盾及交代工作。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:18:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[身處粵澳非香港居民　今日起可網上申請「來港易」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610582-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610582-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東省及澳門的非香港居民，只要符合指定條件，今天可透過「來港易」計劃，入境香港時獲豁免強制檢疫安排。網上預約系統午夜起開始接受申請，逢星期三零時開放下一輪預約名額，名額會以先到先得形式分配。

經深圳灣口岸及港珠澳大橋香港口岸來港的非香港居民，名額為每天各1000個。持預約名額的非香港居民，須按預約的指定日期和管制站入境香港，並在入境香港時持有在入境當天或當天之前三天內取得的有效核酸檢測陰性結果證明。

政府建議「來港易」人士在到達管制站之前，應將有效核酸檢測陰性結果，透過「粵康碼」或「澳康碼」的「轉碼」功能傳送到衞生署電子健康申報系統，並填妥電子健康申報表。如果符合所有指定條件，他們會獲發「來港易」綠色二維碼，獲准豁免14天強制檢疫進入香港。

「來港易」入境人士到達香港第3天、第5天、第9天、第12天、第16天及第19天，需要到社區檢測中心或認可的機構接受強制核酸檢測，其中第19天必須在社區檢測中心進行。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 01:50:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法庭認為沒有理由證明余慧明保釋期間會有危害國安行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610575-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610575-20210914.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案47人被控串謀顛覆國家政權，《國安法》指定法官杜麗冰在7月底批准其中一名被告、醫管局員工陣線前主席余慧明保釋候訊，法庭頒布書面判詞。

法官指出，沒有證據顯示余慧明有任何國際聯繫，她起初只因不滿政府輕視疫情，漠視專家意見，沒有封關抗疫，亦不隸屬任何政黨，考慮到她的背景及家庭狀況後，批准以現金10萬元及需遵守宵禁令等條件保釋外出。

控方指余慧明在去年撰文鼓吹「攬炒」議會，在爭取35席後全面否決所有政府議案，觸發《基本法》第50條，製造憲政危機，她代表衞生服務界勝出初選，在《國安法》生效後仍宣揚「初選」及「攬炒」理念。

杜麗冰考慮雙方陳詞後，認為控方沒有充足理由令她相信，余慧明在獲釋後會繼續實施危害國家安全行為，獲釋後不會再犯或棄保潛逃，批准保釋外出。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:57:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明愛馬鞍山中六生管有爆炸品罪成　中四被告罪名不成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610574-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610574-20210914.htm</link><description><![CDATA[明愛馬鞍山中學兩名中四及中六男學生，前年涉嫌在學校內管有爆炸品TATP，兩人被控3項管有爆炸品罪及無牌管有彈藥罪，區域法院裁定19歲的中六被告兩項管有爆炸品罪及一項無牌管有彈藥罪成，18歲的中四被告管有爆炸品罪名不成立，案件押後到本月28日判刑，期間被告繼續還押看管。

法官郭啟安表示，19歲被告黎文光得知涉案TATP粉末為敏感高性能炸藥，依然罔顧傷害人身及破壞財物的風險，在家中燃燒甚至帶回學校，以金色子彈裝飾的說法亦十分牽強，裁定他罪名成立。

法官指出，閉路電視片段清楚顯示，18歲被告趙旭曾多次想將錫紙包交回黎文光手上，但不成功，所以裁定趙旭管有爆炸品罪名不成立，兼獲訟費。

法官指，黎文光的證供沒有具體說明打算進行甚麼TATP實驗，不符合法的「實驗」及「自學」目的，他承認早在網上搜尋TATP資料時已經得知其為敏感高性能炸藥，中學生化學知識有限，由始至終都沒有向化學老師請教，申辯站不住腳。

法官認為，趙旭指黎文光在操場將涉案錫紙包不由分說交到他手上，然後馬上離開，他一時不知所措便拿在手𥚃，仍來不及棄掉就給老師捉住，知道事態嚴重後便如實向老師交代，閉路電視片段顯示趙旭沒有自招嫌疑，可獲訟費。

兩名被告被控於前年11月27日，在馬鞍山管有一個錫紙包載有4粒豌豆大小的粉末，有關些粉末為三過氧化三丙酮TATP，黎文光另被控於同日同地管有一個錫紙包載有八分一粒豌豆大小的TATP粉末，以及管有一發空包彈。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:53:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處11個指明地方的人要接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610573-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610573-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，要求於指定期間曾身處11個指明地方的人士接受核酸檢測。

政府表示，因應早前一宗涉及L452R變異病毒株而曾於香港居住的非本地確診個案，指定期間曾身處香港足球會咖啡廳和灣仔天樂廣場Pinnacle Performance的人士，需要再次檢測，已完成接種疫苗人士同樣要檢測。

另外，由於有9間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，有關病徵與新型冠狀病毒病相似，為謹慎起見，6間學校及3間學校的指明級別，亦被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:50:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「來港易」明起實施　身處粵澳非港人可申免檢疫來港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610562-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610562-20210914.htm</link><description><![CDATA[「來港易」計劃明天起實施，身處廣東省和澳門的非香港居民，符合所有指定條件，可以在網上申請免檢疫來港，每日名額共有2000個。

竹篙灣檢疫中心800個單位下周起提供予抵港外傭檢疫，早上開始接受網上預約，本台嘗試登入勞工處的預約系統，在開放預約後5分鐘已爆滿。

另外，政府宣布延續現行大部分社交距離措施14日，至本月29日，並將有條件容許健身中心開辦超過4人的訓練小組或課堂。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:41:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[4名學生會成員被控宣揚恐怖主義罪　案件押後下月再訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610572-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610572-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港大學學生會評議會月前通過悼念七一刺警案疑兇梁健輝，4名學生會成員事後被控1項「宣揚恐怖主義」罪，及交替控罪「煽惑他人有意圖而傷人」，控方今於西九龍裁判法院交代查證進展，指目前只餘3部數碼裝置未檢驗妥，署理總裁判官羅德泉將本案押後至下月15日再訊。

署理助理刑事檢控專員張卓勤說，10部數碼裝置中只餘3部未完成檢驗，代表19歲被告容頌禧的大律師黃宇逸隨即要求澄清是「開唔到定點」，張卓勤回應說，「未驗就係未驗，照字面解，就係咁簡單。」。

高等法院《國安法》指定法官杜麗冰早前駁回控方就19歲被告容頌禧的保釋覆核，容頌禧獲准以原有條件繼續擔保，其餘3人須還押。

被告依次為19歲張敬生、20歲郭永皓、18歲杜林丞亨及19歲容頌禧，4人同被控一項「宣揚恐怖主義罪」，指他們於本年7月7日，在香港宣揚恐怖主義，違反《港區國安法》第27條。

交替控罪「煽惑他人有意圖而傷人罪」則指，4人同日在香港非法煽惑他人意圖使香港警務處的警務人員身體受嚴重傷害，非法及惡意傷害警務人員。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:31:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入境處女助理承認藉公職作不當行為　官指判監外沒選擇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610571-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610571-20210914.htm</link><description><![CDATA[入境處女文書助理登入政府系統，在未獲授權下取得215名公職人員的個人資料，女被告在區域法院承認藉公職作出不當行為罪，案件押後至本月27日判刑，期間須繼續還押。

法官陳廣池指案情嚴重，除了判以監禁之外沒有其他選擇，又指辯方提出的案例參考都涉及個人利益，犯案規模又小，被告犯案不涉個人利益更為可怕，形容為「網絡上的恐怖主義」及「網絡阿爾蓋達」。

法官指，女被告有四大背叛，分別背叛了一般基本道德、中學的培育、公務員的使命及入境處的信賴，案件需要有阻嚇性的判刑。

26歲被告孔穎琛承認在前年9月至去年8月期間，無合理辯解或理由而在執行公職的過程中，不當地取用入境處的電腦，搜索及檢索特定人物的個人資料並發放。

控方申述案情後，法官認為控罪反映不了案情的嚴重性，認為控罪僅針對被告，但案情卻說明這不僅僅是個人的罪行，而是與其他人，即兩個telegram的「起底」頻道一同實行，質疑控方為何不控以串謀刑事恐嚇及妨礙司法公正罪，法官亦指電子足跡難以消除，是「永久性及全世界性」。

辯方求情指，女被告只是應要求被動地交出資料，而非主動針對特定目標，承認自己愚蠢，忽視所犯罪行的嚴重性。辯方強調被告犯法期間只有使用自己的帳號，並沒有盜用上級的帳號，但法官認為如果被告有機會使用上級的帳號的話，被告很有可能使用並進行犯罪行為，故不認同此求情。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:27:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：當局將做好最後階段工作確保選舉平穩順利進行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610570-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610570-20210914.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞說，星期日舉行的選委會選舉是新選舉制度下首場選舉，是落實「愛國者治港」的第一步，在香港民主政制發展進程中具有里程碑意義，目前各項籌備工作已基本準備就緒，當局將做好最後階段的衝刺工作，確保選舉平穩順利進行。

曾國衞在《紫荊》雜誌撰文說，選舉事務處安排約500名公務員出任選舉工作人員，負責在投票站執行投票工作或在中央點票站的點票工作、舉辦投票程序及有關安排的簡介會、進行點票程序實習、組織實地點票工作綵排等，確保選舉和點票的過程暢順。

他指出，在中央政府的大力支持和香港社會各界的積極配合下，通過讓不同階層、不同背景的合資格人士積極參與選舉，一定能夠選出真正的愛國者進入香港的政治體制。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:05:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日約2.98萬人接種疫苗　昨有8人因副作用送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610566-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610566-20210914.htm</link><description><![CDATA[本港今日有約29800人接種新冠疫苗，當中約11300人接種科興疫苗，約18500人接種復必泰疫苗，另有約5200人預約接種時間。

疫苗接種計劃開展至今，累計為參與計劃的人士接種約821萬多劑疫苗，435萬多人接種首劑，385萬多人接種第二劑。

另外，昨日共有8宗由社區疫苗接種中心或醫院管理局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中4人已經出院，1人留院觀察，3人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 21:50:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府歡迎菲沙研究所再次將香港評為全球最自由經濟體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610561-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610561-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府表示，歡迎菲沙研究所在《世界經濟自由度2021年度報告》，再次把香港評為全球最自由的經濟體，在五個評估大項中，香港在「國際貿易自由」及「監管」繼續排列首位。
 
對於菲沙研究所對香港法治、國安法立法及內地干預香港事務等不公評論，發言人說，特區政府必須強調在「一國兩制」下，香港特區一直保持着深受信賴的法律制度，竭力鞏固香港優良的法治及司法獨立傳統。
 
發言人指出，訂立《香港國安法》是為了維護國家安全，有利維持香港繁榮穩定及符合國家的根本利益，特區政府將繼續鞏固香港固有的制度優勢，包括法治及司法獨立及高效廉潔的政府等。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 21:19:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光指本屆政府已落實多項措施加強幼兒照顧服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610559-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610559-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府去年完成探討在合適的福利設施內，為3至6歲幼兒提供課餘託管服務的可行性研究，本年度起分階段重整19間互助幼兒中心，通過增加社工和支援人員的人數，轉型為3至6歲以下學前兒童提供課餘託管服務，截至上月，已有4間中心完成重整。

勞工及福利局局長羅致光下午到訪位於深水埗的心寶學前兒童課餘託管中心，視察上月中開始營運的重整服務。他在簡介中了解到該中心上下午與黃昏不同時段的服務量，並得悉中心超過一半學童獲批全費豁免，可為有需要及經濟困難的家庭減輕負擔。

羅致光說，本屆政府已落實多項措施加強幼兒照顧服務，包括提升幼兒中心的長遠規劃、優化人手比例、提高幼兒中心的資助水平等，連同課餘託管收費減免計劃的多項優化措施，相信有助進一步支援低收入及有需要家庭。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:59:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[跨部門打擊非法販賣魚類海產　兩漁船負責人被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610555-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610555-20210914.htm</link><description><![CDATA[食環署與海事處及警方採取聯合行動，打擊在屯門避風塘海旁及青山灣海濱長廊一帶的非法販賣魚類海產活動。

行動中拘捕兩艘漁船負責人，涉嫌在船隻無牌經營食物業及未獲准許售賣限制出售的食物，署方展開檢控程序，檢取相關工具及銷毀被棄置在現場的活魚及其他新鮮介貝類水產動物。

發言人說，自本年1月至今，就屯門避風塘海旁及青山灣海濱長廊一帶，非法販賣魚類海產活動共提出5宗檢控，包括3宗拘控。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:44:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關在元朗檢獲1400萬支懷疑私煙　拘捕3人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610554-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610554-20210914.htm</link><description><![CDATA[海關在元朗檢獲約1400萬支懷疑私煙及約90萬支懷疑含尼古丁成分的電子煙，估計市值共約4500萬元，應課稅值約2700萬元，拘捕3名懷疑涉案男子。

關員凌晨在元朗八鄉進行反私煙行動，在一間鐵皮屋和一輛貨車內檢獲該批懷疑私煙和懷疑含尼古丁成分的電子煙，扣查一輛貨車，相信已搗破一個懷疑私煙貯存倉庫，案件仍在調查中。

海關表示，今年至今共檢獲超過2億9200萬支懷疑私煙，以數量計已超越去年全年的私煙檢獲量約四成。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:42:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港協暨奧委會周四公布經修訂的運動員遴選政策及指引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610552-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610552-20210914.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會表示，將於本周四向所有體育總會或機構，公布經修訂的「運動員遴選政策及指引」及「採購政策及指引」，並會在稍後即將舉行的國際綜合運動會遴選中採用。

發言人說，高度重視審計署在2020年4月發出的報告書建議，去年下半年成立了「獨立督導委員會」，委任前警務處處長鄧竟成為召集人，成員包括周一嶽及馬清楠。

在委員會督導及監察下，截至今年8月下旬，大部分的建議經已順利落實執行，其中最為重要的「運動員遴選政策及指引」及「採購政策及指引」經過全面檢討及修訂，再由廉政公署覆核後已經完成，稍後公布。

發言人說，去年10月成立的「體育總會機構管治小組」，已與30個奧運項目的體育總會或機構會面，預計明年首季將完成撰寫首份階段進度報告，並在2023年第三季完成所有體育總會或機構的檢視工作後，分析總結各體育總會或機構現時的管治狀況及問題，提出建議及改善方案，及編訂報告書提交予政府考慮。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:39:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[卓悅美容旗下3間公司突暫停營業　海關接逾2百宗投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610547-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610547-20210914.htm</link><description><![CDATA[卓悅美容旗下3間美容公司突然宣布暫停營業，截至早上8時，海關至少接獲220宗有關投訴，涉及171人，美容合約金額共約980萬元。海關表示，專責隊伍已聯絡所有投訴人，了解每宗投訴個案的詳情並展開調查。

海關初步調查顯示，涉事3間美容公司同屬一個美容集團。海關人員已於上星期一及今日，約見該美容集團的2名董事，調查旗下美容公司暫停營業一事，並已嚴正提醒相關董事，商戶在任何情況下，都有責任妥善處理消費者已購買而未完成的預繳式服務，例如安排退款。

海關表示，會密切留意事態發展，並會繼續與消費者委員會和協助受影響顧客的立法會議員和區議員保持緊密聯絡，如發現有商戶違反有關法例，將立即採取執法行動。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:36:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[健身中心涉威嚇式銷售　海關拘三職員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610546-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610546-20210914.htm</link><description><![CDATA[海關拘捕3名健身中心職員，他們涉嫌使用具威嚇營業行為銷售健身服務，違反《商品說明條例》。

海關早前接獲舉報，指一間位於觀塘的健身中心有職員以進行問卷調查為由，分別要求兩名顧客在一份文件上簽署，其後表示有關文件為一份健身合約，強迫顧客付款。

他們涉嫌在銷售健身服務的過程中，對顧客施加不當影響，以具威嚇性的銷售手法，迫使顧客購買健身服務。經調查後，海關人員拘捕一男兩女，年齡介乎22至25歲，案件仍在調查中。

海關提醒商戶必須遵守《條例》規定，消費者則應光顧信譽良好的商戶，購買服務前，不應輕易地將身份證或信用卡交予銷售人員，如未清楚了解服務的內容和價錢，或不欲購買有關服務，應堅決拒絕簽署任何文件。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:26:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：選委會選舉候選人均經「資審會」嚴格把關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610545-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610545-20210914.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超說，星期日舉行的選舉委員會界別分組一般選舉，是經過「候選人資格審查委員會」嚴格把關，確保只有符合真誠『擁護《基本法》、效忠香港特區』的法定要求和條件的人，才可成為候選人。

他表示，特區政府將嚴格按照經修訂的選舉法例做好各方面的安排，選舉事務處亦正做好最後階段的準備工作，確保選舉能在公平、公正、廉潔、依法、安全有序的情況下進行。

李家超今日到訪選舉事務處位於九龍灣的辦事處，視察及聽取匯報有關選舉的具體安排計劃和籌備情況，投票站及點票站將落實一系列防疫措施，保障投票人和票站工作人員的健康。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:15:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公司涉非法出口廢印刷電路板到大馬遭罰款13000元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610544-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610544-20210914.htm</link><description><![CDATA[環保署透過跨境合作，成功偵破一宗非法從香港出口廢印刷電路板到馬來西亞的個案，涉案出口商「裕暉行有限公司」在粉嶺裁判法院，被裁定違反《廢物處置條例》，被判處罰款13000元。

環保署發言人表示，署方今年4月接獲馬來西亞當局通報，指一家香港出口商涉嫌非法出口有害電子廢物到當地，其後隨即展開深入調查，並得到馬來西亞當局協助蒐證，證實涉案出口商非法從香港出口約24公噸報稱為「混合金屬碎料」的廢印刷電路板到當地，因此按《廢物處置條例》檢控犯案的出口商。

環保署表示，會繼續不遺餘力與外地執法機關合作，嚴厲打擊非法進出口廢物的活動，避免本港成為非法進出口廢物的集散地，又提醒從事廢料回收的進出口商，切勿非法進口或出口受管制廢物。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:08:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局接受自願申報非本地新冠疫苗接種紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610540-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610540-20210914.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局公布，接受公眾人士以自願申報形式，登記非本地新冠疫苗接種紀錄，方便有關人士以電子方式攜帶和閱覽紀錄，以供他們日常為符合本地「疫苗氣泡」相關要求之用，包括進入須出示疫苗接種證明的處所等。

發言人說，在新安排下，入境香港並須接受強制檢疫的人士向衞生署作網上「健康及檢疫資訊申報」時，需要一併申報非本地新冠疫苗接種紀錄的詳細資料，口岸人員會在他們抵港時檢查有關文件，如獲確認，由本月15日起在機場入境的人士會在獲發強制檢疫令的同時，一併獲發一個供本地使用的疫苗接種紀錄二維碼，同樣安排亦將適用於本月28日及其後經陸路入境口岸管制站入境的人士。

已身處本港的入境人士可由本月15日起，經稍後啓動的網上「新冠疫苗接種資訊申報表」申報非本地疫苗接種紀錄，完成後會隨即獲發一個供本地使用的疫苗接種紀錄二維碼，如果未能經網上申報的人士，則可到指定郵政局辦理，費用全免，未滿18歲的兒童或殘疾人士可授權其他人士代為申報。

發言人強調，這個二維碼並非本港有關當局發出的認可醫療紀錄或出入境疫苗接種證明，亦不代表已獲本港有關當局認證，因此二維碼不能取代正本紀錄，相關人士仍須妥善保存有關紀錄的正本。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 18:27:38 +0800</pubDate></item></channel></rss>
