<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 15:20:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 14:51:54 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[台灣新增14宗確診　再多兩人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603672-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603672-20210801.htm</link><description><![CDATA[台灣新增14宗新冠病毒確診個案，包括12宗本土病例，再多兩名確診病人死亡。

新增確診個案當中，6宗來自新北，其次是台北的4宗，桃園和台中各有一宗。至於兩名離世患者，本身都有長期病患。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 14:51:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海口新增1宗確診　追蹤發現曾與淮安企業患者到荊州站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603663-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603663-20210801.htm</link><description><![CDATA[內地新增75宗新型肺炎確診個案，本土病例佔53宗，當中，江蘇30宗、最近發生水災的河南有12宗，都是在鄭州，截至昨日，近期的本土確診個案，已波及14個省份，7月累計新增本土確診病例328宗，接近之前5個月的總和。

國務院聯防聯控機制要求各地紀檢監察機關，開展專項監督檢查，督促推動落實各項疫情防控措施。

湖南張家界新增3宗本土確診；海南海口新增1宗確診，患者上月中到荊州，27日下午坐動車經漢口到天河機場返回海口；淮安一家企業組織員工到張家界旅行，他們在同一日到荊州站坐動車往返，企業之後有多人確診，追蹤發現他們與海口的患者在荊州站的時間和地點高度吻合。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:16:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增53宗本土確診　近期個案波及14省]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603657-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603657-20210801.htm</link><description><![CDATA[內地單日新增53宗新型肺炎本土確診個案，多個省市的確診個案增加。

截至昨日，近期的本土確診個案，已波及14個省份，各地紀檢監察機關督促，落實各項疫情防控措施。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:35:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[14省份出現新冠疫情　紀檢監察機關監督促防控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603636-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603636-20210801.htm</link><description><![CDATA[內地新增75宗新型肺炎確診個案，本土病例佔53宗。

國務院聯防聯控機制新聞發佈會消息，境外輸入引發的本土聚集性疫情，已先後波及多個省份，截至昨日，全國累計新增本土確診病例328宗，接近之前5個月的總和，已有江蘇、湖南、福建、遼寧等14個省份報告新增本土確診病例或無症狀感染者。

各地紀檢監察機關開展專項監督檢查，督促推動各項疫情防控措施落到實處。目前傳播的病毒株主要是Delta變種病毒，傳播速度快、體內複製快、轉陰時間長，並正值民眾大量流動的旅遊旺季，疫情防控工作面臨巨大挑戰。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 09:59:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增75宗確診　本土病例53宗　江蘇佔30宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603634-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603634-20210801.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委公布，內地過去一日新增75宗新型肺炎確診個案，本土病例佔53宗，當中，江蘇30宗、河南12宗、湖南、雲南、福建、山東、湖北及寧夏都有確診個案，境外輸入有22宗。

另外，內地新增37宗無症狀感染個案，本土有25宗，河南有20宗、湖南4宗、福建1宗，境外輸入有12宗。

內地累計93005宗確診，4636名患者不治，87347人康復出院。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 09:14:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭州全面大型排查　避免疫情進一步擴散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603629-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603629-20210801.htm</link><description><![CDATA[鄭州全面展開針對新型肺炎疫情的大型排查，強化各領域管控，避免疫情進一步擴散。

市政府副秘書長李慧芳昨晚在記者會說，首先會強化源頭防控，針對鄭州市第六人民醫院出現多宗病例，迅速全面排查，實施全員檢測；第二是強化社會防控，發動居民、物業公司、工作單位、賓館酒店等，持續開展重點人員排查，切實築起社區防控網絡。

李慧芳又說，當局會強化對機場、高鐵站、火車站及長途汽車站等重要交通樞紐的管控，為清潔及服務等相關工作人員，進行全員核酸檢測，落實為進入鄭州人士，進行體溫檢測及掃健康碼、行程碼的制度；另外亦會加強進口冷鏈食品市場督導檢查，做好開箱消毒、專櫃貯存、作業人員管理等工作。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 06:09:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門政府堅決反對歐方言論　指外國機構無權干涉選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603620-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603620-20210801.htm</link><description><![CDATA[澳門特區政府發表聲明，對歐盟方面就澳門特區立法會選舉發表的言論，予以堅決反對，強調澳門立法會選舉，完全是特區的內部事務，任何外國機構無權干涉。

聲明表示，澳門選管會取消部分參選人的被選資格，是行使立法會選舉法所賦予的權力，依法對參選人的被選資格進行審查，有關決定已經得到終審法院裁決的確認。

聲明強調，澳門特區居民的基本權利，包括選舉和被選舉的權利，以及言論自由的權利，不單止受到澳門基本法及相關法律的保障，而且得到特區行政、立法及司法機關的全力維護，政府將一如既往支持立法會選管會依法履行職責，確保第七屆立法會選舉，依法順利舉行。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:39:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐澳公署強烈不滿並堅決反對歐盟干涉中國內政　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603618-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603618-20210801.htm</link><description><![CDATA[外交部駐澳公署發表聲明，指歐盟對澳門特區第七屆立法會選舉說三道四、指手畫腳，公然干涉澳門事務及中國內政，嚴重違背國際法和國際關係基本準則，對此表示強烈不滿，並堅決反對外部勢力，干預澳門事務。

聲明強調，堅決支持澳門終審法院，在裁決中駁回3個參選組別的上訴，維持選管會拒絕接納有關參選名單的決定。

聲明認為，裁決貫徹愛國者治澳根本原則，捍衛憲法和基本法確立的特區憲制秩序，彰顯特區司法的公正和權威，維護了立法會選舉的嚴肅性和規範性，亦有利於澳門一國兩制成功實踐行穩致遠，有利於澳門保持長期繁榮穩定，受到澳門社會各界的擁護支持。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:14:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京公安刑拘加籍漢涉強姦　內媒指被捕者為藝人吳亦凡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603617-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603617-20210731.htm</link><description><![CDATA[北京朝陽公安公布，刑事拘留涉嫌強姦的華裔加拿大籍姓吳男子。內地傳媒都報道，被捕者是藝人吳亦凡。警方表示根據網絡舉報，30歲涉案人多次誘騙年輕女性發生性關係等，就有關情況作調查，案件偵辦工作正進一步開展。

北京一名女子早前在網上，指控吳亦凡涉嫌性侵犯包括她在內的多名年輕女性，多個品牌隨後暫停或終止與吳亦凡合作。

中國電視劇製作產業協會青年工作委員會亦發出通知，要求與吳亦凡合作的委員及時止蝕，不要為失德演員提供機會，對劣跡藝人「零容忍」。中國婦女報在社交專頁表示，光環再耀眼，名氣再大，均無特權，又指法治社會不容藏污納垢，沒有哪個圈是法外之地。中央政法委在微博回應指，在中國的土地上就要遵守中國法律，不枉不縱，以事實為依據，以法律為準繩。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:48:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國隊金牌總數增至21面　中華台北在羽毛球男雙奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603609-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603609-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球男子雙打，中華台北的李洋、王齊麟，擊敗中國的李俊慧、劉雨辰，奪得金牌，是中華台北今屆奧運第二面金牌。

至於中國隊除了在滑浪風帆贏得金牌外，在舉重項目亦增添1面金牌，由呂小軍在男子81公斤級比賽奪得。中國隊金牌總數增至21面，排在獎牌榜第1位。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 22:37:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河南鄭州27人核酸檢測異常　其中11人確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603608-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603608-20210731.htm</link><description><![CDATA[河南鄭州市疫情防控當局表示，截至今日下午6時，鄭州發現27人核酸檢測異常，其中11人確診，16人為無症狀感染者，二七區展開全員核酸檢測。

鄭州市疾控中心主任王松強表示，鄭州市今次的疫情，與南京等地相比，傳播速度特別快，而且多數病例的病毒載量高，提醒市民要做好個人防護，包括佩戴口罩和勤洗手，盡量不去人群密集、空氣不流通的場所。

另外，中國工程院院士鍾南山表示，非常關注湖南張家界「魅力湘西」演出的疫情，他說，2000多人聚集在劇場一起看演出，當中有4名觀眾確診感染新冠病毒，不但要追蹤觀眾，亦要追蹤他們的密切接觸者和家屬，造成了很大的資源開支，問題仍未完全解決。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 22:29:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦：堅持「愛國者治澳」　不容反中亂澳者變管治者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603605-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603605-20210731.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦發表聲明說，澳門特區終審法院駁回三個參選組別的上訴，維持立法會選舉管理委員會拒絕接納他們參選名單的決定。這一裁決具有堅實的法律和事實基礎，對此表示堅決支持。

聲明表示，澳門特區終審法院依據法律和事實，駁回因不擁護基本法、不效忠澳門特區而被裁定無被選資格的有關組別的上訴，維持選管會的決定，彰顯了特區司法的公正和權威。

聲明指出，堅持「愛國者治澳」是全面準確貫徹「一國兩制」方針的根本保證。進入澳門特區管治架構的人都必須是愛國愛澳者，絕不容許任何一個反中亂澳分子通過任何途徑和方式混進特區管治架構，變成管治者。這是一條鐵的底線，應當在立法會選舉資格審查中得到切實維護。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 21:37:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中華台北隊在東奧羽毛球男雙擊敗中國隊奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603602-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603602-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球男子雙打，中華台北奪得金牌。

中華台北組合李洋、王齊麟在決賽，以21:18、21:12，直落兩局數，擊敗中國隊的李俊慧、劉雨辰，為中華台北，奪得今屆奧運第二面金牌。

中華台北組合第一局開賽連失3分，之後雙方拉鋸，中國稍為領先，但到中段、中華台北反超前，最終以21:18取下第一局。第二局，中華台北開賽初段一直領先，最終以21:12再取一局。

至於男雙銅牌，就由馬來西亞組合奪得。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 21:01:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟回應澳門21人被取消參選資格　籲保護權利和自由]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</link><description><![CDATA[澳門終審法院最後裁決，三組被立法會選舉管理委員會取消參選資格的上訴，維持拒絕接納的決定。

歐盟發言人斯塔諾回應澳門當局取消21人參選9月立法會的資格，認為與澳門基本法保障的權利背道而馳，是邁出不利的一步，會損害政治多元化並限制民主的辯論。

斯塔諾又說，歐盟呼籲澳門特區維護受保護的權利和自由，以便9月的立法會選舉，向來自不用政治光譜的候選人開放。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:43:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門終院駁回三組被立法會選委會取消參選資格的上訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603599-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603599-20210731.htm</link><description><![CDATA[澳門終審法院最後裁決，三組被立法會選舉管理委員會取消參選資格的上訴，維持拒絕接納的決定。

終審法院的判決指出，提出上訴的三個組別，每組第一和第二參選人，包括現任和前任直選立法會議員蘇嘉豪、吳國昌和陳偉智等六人，至少都參與了支持六四、零八憲章或茉莉花活動，已經有足夠事實證明他們涉及立法會選舉法所列規定，無被選資格。所以無需再分析或審查選管會提供的其他資料，或三份名單內其他參選人的資格，足以維持選管會原有決定，拒絕接納這三份參選名單。

被取消資格的參選人陳偉智領取裁決書後表示，會接受裁決。因已盡力堅持到底，形容此刻是澳門最壞亦是最好的時刻，讓公眾看清形勢，但無論環境如何變化，仍會在建制外爭取和維護澳門應享有的言論自由。

另一組的第一參選人鄭明軒認為，裁決只取消首兩名參選人資格，但實質已令只有五名參選人的名單，因不足法定人數而全部被取消資格，形容只是花招，實際結果是意料之內。而且在裁決中，終審將他過去只被視為無法律效力的民間公投，在表示無追溯情況下變成違法證據，感到無奈亦警示公民應有的權利，正日日在變。他會因應澳門政治生態的殘缺，透過其他途徑參與社會。

而蘇嘉豪則表示，不認同終審法院的裁決，認為個人同團隊都是依法效忠特區同基本法，亦相信公道自在人心。他說，歷史會見證取消各組參選人資格的決定是錯誤的，令澳門民主的聲音消失，動搖公民的提名和投票選擇權。他形容澳門此刻如同在昏暗的房間內熄燈，但並不是世界末日，希望大家堅守崗位，繼續打拼。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:20:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國滑浪風帆和舉重添金　暫以21面金牌領先獎牌榜　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603596-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603596-20210731.htm</link><description><![CDATA[中國隊除了在滑浪風帆贏得金牌外，在舉重項目亦增添1面金牌，由呂小軍在男子81公斤級比賽奪得。中國隊金牌總數增至21面，排在獎牌榜第1位。

羽毛球男單4強已全數出爐，4名球手分別是衛冕的中國代表諶龍、丹麥的安賽龍、印尼的金廷，以及危地馬拉球手哥頓。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:33:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國呂小軍男子81公斤級舉重奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運舉重項目，中國隊老將呂小軍在男子81公斤級比賽，以374公斤的總成績奪得金牌，比第二位的多米尼加選手多7公斤，這是中國隊今屆奧運的第二十一面金牌。

現年37歲的呂小軍是這個項目的挺舉及總成績世界紀錄保持者，在過去兩屆奧運取得1金1銀。他在今屆奧運比賽的抓舉部份，以170公斤排第一，比第二位的選手多5公斤。

到挺舉部份，呂小軍在第二次試舉時舉出204公斤擴大領前優勢，在第三次試舉挑戰210公斤，成功舉起的話將刷新挺舉及總成績的世界紀錄，雖然未能成功，但他的成績已足以贏得金牌。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:26:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國疾控中心稱打完疫苗仍感染只佔少數　疫苗仍能保護]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603577-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603577-20210731.htm</link><description><![CDATA[中國疾控中心研究員、科研攻關組疫苗研發專家組成員邵一鳴表示，打疫苗以後被感染的情況，叫「突破病例」，屬於常態，不是例外，但在巨大人群中只佔少數。他說，任何一款疫苗都不是百分之百的保護，目前各種變異株仍在疫苗的可控範圍內，強調疫苗接種必須和嚴格的防控措施並用。

邵一鳴說，在境外開展對中國科興疫苗總體保護率的研究，說明國家的疫苗可以有效地降低住院、重症和死亡率。現有研究亦顯示，全球各條技術路線的疫苗，對新冠變異株保護力，確實有一定程度的下降，但仍然在疫苗保護範圍之內，特別是它的中和抗體和保護率，都是一定程度存在。

中國疾控中心免疫規劃首席專家王華慶表示，在目前接種新冠疫苗的過程中，不同技術路線的疫苗不能互相替換。他說，如果首劑接種滅活疫苗，第二劑只能接種滅活疫苗，建議現階段使用同一藥廠的同品種疫苗完成接種。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:50:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入奧運羽毛球男單決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球男單4強球手全數出爐，衛冕的中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入決賽，另一場4強戰將由丹麥的安賽龍與危地馬拉球手哥頓對決。

處於上線的諶龍，在8強戰遇上2號種子、中華台北的周天成，諶龍先贏一局21:14，及後輸一局9:21，到決勝局再贏21:14。而金廷在8強戰，亦與丹麥的安頓臣鬥足3局才獲勝。

下線方面，安賽龍在8強戰直落兩局擊敗中國的石宇奇。曾經在分組賽擊敗港隊伍家朗的哥頓，在8強亦直落兩局擊敗南韓的許侊熙，成為危地馬拉歷來首位晉身奧運羽毛球4強的球手。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:17:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南京關聯病例增至262宗　短期內仍有擴散風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603569-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603569-20210731.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委表示，自今個月20日至今日凌晨零時，累積有262宗與南京關聯的新型肺炎確診個案，短期內南京疫情仍有擴散風險。

衛健委一級巡視員賀青華，在國務院聯防聯控機制發布會上表示，今次疫情有三個特點，一是由Delta變異株輸入引發；二是正值盛夏暑假期間，旅遊度假景區人員聚集；三是發生的地方是人口密集、流通相對很大的國際機場。賀青華說，疫情已經向省內其他城市或省外擴散，短期內還會有繼續向其他地區擴散的風險。衛健委強調，一旦發現疫情，要第一時間啟動應急處置，確保各項防控措施落實到位。

另外，中國疾控中心研究員馮子健說，Delta變異株傳播能力明顯增強，亦有可能導致疾病嚴重程度增加，根據英國的研究，感染Delta變異株的患者住院風險增加2.6倍。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:03:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
