<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 23:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 23:14:23 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[德國稱中國拒絕一艘德國軍艦停靠港口]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610760-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610760-20210915.htm</link><description><![CDATA[德國外交部表示，中國拒絕一艘德國軍艦停靠港口。

發言人說，涉及的軍艦是「巴伐利亞號」護衛艦，德國注意到中方經過一番考慮後，決定不讓軍艦訪問港口，但無透露是哪個港口。有德國官員透露，「巴伐利亞號」原本計劃停靠上海。

「巴伐利亞號」上月初從威廉港出發，展開在印太地區的六個月旅程，期間會停靠新加坡、澳洲、南韓等港口，並會穿越南海。德國防長卡倫鮑爾早前說，此行目標是向地區盟友表明，德國會共同捍衛價值觀和利益。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 23:14:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡疫情反彈　政府監察疫苗可否避免重症和死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610744-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610744-20210915.htm</link><description><![CDATA[新加坡近日的新型肺炎疫情反彈，昨日新增832宗本土確診個案。

衛生部長王乙康表示，要與病毒共存，必須經歷至少一次大規模社區傳播，新加坡與其他國家的差別在於，新加坡是在超過八成人口完成接種後，才爆發新一波疫情，政府正密切監察疫苗是否可以避免重症和死亡病例攀升，未來幾星期是關鍵。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:28:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓指導彈戰力提升有效遏制北韓挑釁　北韓斥不合邏輯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610752-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610752-20210915.htm</link><description><![CDATA[南韓新型潛艇成功試射自主研製的潛射彈道導彈，成為全球第七個成功利用潛艇試射潛射導彈的國家。總統文在寅表示，導彈戰力提升，將有效遏制北韓的挑釁。

文在寅表示，北韓近日試射遠程巡航導彈，今日又向東海發射兩枚彈道導彈，有必要對導彈數據及北韓的發射意圖進行集中分析。文在寅強調，南韓軍方根據導彈戰力增強計劃進行導彈試射，與北韓無關，但成功試射表明韓軍充分具備隨時應對北韓挑釁的能力。

北韓朝中社引述勞動黨中央副部長金與正表示，北韓正執行防禦計劃，而非尋求挑釁，批評文在寅的言論不合邏輯，令人遺憾，又說如果南韓總統繼續對北韓作出誹謗，兩韓關係可能會因此破裂。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:58:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓指北韓發射彈道導彈　日本改稱落入專屬經濟區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610751-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610751-20210915.htm</link><description><![CDATA[南韓軍方表示，北韓今日向東部海域發射兩枚短程彈道導彈。

日本海上保安廳一度表示，導彈落入日本專屬經濟區以外海域，不過防衛相岸信夫向傳媒公佈分析結果就說，導彈落在日本專屬經濟區內，未有飛機和船舶等受損。首相菅義偉說，發射威脅到日本及地區和平安全，亦違反聯合國安理會決議，將強烈抗議及譴責。

美國亦譴責北韓發射導彈，美國國務院發言人批評，做法違反聯合國安理會多項決議，對鄰國和國際社會構成威脅。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:29:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英國首相約翰遜據報稍後改組內閣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610738-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610738-20210915.htm</link><description><![CDATA[英國唐寧街首相府消息人士透露，首相約翰遜今日會宣布改組內閣。

消息人士說，約翰遜將於當地下午，宣布部長任命，重點是團結和提升整個國家，政府必須加倍努力，實現人民的優先事項。

外電報道，有關改組內閣的傳言，已經流傳幾星期，在早前國會每周問答環節中，財相辛偉誠坐在約翰遜旁邊，傳媒解讀他會留在內閣，而當時未有坐在前排位置的教育大臣韋廉信及外相藍韜文，就可能如傳言般被撤換。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 20:25:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟尋求對強迫勞動的製成品實施進口禁令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610737-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610737-20210915.htm</link><description><![CDATA[歐盟委員會主席馮德萊恩表示，歐盟正尋求對強迫勞動的製成品，實施進口禁令。報道認為，此舉是針對中國對待維吾爾人的做法。

馮德萊恩在歐洲議會發表年度歐盟國情咨文，指歐盟強烈支持全球貿易，但絕不能以犧牲人民尊嚴及自由為代價，有2500萬人受威脅或被強迫勞動，歐盟永遠不能接受這些強迫勞動的產品在歐洲的商店銷售，強調人權是不能以任何代價出售。

在氣候問題上，馮德萊恩呼籲中國國家主席習近平，在11月格拉斯哥氣候峰會前，就中國將採取哪些措施，協助將全球氣候暖化溫度升幅限制在攝氏1.5度之內，作出具體說明。

中方一直強調，新疆並無出現強迫勞動或侵犯人權情況，強調所謂涉疆問題根本不是人權、民族、宗教問題，而是反暴恐、反分裂、去極端化問題。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:58:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石破茂宣布不參加自民黨總裁選舉　並支持河野太郎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610712-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610712-20210915.htm</link><description><![CDATA[日本前防衛相石破茂正式宣布，不會參加執政自民黨總裁選舉，並支持負責新冠疫苗接種計劃的行政改革擔當大臣河野太郎。

石破茂說，支持河野是因為兩人的改革願望、政治理念、對國家情況的關注及目標都是一致。

自民黨將於9月29日舉行總裁選舉，除了河野太郎，前外相岸田文雄及前總務相高市早苗，都已經表明會參選。日本傳媒預計，河野當選機會較大，意味他會接替菅義偉出任首相。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:19:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部指中美元首通話時同意透過多種方式保持聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610705-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610705-20210915.htm</link><description><![CDATA[英國《金融時報》報道，美國總統拜登上星期與中國國家主席習近平通電話時，曾經建議舉行面對面會談，但習近平未有答應，並強調華府必須放棄對北京的強硬態度。

被問到是否對習近平不想與他會面感到失望時，拜登表示，相關言論不實。美國國家安全顧問沙利文亦說，報道內容的描述不準確。

在北京，外交部發言人趙立堅只是重申，習近平應約與拜登通電話，雙方一致認為兩國元首就中美關係和重大國際問題深入溝通，對引領中美關係正確發展非常重要，雙方同意繼續通過多種方式，保持經常性聯繫。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:58:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應北韓發射導彈　中方重申冀有關各方協商解決問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610706-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610706-20210915.htm</link><description><![CDATA[北韓今日從中部向朝鮮半島東部海域發射兩枚短程彈道導彈。

在北京，外交部對事態表示關注，發言人趙立堅重申，中方一貫堅持維護朝鮮半島的和平穩定，堅持實現半島無核化，堅持通過對話協商解決問題。中方希望有關方面堅持政治解決方向，保持克制，開展對話接觸，按照雙軌並進思路和分階段同步走原則，探討尋找均衡解決各方關切的有效做法。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:56:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京譴責英國國會拒中國大使參加活動　將作出必要反應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610701-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610701-20210915.htm</link><description><![CDATA[英國國會以中方制裁部分英國議員為由，拒絕中國駐英大使鄭澤光到國會參加活動，中方予以強烈譴責，將不得不作出必要反應。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，中方對個別反華議員實施制裁，是針對有關人員惡意散播謊言和虛假信息，以及英方單方面制裁作出的必要反應，完全正當合理，對於任何損害中國核心利益的言行，中方歷來堅決反擊，絕不姑息。

趙立堅說，中方要求英國議會立即撤銷錯誤決定，切實約束個別議員的言行，從維護人民利益和全球福祉的立場出發，為中英關係鞏固和發展多做實事。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:46:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國民主黨籍加州州長紐瑟姆料可避過被罷免]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610696-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610696-20210915.htm</link><description><![CDATA[美國民主黨籍的加州州長紐瑟姆，預料可以避過被罷免。

初步點票結果顯示，六成六選民認為紐瑟姆應該留任，支持罷免的只有三成四。紐瑟姆發表宣言，感謝加州民眾行使基本權利投票。

罷免投票由共和黨人發起，他們主要不滿紐瑟姆處理疫情大流行的手法和政策。有分析認為，投票結果除了令紐瑟姆可能留任，亦令民主黨人可以在明年中期選舉前鬆一口氣。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:32:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潔篪冀美國兩黨和有識之士續為中美關係發揮積極作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610690-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610690-20210915.htm</link><description><![CDATA[中央政治局委員、中央外事辦主任楊潔篪，以視像方式會見出席中美政黨對話的美國民主、共和兩黨代表。

楊潔篪表示，兩國元首日前就中美關係等重要問題，進行坦誠、深入和廣泛的戰略溝通和交流，中方希望華府糾正錯誤的對華政策，與中方相向而行，共同採取積極行動，落實好兩國元首重要共識，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道。中美政黨對話對增進彼此了解、深化對話合作十分有益，希望美國兩黨和各界有識之士，繼續為兩國關係發展發揮積極作用。

美方代表說，美中關係是世界上最重要的雙邊關係，雙方應努力深化溝通，持續擴大經貿、人文等領域合作，共同推動美中關係積極發展。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:53:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新型潛艇成功試射自主研製的潛射彈道導彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610687-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610687-20210915.htm</link><description><![CDATA[南韓新型潛艇成功試射自主研製的潛射彈道導彈，成為全球第七個成功利用潛艇試射潛射導彈的國家。

韓聯社報道，總統文在寅等政府和軍方人士，今日到場觀摩。總統府青瓦台透露，攜帶潛射彈道導彈的第一艘國產3000噸級潛艇「島山安昌浩」號，在水底試射，導彈按預定軌跡飛行，準確命中目標。

青瓦台說，完成潛射導彈研製，在確保全方位防禦能力和威懾能力方面，有重大意義，期待今後對實現自主國防，以及朝鮮半島和平進程發揮作用。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:31:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[文在寅晤王毅　高度評價中方在朝鮮半島和平進程的作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610686-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610686-20210915.htm</link><description><![CDATA[南韓總統文在寅會見到訪的中國國務委員兼外長王毅。

文在寅高度評價中方在朝鮮半島和平進程發揮的重要作用和貢獻，指韓方將繼續與中國在內的國際社會努力，實現半島無核化與和平穩定，希望中方一如既往給予支援。文在寅又說，希望王毅在兩國關係發展方面發揮重要作用，大力支援南韓努力實現半島無核化，並建立和平機制。

王毅說，中韓是搬不走的鄰居，亦是實現合作互贏的夥伴，兩國應該加強交往。他又說，中韓關係取得不少歷史成就，兩國經濟具有高度互補性，應當聚焦合作，共謀發展，中方願意借北京冬奧，為改善兩韓關係創造機會。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:27:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓軍方指北韓試射兩枚短程彈道導彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610682-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610682-20210915.htm</link><description><![CDATA[南韓聯合參謀本部表示，北韓中午從中部向朝鮮半島東部海域發射兩枚短程彈道導彈，飛行大約800公里，最高飛行高度約為60公里，南韓軍方保持高度戒備和嚴密監視，會與美方密切合作，做好全面應對的準備。

日本海上保安廳表示，兩枚導彈似乎落入日本專屬經濟區以外海域。首相菅義偉說，發射威脅到日本及地區和平安全，亦違反聯合國安理會決議，日方將強烈抗議及譴責。

美軍印太司令部說，發射不會直接威脅美國或其盟友，但突顯北韓非法武器計劃破壞穩定的影響。

北韓過去的周末亦曾經試射新研發的遠程巡航導彈，形容有關武器系統的研發，具有重大戰略意義。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:17:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方敦促華盛頓郵報停止散布有關新冠病毒溯源不實言論]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610672-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610672-20210915.htm</link><description><![CDATA[中國駐美國大使館發言人敦促《華盛頓郵報》尊重科學事實，停止散播有關新冠病毒溯源的歪曲、誤導性言論。

發言人說，《華盛頓郵報》9月1日刊登社論，歪曲了關於新冠病毒溯源工作的事實，嚴重誤導讀者認知。此後，《華盛頓郵報》不僅拒絕發表中國駐美使館對該社論的回應函，反而繼續刊登其他散佈「中國實驗室洩漏論」的評論文章和讀者來信。

中國駐美大使館在使館網站發布一份致《華盛頓郵報》函件，強調中方已兩次接待世衛專家組赴華開展溯源工作，滿足了全部參訪要求。反而存在疑點的不僅是美軍德特里克堡，北卡羅來納大學巴里克團隊早就具備極其成熟的冠狀病毒合成及改造能力。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:20:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應習近平拒面對面峰會的報道　拜登稱不是事實]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610667-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610667-20210915.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登否認有報道指中國國家主席習近平上周與他通電話時，拒絕進行面對面峰會的建議。

拜登被記者問及對習近平拒絕會晤是否感到失望，他回應說，並不是事實。

較早前，英國金融時報報道，拜登上周與習近平通電話時，曾經建議進行面對面峰會，但並沒有得到回應，報道指，拜登曾建議幾個會晤的可能場合，但習近平強調華盛頓必須放棄對北京的尖銳態度。美國國家安全顧問沙利文認為，報道的描述並不準確。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:46:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅與鄭義溶會談　雙方均強調發展中韓雙邊關係重要性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610659-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610659-20210915.htm</link><description><![CDATA[正在首爾訪問的國務委員兼外長王毅，與南韓外長鄭義溶會談，雙方在開場發言都強調發展雙邊關係的重要性。

王毅表示，明年中韓將迎來建交30周年，兩國是搬不走的鄰居、分不開的夥伴。他又說，當前世界面臨一百年未有的大變局，席捲全球的新冠病毒加速局勢變化。在新的局勢下，中韓兩國應推動關係升級，實現更好、更快、更穩定、更全面的持續發展。

鄭義溶說，韓中兩國有著實現朝鮮半島完全無核化與永久和平這個共同目標，兩國作為核心夥伴緊密合作，期待中方一如既往支持韓方推進的半島和平進程。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:17:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓稱北韓從中部內陸地區向東部海域發射兩枚彈道導彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610655-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610655-20210915.htm</link><description><![CDATA[韓聯社報道，北韓向東部海域發射兩枚彈道導彈。

南韓表示，北韓從中部內陸地區向朝鮮半島東部海域發射兩枚彈道導彈。南韓及美國情報部門正進行精密分析。南韓聯合參謀本部表示，軍方保持高度戒備和嚴密監視，將與美方保持密切合作，做好全面應對的準備。

日本證實，有物體墜落日本同南韓之間的日本專屬經濟區水域以外，暫時未有船隻及飛機損毀報告。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:57:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韓聯社稱北韓向東部海域發射兩枚彈道導彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610644-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610644-20210915.htm</link><description><![CDATA[韓聯社報道，北韓向東部海域發射兩枚彈道導彈。

較早前，日本共同社亦指出，北韓發射的不明飛行物，可能是彈道導彈，日本政府正蒐集資料。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:30:20 +0800</pubDate></item></channel></rss>
