<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 21:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 20:39:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[海濱南岸第6座納強檢　三個流動採樣站只供強檢人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604070-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604070-20210803.htm</link><description><![CDATA[由於涉及與變種病毒株確診個案同住一幢大廈，紅磡海濱南岸第6座的住戶或工作人員，明日要進行強制檢測，政府明日將在第6座旁空地增設流動採樣站，提供免費服務。

另外，由明日起，位於黃大仙廣場、荃灣沙咀道遊樂場及東涌北公園的流動採樣站只開放予須接受強制檢測的人士，包括餐飲業務員工及表列處所員工，進行檢測。

若進行強制檢測期間，三號或以上熱帶氣旋警告信號懸掛、紅或黑色暴雨警告信號或「超強颱風後的極端情況」生效，進行強制檢測的期間將會延長一天。如天文台已發出三號強風信號或紅色暴雨警告信號，室外的流動採樣站將會關閉。在八號或以上烈風或暴風信號，或黑色暴雨警告信號發出期間，所有流動採樣站連同社區檢測中心均會關閉。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 20:39:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運港隊女子乒乓團體四強不敵日本]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604069-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604069-20210803.htm</link><description><![CDATA[奧運女子乒乓團體賽4強，香港隊以場數0:3不敵日本，將會出戰銅牌賽。

首場雙打港隊派出李皓晴和蘇慧音上陣，面對石川佳純和平野美宇，第一局最多落後過2:10，一度追到7:10，迫日本叫暫停，但之後仍以7:11先失一局，之後再以2:11和8:11不敵對手。

第二場單打由主力杜凱琹上陣，面對日本的伊藤美誠，首局比分相當緊湊，杜凱琹以9:11先失一局，第二局杜凱琹領先到8:1之後，一度被對方追到8:8平手，但她在關鍵時刻順利得分，以11:9勝出追成局數1:1。但之後兩局未能延續優勢，第三局以1:11大比數落敗後，第四局再輸7:11，局數1:3落敗。

到第三場李皓晴再度上場，迎戰平野美宇，首局力戰之下追到「刁時」，但仍輸10:12，之後再輸兩局7:11和3:11，港隊以場數0:3落敗，未能晉身決賽。

另一場4強戰明早舉行，由中國隊對德國隊，負方將與香港爭銅牌。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 20:25:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海洋公園為三隻大熊貓慶祝生日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604063-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604063-20210803.htm</link><description><![CDATA[海洋公園今日為園內三隻大熊貓安安、盈盈和樂樂舉辦生日慶祝活動。公園說，安安將於今個月滿35歲，相等於人類約105歲，成為人工飼養環境下全球迄今最長壽的雄性大熊貓。

海洋公園說，生活在野生環境的大熊貓一般壽命約20歲，而人工飼養環境下則可達30歲。居住在「香港賽馬會四川奇珍館」的安安是公園第一代的大熊貓，動物護理員在過去22年悉心照顧安安，並與獸醫團隊緊密合作，細心監察牠的健康狀況，以提供優質及適切的醫療照顧。

至於大熊貓樂樂和盈盈，分別將於本月8日及本月16日踏入16歲。海洋公園表示，盈盈和樂樂今年的繁殖季節曾經成功嘗試自然交配，而盈盈7月下旬出現典型的妊娠徵狀，包括食慾減少，及作息時間顯著延長等，惟這些跡象不排除是假懷孕所致。園方會繼續密切觀察盈盈的荷爾蒙水平及行為變化，適時再作公布。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:49:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥參觀城大動物醫療中心　冀積極為港培育人才]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604058-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604058-20210803.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥參觀城大動物醫療中心，並與城大校方高層座談。城大校董會主席黃嘉純和校長郭位陪同她參觀。

林鄭月娥表示，城大動物醫學及生命科學院，為青年提供多元教育，提升香港相關領域的國際地位，新冠疫情突顯公共衛生的重要性，學院促進人類、動物和環境共同健康發展，相信有助提升香港的公共衛生水平。

林鄭月娥表示，希望推進大灣區內馬匹運動和相關產業發展，期望城大發揮優勢，積極為香港培育人才，又說城大正推展在東莞建設校園，在香港積極鼓勵學生創新創業，相信城大未來會為香港青年開拓更大發展空間。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:18:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食環署鼓勵巿民在公眾街巿用消費券　減低傳播病毒風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604053-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604053-20210803.htm</link><description><![CDATA[食環署鼓勵巿民在公眾街巿使用消費券，透過非接觸式付款，減少現金交易，加強公眾衛生，減低傳播病毒的風險。

副署長黃淑嫻昨日視察土瓜灣街巿，攤檔租戶透過資助計劃，申請資助、安裝及使用非接觸式付款裝置的過程暢順，她呼籲市民多加使用。

食環署在轄下所有街市張貼平面圖，標示已安裝非接觸式付款裝置的攤檔，亦會將相關攤檔檔號上載至食環署網頁。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:59:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消費券帶動人流　領展旗下商場客量重回2018年水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604050-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604050-20210803.htm</link><description><![CDATA[政府在剛過去的周末開始發放消費券，有商戶指市民消費意欲提高。領展說，旗下商場客量重回2018年的水平，相信消費券會持續為租戶帶來正面影響。

消委會至今接獲26宗與消費券相關的投訴，主要涉及電子支付平台的客戶服務及系統問題。消委會同時呼籲，市民享受消費券相關的優惠前，要謹慎留意優惠條款。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:24:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大將研究打兩針科興者接種第三針或轉打復必泰效果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604047-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604047-20210803.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，早前的研究發現，部分接種了科興疫苗的人士，打兩針後一個月，中和抗體水平不理想。

中大即將進行研究，了解這類人士接種第三針科興，或轉打一針復必泰之後，產生抗體的效果，預計最快10月有初步數據。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:12:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱香港會計諮詢專家協會於選委會擔當重要角色]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604046-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604046-20210803.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波說，全國人大常委會通過修訂《基本法》附件一和附件二，完善香港特區選舉制度，貫徹落實「愛國者治港」的根本原則，為香港建構符合實際情況和發展需要，由各界廣泛參與的新選舉制度，讓香港走出政治困局，避免內耗、空轉，提升特區治理效能。

陳茂波出席一個會計界活動時表示，完善選舉制度重點之一，是保證社會政治參與均衡廣泛，最重要是有廣泛代表性的選舉委員會，當中會計專業內，其中由國家財政部委聘的香港會計諮詢專家所組成的「香港會計諮詢專家協會」將擔當重要的角色。

陳茂波提到，香港會計專業一直積極參與和助力內地的經濟發展，尤其是在資本市場發展等方面，發揮中介人角色，又說在國家的會計專業發展方面，包括準則跟國際接軌、人才培訓等，香港會計界均作出積極貢獻，期待未來推動香港會計專業更全面、更快融入國家發展大局，為國家作出新貢獻，同時為香港的經濟和社會發展開創新的局面。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:12:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：4類人員必須接種疫苗是為保障員工及市民安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604044-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604044-20210803.htm</link><description><![CDATA[當局規定包括所有政府僱員、醫管局員工等4類人員，必須接種新冠疫苗，除非有醫生證明不宜打針外，否則下月起要自費檢測。食物及衞生局局長陳肇始重申，措施是為保障員工及市民安全。

另外，政府亦加強機場、檢疫酒店等檢測安排。獲證明暫時不宜接種新冠疫苗的檢疫酒店人員及專車員工，將要每3日檢測一次。有工會認為，當局有需要在機場增設檢測點。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 18:06:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權視察外展隊到保險公司提供疫苗接種服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604034-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604034-20210803.htm</link><description><![CDATA[負責統籌疫苗接種計劃的公務員事務局局長聶德權到訪友邦保險的辦公室，與公司首席執行官馮偉昌視察約400名企業員工及財務策劃顧問，透過政府外展服務接種復必泰疫苗。
 
聶德權說，不同企業響應政府呼籲鼓勵員工接種疫苗，令人鼓舞，呼籲已接種新冠疫苗的市民鼓勵家人和朋友接種疫苗，為香港建立免疫屏障。

聶德權又在社交平台引述到場接種疫苗的財務策劃顧問，指有客人要求接種疫苗或者接受檢測才可造訪談保單，加上家人早已打針，因此自己也趁著今次有外展隊到公司到場接種。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:26:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅發局推出賞你遊大抽獎　接種一劑疫苗成年居民可參加]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604027-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604027-20210803.htm</link><description><![CDATA[旅發局宣布推出「賞你遊大抽獎」，透過抽獎形式向已接種至少一劑新冠疫苗的18歲或以上本港居民，送出指定免費本地旅行團名額約2萬個，總值約1000萬元。合資格的市民可於本周四至本月31日下午5時半登記參加，得獎名單將於下月10日公布。

旅發局表示，參加者需在活動網站登記，活動將抽出約1萬名得獎者，每人可獲得指定的免費「賞你遊」旅行團名額2 個，所有參與活動旅行團的人士均須在香港完成接種至少一劑新冠疫苗。

旅發局又說，大抽獎以超過180個參與第二輪「賞你遊香港」活動的免費本地旅行團作獎賞，得獎者可在下月30日或之前聯絡旅行社，以預訂指定行程，並在9月30日至11月中出發。

旅發局主席彭耀佳表示，希望送出本地團名額，以回饋及鼓勵市民接種疫苗，為抗疫出一分力，並透過本地遊向旅遊業界繼續提供支援，未來會繼續推出不同活動，以持續帶動本地氣氛及為業界帶來動力。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:12:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昂坪360暫停登車　現代貨箱碼頭晚上8時停吉櫃交收]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604026-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604026-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，部分服務受影響。

昂坪360宣布，受熱帶風暴的影響，下午4時25分起暫停登車。

現代貨箱碼頭將於晚上8時開始，暫停所有吉櫃交收服務。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:09:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台預料三號強風信號將於今晚及明早維持一段時間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604025-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604025-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號現正生效。
 
天文台高級科學主任李炳華表示，在下午4時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之西南偏南約120公里。過去數小時，本港風力有所增強，按照預測路徑，該熱帶低氣壓會在今晚晚間最接近香港，在本港以南約100 公里左右掠過。除非熱帶低氣壓顯著增強及進一步靠近香港，本港普遍吹烈風的機會較低，預料三號強風信號將於今晚及明早維持一段時間。

李炳華又說，與熱帶低氣壓相關的外圍雨帶，在今日及未來幾日會為本港帶來驟雨及狂風，而本港今日大部分地區已錄得20至30毫米雨量，預測今晚及明日的天氣，會是多雲，間中有驟雨及狂風，局部地區有雷暴，明日雨勢有時頗大，海面有大浪及湧浪。　　]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:00:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「鮑魚火腿絲通粉」以魷魚當鮑魚　大埔食肆女董事被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604024-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604024-20210803.htm</link><description><![CDATA[海關拘捕一名47歲食肆女董事，涉嫌在食品中以魷魚當作鮑魚出售，違反《商品說明條例》。

海關人員早前接獲舉報後，到大埔一間食肆購買兩款分別聲稱為「鮑魚火腿絲通粉」和「鮑魚火腿絲奄列」的食品，並將樣本送往化驗，結果證實食品中聲稱為「鮑魚」的材料，實則是魷魚，與聲稱的材料不符。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:52:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕3男子涉10多宗長者電騙案涉款135萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604023-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604023-20210803.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕3名男子，涉及主要以長者為目標的電話騙案。

警方上月6日至28日期間，接獲10多宗電話騙案，當中包括以「猜猜我是誰」和「虛構綁架」手法進行詐騙，騙徒會假扮受害人的子女，或者子女的朋友搏取事主信任，訛稱被禁錮、被警方拘捕、或意外入院，需要金錢應急等籍口，指示受害人帶同現金到沒有閉路電視覆蓋的指定地點交收，以逃避警方的追查。

警方經調查後鎖定兩名男子並採取行動，昨日在土瓜灣一個公園發現兩人與另一名形跡可疑的男子接洽，該名男子當時正從一名78歲女受害人手上接過8萬元的款項，探員隨即以「以欺騙手段取得財產罪」拘捕3人，並成功起回款項，他們年齡介乎25至32歲，報稱無業。行動中亦檢獲多部智能電話，警方相信，其中一名被捕人士，經由社交平台表明可以「搵快錢」的群組招募，聲稱事成後可以取得報酬。

警方說，案件涉及14名受害人，年齡介乎71至88歲，涉案騙款總額達135萬元，當中金額最大的一名受害人被騙去約20萬元。警方說，案件仍在調查中，不排除有更多人被捕，又呼籲市民接到不明來電時要提高警覺，不要誤信來電者身分和透露個人資料，也切勿相信社交平台的招攬，對於聲稱報酬異常優厚的工作，應該抱有懷疑的態度，不要因一時貪念墮入法網。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:49:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社署宣布幼兒中心長者服務中心等辦公時間內繼續開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604022-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604022-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，民政事務總署已設立24小時緊急事故熱線供市民查詢消息。

社會福利署宣布，所有幼兒中心、提供課餘託管服務的中心、長者服務中心及包括庇護工場、綜合職業康復服務中心、綜合職業訓練中心及展能中心在內的日間康復服務單位，在正常辦公時間內，會繼續開放。

勞工處提醒，僱主應盡早預先訂明僱員在熱帶氣旋及暴雨警告下的工作安排，應優先考慮僱員的安全和從居住地點往返工作地點的可行性等，應盡量體諒個別僱員可能面對的不同情況，包括路面及交通等情況，考慮困難和需要，採納情理兼備、彈性處理方法。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:47:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗冀教協重回正軌　勿如過去一樣以「搞政治」為主]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604020-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604020-20210803.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗說，支持政府終止與教協的合作關係，指很多意見認為教協的行為與其作為教師職工會並不符合，會影響教育，政府是時候就教協問題表達立場及做法，而政府決定切割關係。

譚耀宗表示，希望教協會重回正軌，指教協是最大教師組織，承擔很大責任，希望不要像過去一樣以「搞政治」為主，亦不可以與反中亂港組織有密切關係。至於應否取締教協，譚耀宗表示要按法例辦事，若任何組織或個人抵觸法律，要承擔法律責任。

被問到有無其他組織政府要處理甚至取締，譚耀宗表示，不想評論，但政府應該知悉有甚麼組織有問題，指出香港國安法通過後，影響社會穩定、國家安全的團體組織應該要小心。

另外，廉署就選舉舞弊行為，起訴歌手黃耀明及立法會前議員區諾軒，譚耀宗表示，過往處理選舉問題均會小心，認為找歌星表演很容易觸犯選舉法例。

立法會前議員陳凱欣表示，不論在2018年或延後選舉自己的所有競選活動，均是按選舉條例進行，不評論其他個案，認為條文演繹應交由相關人士定義。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三號強風信號生效　將於今晚及明早一段時間維持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604019-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604019-20210803.htm</link><description><![CDATA[三號強風信號生效，天文台預料，三號強風信號將於今晚及明早一段時間維持。

按照現時預測路徑，熱帶低氣壓會在今晚晚間最接近香港，在本港以南約100公里左右掠過。除非熱帶低氣壓顯著增強及進一步靠近香港，本港普遍吹烈風的機會較低。

在下午4時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之西南偏南約120公里，即在北緯21.3度，東經113.8度附近，預料向東緩慢移動，橫過廣東沿岸海域。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局宣布幼稚園肢體傷殘兒童及智障兒童學校停課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604018-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604018-20210803.htm</link><description><![CDATA[天文台在下午4時25分，改發三號強風信號。教育局表示，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。

局方說，上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:33:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</link><description><![CDATA[天文台在下午4時25分，改發三號強風信號。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:25:10 +0800</pubDate></item></channel></rss>
