<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 14:57:36 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[東奧男子鐵人三項賽後據報有選手泳後嘔吐　水質受質疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602996-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602996-20210728.htm</link><description><![CDATA[東京奧運男子鐵人三項賽後，據報有多名運動員在參加完游泳後嘔吐，令外界再度質疑賽場海水污染嚴重。

鐵人三項比賽的地點位於台場對出東京灣附近海面。包括彭博通訊社在內賽前已報道東京灣一帶水質受外界質疑。東京奧組委曾考慮將賽場移到遠離市中心的橫濱水域，但遭到國際鐵人三項聯盟拒絕。東京奧組委後來在賽場水域設立三層過濾系統，以便將排污口與賽場隔離。

東京灣海水嚴重污染相信同污水處理系統陳舊有關。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:57:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南北韓據報擬舉行首腦峰會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602985-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602985-20210728.htm</link><description><![CDATA[路透社引述南韓政府3名消息人士表示，南北韓官員正展開磋商，包括計劃舉行首腦峰會，以及重啟聯絡辦公室。

報道說，南韓總統文在寅在今年4月以來，與北韓領袖金正恩通信十多次，尋求改善雙方關係。消息又說，南北韓亦尋求舉行文在寅及金正恩的峰會，但由於新冠疫情大流行，暫時未有舉行的時間表及其他細節。消息人士認為，面對面的峰會是最好，但虛擬峰會亦是選擇之一。

報道又說，北韓面對自上世紀90年代以來最嚴重的經濟危機，但得到中國軍方發放緊急儲備，只出現少量饑荒導致的死亡個案。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:23:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南北韓早上通過通信聯絡渠道順利進行例行通話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602975-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602975-20210728.htm</link><description><![CDATA[南韓統一部表示，南北韓在今早9時許，通過南北韓通信聯絡渠道順利進行例行通話，是經過雙方領導人之間的信函溝通後，重啟終斷13個月的通信聯絡渠道。

韓聯社報道，韓方使用位於統一部辦公大樓內的南北韓聯絡辦公室首爾分處進行通話，北韓的具體通話位置尚不清楚。

另外，南韓國防部官員透露，南北韓在今早9時，亦通過西海地區軍事通信線路順利進行通話，但東海地區軍事通信線路，仍在解決技術問題。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:50:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1896宗確診　創疫情以來單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602957-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602957-20210728.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1896宗新型肺炎確診個案，創疫情爆發以來單日新高，較前一日增加530多宗，累計超過19萬3千多宗。

新增病例中，絕大部分是社區感染個案，超過6成來自首都圈。另外，新增4宗死亡病例，累計2083名患者死亡。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 12:31:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科特迪瓦總統與政敵會面　分析指國家開始復原象徵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602960-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602960-20210728.htm</link><description><![CDATA[西非國家科特迪瓦出現政治和解曙光，總統瓦塔拉與他的政敵、前總統巴博在經濟首都阿比讓會面，兩人都表示要推動國家和平與和解。

瓦塔拉在總統官邸與巴博會面，表示很高興見到對方；而在會後的記者會上，他指動盪已經過去，強調對科特迪瓦來說，國家和平是重要的事情。巴博就在會後呼籲當局釋放內亂以來被關押的人士。

科特迪瓦在2010年舉行總統選舉，巴博不承認落敗結果，拒絕下台，引發歷時4個月危機，期間3千人被殺。巴博其後被捕，在海牙國際刑事法庭受審，被裁定反人類罪行罪名不成立，上月返國。

有分析認為瓦塔拉與巴博今次會面是國家開始復原的象徵，但巴博的發言人說不應誇大會面成果。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:44:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方回應歐美聲明　反對以科學調查之名行政治操弄之實]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602939-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602939-20210728.htm</link><description><![CDATA[中國駐歐盟使團發言人回應歐美澳日等官員，就新冠病毒溯源第二階段調查工作發表的聯合聲明，強調中方堅決反對以開放透明科學調查之名、行政治操弄之實的做法，奉勸有關方面停止在溯源問題上搞政治操弄，停止利用溯源問題甩鍋推責，停止蓄意破壞國際溯源研究合作。

發言人又說，近期近60個國家就新冠病毒溯源問題，致函世衛組織總幹事或單獨發聲，指出病毒溯源是一項科學任務，要靠科學家在全球範圍內進行考察研究，強調溯源問題不能被政治化，世衛發布的中國及世衛聯合研究報告應該得到維護，這些客觀理性的聲音應該得到尊重和重視。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 10:11:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[駐華外國記者協會關注記者採訪河南水災時遭騷擾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602931-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602931-20210728.htm</link><description><![CDATA[駐華外國記者協會發表聲明，對報道河南水災的外國記者遭到騷擾表達嚴重關切，同時呼籲中國政府兌現允許外國記者在中國不受限制地採訪的承諾，並承擔起保護記者安全的責任。聲明表示，駐華外國記者協會對外國記者在中國面臨越來越大的敵意感到失望和震驚，又指這種敵意往往受到中國官員和官方機構的民族主義傾向的直接鼓勵。無國界記者協會亦對外國記者在中國採訪遭遇騷擾和威脅，表示震驚和譴責。

美國之音早前報道，有多名外國記者在鄭州街頭採訪水災時，遭到身份不明人士圍攻、騷擾和謾駡。

內地《環球時報》早前表示，中國公眾對西方媒體的報道產生憤怒情緒，完全事出有因，批評西方媒體長期扮演抹黑中國的角色，對西方社會形成偏執的對華看法，負有不可推卸的責任。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 09:37:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：滑板及霹靂舞列為奧運比賽項目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602927-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602927-20210728.htm</link><description><![CDATA[13歲的日本選手奪得東京奧運新設項目滑板女子街式賽金牌。內地傳媒報道，她打破中國跳水名將伏明霞紀錄，成為亞洲最年輕冠軍。

不過，外界更注意她所參加的滑板項目。參加的選手幾乎全部不足20歲。與2024年被巴黎奧運列為正式比賽的霹靂舞一樣，同樣被視為現代街頭文化，因此當被列入歷史悠久的奧運會比賽項目時，引起強烈爭議。

另一項受爭議的電競，正極力爭取成為大型運動會的競賽項目。2022年的杭州亞運，電競已經被列為正式比賽，同樣會頒發獎牌，但亞奧理事會就被外界指責只顧商業利益，沒有理會體育運動傳統。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 09:10:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩出席老兵大會　發言未提及核威攝力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602923-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602923-20210728.htm</link><description><![CDATA[北韓領袖金正恩出席第七次全國老兵大會，並發表講話。

韓聯社報道，金正恩的發言與去年不同，未有提及自衛核威攝力，亦未有就南北韓以及北韓與美國的關係發言。

報道引述北韓傳媒表示，金正恩在談及韓戰時也只提到「美國帝國主義的侵略」等。分析指出，南北韓時隔一年多，重啟通信聯絡渠道，相信北韓此舉意在避免有刺激性發言。

金正恩去年的發言提到核威懾力，表示北韓憑藉可靠有效的自衛核威懾力，確保祖國的永久安全和光明未來，朝鮮半島將不再有戰爭。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 08:57:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方反駁歐美澳日官員就支持第二階段新冠溯源聯合聲明]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602920-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602920-20210728.htm</link><description><![CDATA[中國駐歐盟使團發言人反駁歐美澳日官員，就支持第二階段新冠溯源發表的聯合聲明。

中國駐歐盟使團發言人表示，堅決反對以開放透明科學調查之名、行政治操弄之實的做法。將疫情污名化、病毒標籤化、溯源政治化，嚴重干擾和破壞國際溯源研究合作，也對各國抗擊疫情、挽救生命製造極大困難和障礙，中方必須予以拒絕，強調中國在溯源問題上一向採取科學、專業、嚴肅和負責任的態度。

中方奉勸有關方面停止在溯源問題上搞政治操弄，停止利用溯源問題甩鍋推責，停止蓄意破壞國際溯源研究合作，採取真正負責任的科學態度，同國際社會一道為戰勝疫情。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 08:25:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美防長稱不會於利益受威脅時退縮　但冀與華建穩定關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602910-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602910-20210728.htm</link><description><![CDATA[美國國防部長奧斯汀表示，中國在南海大部分海域的主張，並無國際法依據，侵犯區內國家的主權，美國將支持各國捍衛自身權利。

奧斯汀在新加坡出席智庫組織活動時強調，當美國自身利益受威脅時，華府不會退縮，但亦不尋求與中國對抗，作為國防部長，他尋求與中國建立建設性和穩定的關係，包括與解放軍加強危機溝通。

國務委員兼外長王毅早前強調，中美應透過對話找到一條不同制度、不同文化、不同發展階段的兩個大國和平共處之道，如果能夠互利雙贏當然更好，又明確中方對中美關係的三條底線，包括不得侵犯中國國家主權。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 06:22:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國西部化工園區爆炸增至兩死31人傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602903-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602903-20210728.htm</link><description><![CDATA[德國西部城市萊沃庫森一個化工園區發生爆炸，增至兩人死亡，31人受傷，仍有5人失蹤。

事發在當地星期二早上，爆炸發生在園區內一個廢物焚燒場，幾公里外都聽到巨響，爆炸導致溶劑儲存缸起火，現場冒出大量濃煙，消防用了3小時將火救熄。警方說，傷者當中有5人重傷，要接受深切治療。

由於擔心濃煙含有毒物質，當局要求居民留在室內，並關閉空調，附近多條高速公路亦一度關閉。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 05:47:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國曼谷擬將廢棄列車車廂改建成隔離病房]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602906-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602906-20210728.htm</link><description><![CDATA[泰國的新型肺炎疫情嚴竣，首都曼谷計劃將15節已廢棄的列車車廂，改裝成可容納240張病床的臨時隔離病房，收治病情不嚴重的患者，希望星期五改建完成。

Delta變種病毒在泰國肆虐，由於床位不足，有病情嚴重的病人在家中等待入院期間死亡。亦有確診者在醫院外紮營，以免在家中傳染家人。

泰國單日新增1萬4150宗確診個案，再有118人死亡，曼谷已經實施封城。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 05:42:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國水療中心連環槍擊案　被告承認四項謀殺罪判囚終身]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602900-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602900-20210728.htm</link><description><![CDATA[美國佐治亞州亞特蘭大水療中心連環槍擊案，22歲被告羅伯特亞倫朗，與控方達成認罪協議，承認四項謀殺罪，每項各判處一次終身監禁，不得假釋。

案發在今年3月16日，羅伯特亞倫朗先後在三間水療中心開槍，導致8人死亡，包括6名亞裔女子，但他解釋犯案並非出於種族原因，而是因為有性上癮問題，希望消除誘惑來源。

羅伯特亞倫朗預料下月在另一間法院，就另外4項謀殺罪的指控出庭，檢察官表明會尋求判被告死刑。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 05:14:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[希臘逾300名消防員撲救山火　4人疑與山火有關被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602899-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602899-20210728.htm</link><description><![CDATA[歐洲南部天氣炎熱及有強風，意大利，西班牙和希臘都發生山火。

希臘至少有50宗山火，首都雅典以北的彭特利庫斯山星期二起火，煙霧吹到雅典上空，有地方官員形容山火失控，至少兩間屋及三架車被焚毀。當局疏散多區居民，無人受傷，300多名消防員救火，18架救火直升機和飛機在空中掟水彈，由於風勢猛烈，情況未受控。民防部門說，四人懷疑與山火有關被捕。

意大利薩丁尼亞島，亦有4千公頃林木被焚毀，超過350人疏散，法國和希臘派飛機協助撲救。西班牙的加泰羅尼亞東北部同樣有山火，1500公頃林木被燒毀，幾十人被迫撤離家園。　]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 04:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國體操主將拜爾斯在奧運女團決賽因心理問題退賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602898-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602898-20210728.htm</link><description><![CDATA[運動員的心理健康再次引起關注，東京奧運體操女子團體決賽，美國主將拜爾斯完成跳馬項目後，突然退出餘下項目，並一度離開賽場。

拜爾斯在跳馬取得13.766分，是她在奧運跳馬的最低分。拜爾斯說，當她完成跳馬後，已經不想再繼續比賽，認為必須更關注自己的心理健康，保護自己的身體和思想，不再只是做外界想他們做的事。

拜爾斯是美國歷來最成功的體操運動員，在里約奧運取得4金1銅的成績，目前不清楚她是否會繼續參加奧運其他體操項目的賽事。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 04:38:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美疾控中心建議已打疫苗人士室內戴口罩　防止變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602897-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602897-20210728.htm</link><description><![CDATA[Delta變種新冠病毒導致美國新增確診個案回升，單日有57126宗，是高峰期的四分一。

疾控中心修訂戴口罩指引，建議完成接種疫苗人士，在高傳播率地區進入公共室內場所時要戴口罩，以防止變種病毒傳播。疾控中心總監瓦倫斯基說，根據多個州和其他國家的數據，已完成接種疫苗人士，仍有可能傳播病毒。

疾控中心又建議學校在秋季全面恢復面授課堂，但幼稚園與中小學教師和學生，無論有無接種疫苗，都應該在室內戴口罩。

總統拜登認為，在高風險地區推動戴口罩及接種疫苗，是避免再次經歷去年封鎖的最佳方法，又指政府正考慮是否要求聯邦僱員接種疫苗。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 04:10:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐洲南部炎熱及有強風　意大利西班牙希臘都有山火]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602894-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602894-20210728.htm</link><description><![CDATA[歐洲南部天氣炎熱及有強風，意大利，西班牙和希臘都發生山火。

希臘至少發生五十宗山火，首都雅典北部的彭特利庫斯山星期二起火，煙霧吹到雅典上空，有地方官員形容山火失控。雅典周邊的房屋受到威脅，當局疏散多區居民，又派出七十多名消防員撲救。有消防員說，部份山火是因為農場和地盤人員疏忽引起。

意大利薩丁尼亞島，亦有4千公頃林木被焚毀，超過350人疏散，法國和希臘派飛機協助撲救。西班牙的加泰羅尼亞東北部同樣有山火，1500公頃林木被燒毀，幾十人被迫撤離家園。　]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 03:15:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英國新增確診人數續跌　美國擬修訂戴口罩建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602893-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602893-20210728.htm</link><description><![CDATA[英國新增新型肺炎確診人數連續七日下跌，單日新增23511人染疫，比一星期前下跌五成，但死亡人數就創三月以來新高，單日有131人死亡。

首相約翰遜說，過去幾日確診人數下降，但不能夠太早下定論疫情好轉，呼籲民眾仍要小心防疫。英格蘭地區本月中放寬大部份防疫限制後，確診人數上升至二月以來新高，有專家說，染病人數減少可能因為學校放暑假，熱浪及要求密切接觸者自我隔離的規定有效。　

另外，Delta變種病毒導致美國新增確診個案大幅回升，單日有57126宗，是高峰期的四分一。報道指，疾控中心將再次修訂戴口罩建議，建議完成接種疫苗的人，在一些室內地方最好戴口罩。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 02:08:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美眾院就國會山莊遭衝擊舉行聽證會　多名警員作供]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602891-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602891-20210728.htm</link><description><![CDATA[美國國會眾議院的調查委員會，就1月6日國會山莊遭衝擊事件，召開首次聽證會，多名警員先後作供。

有非裔的國會警員表示，當日被暴徒以種族歧視言論嘲弄。亦有警員作供時情緒激動，形容當日就好像中世紀戰場，他被人打，身體多處受傷，要送院治理。

有警員說，當日有人罵他是國家叛徒，有人取走他的徽章和彈藥，不斷以拳頭施襲，亦有人嘗試取走他的配槍，聽到有人說，用他的配槍殺死他。

委員會9名成員由眾議院議長波洛西任命，主要是民主黨人。主席湯普森強調，將會完全以事實為指導，不會有政治或黨派偏見。

利茲切尼是委員會兩名共和黨人之一，她強調必須徹查事件，希望國家不要被黨派偏見蒙蔽雙眼，又說如果國會不負責任地採取行動，事件將會繼續是國家的癌症。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 01:39:16 +0800</pubDate></item></channel></rss>
