<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 12:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 04 Oct 2021 11:52:28 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[日本國會將選出岸田文雄為新首相　擬月底舉行眾院選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613390-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613390-20211004.htm</link><description><![CDATA[日本自民黨總裁岸田文雄預料將於今天獲國會臨時會議選為新任首相，他之後會公布內閣名單。當地傳媒引述消息報道，岸田文雄計劃，在本月31日舉行眾議院選舉。報道表示，有關消息已通知自民黨幹部，預計當局會在本月14日解散眾議院，19日發出公布，31日星期日投票。

另外，首相菅義偉上午在臨時內閣會議中呈辭，完成總辭程序，到下午，國會參眾兩院將選出新一任首相，預料會選出岸田文雄為日本第100任首相。

岸田文雄早上抵達自民黨總部，他表示，將會迎來新開始，他承諾會以堅強的意志和決定迎接挑戰，面對未來。

預計岸田上任後，將在首相官邸與聯合執政的公明黨黨魁山口那津男會談，討論新任內閣人選，岸田之後會到皇宮，出席日皇舉行的任命儀式等，稍後舉行首相就任記者會，以及召開首次內閣會議。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 11:52:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南北韓恢復熱線通話　北韓：韓方要領會重啟通訊意義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613369-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613369-20211004.htm</link><description><![CDATA[南韓統一部表示，南北韓聯絡辦公室在當地早上9時，恢復正常通話，時隔兩個月以來，雙方再度透過聯絡辦公室的熱線通話。南韓軍方亦表示，南北韓通過東海和西海地區軍事通信熱線，進行正常通話。南韓政府表示，希望在恢復熱線通話之後，盡早重啟南北韓會談。

北韓朝中社發表公報，表示遵循勞動黨總書記金正恩的意志，有關機關決定從當地早上9時起，重啟所有北南通訊聯絡線。公報指出，南韓當局要深深領會重啟北南通訊聯絡線的意義，將為完成改善北南關係、打開今後輝煌前途而需要先決的重大課題，作出積極努力。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:30:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韓聯社：南北韓軍事通信熱線今早恢復正常通話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613360-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613360-20211004.htm</link><description><![CDATA[韓聯社報道，南北韓軍事通信熱線今早恢復正常通話，時隔兩個月以來，雙方再度透過聯絡辦公室的熱線通話。

南韓政府表示，希望在恢復熱線通話之後，盡早重啟南北韓會談。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:21:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[福奇：仍有7千萬美國民眾未接種疫苗　或導致疫情反彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613358-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613358-20211004.htm</link><description><![CDATA[美國國家過敏症和傳染病研究所所長福奇表示，雖然美國在過去三個月內的新型肺炎新增病例顯著減少，與新冠病毒相關的住院人數及平均每日新增病例，在過去一個月內下跌三成，但他警告，美國仍有7000萬合資格接種疫苗的人士尚未接種，認為當中存在危險，可能會令新增病例反彈。

美國至今累計超過70萬人死於新型肺炎，福奇接受美國廣播公司訪問時表示，雖然疫情造成的死亡不可避免，但美國應該可以做得更好，若果有更多國民接種疫苗，死亡人數會大幅減少。

對於默克藥廠推出的口服抗病毒藥物，福奇認為這種藥物不會取代新冠疫苗，但新藥在未來有很大的發展空間。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:07:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北韓稱遵循金正恩意志今早重啟所有北南通訊聯絡線]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613352-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613352-20211004.htm</link><description><![CDATA[北韓透過官方朝中社發表公報，表示遵循勞動黨總書記金正恩的意志，有關機關決定從當地今日早上9時起，重啟所有北南通訊聯絡線。

公報指出，南韓當局要深深領會重啟北南通訊聯絡線的意義，將為完成改善北南關係、打開今後輝煌前途而需要先決的重大課題，作出積極努力。

公報提到，金正恩早前在第十四屆最高人民會議第五次會議上發表施政演說時，提到作為努力實現全民族希望目前的北南關係早日得到恢復，持久和平降臨朝鮮半島的期待及心願的一部分，願意重啟被斷絕的北南通訊聯絡線。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 06:52:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班官員指清真寺爆炸死傷人數可能上升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613351-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613351-20211004.htm</link><description><![CDATA[阿富汗一座清真寺外，昨日發生的爆炸，當地傳媒引述內政部指最少8人死亡，20人受傷。

一名不願透露身份的塔利班官員更表示，最終死傷人數可能更多。

報道說，事發時清真寺正為一名已故女子舉行悼念活動，而該名女子是塔利班發言人穆賈希德的媽媽。

穆賈希德在社交平台證實，加赫清真寺外，發生導致平民死傷的爆炸，但未有評論事發時清真寺內，是否正舉行悼念他母親的儀式。

到目前為止，沒有任何個人或組織就爆炸承認責任。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 06:12:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北韓稱今早稍後重啟朝韓通信聯絡管道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613349-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613349-20211004.htm</link><description><![CDATA[北韓表示將在今日稍後，重啟與南韓之間的熱線。

北韓領袖金正恩上月底出席會議時，表示會在10月初，重啟朝韓通信聯絡管道。該管道今年7月27日，在事隔13個月後重設，但兩星期後又因美韓軍演停擺。

南韓統一部官員在本月一日，通過該聯絡管道，嘗試與朝方聯繫，但朝方未予回應。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:40:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美方發表涉台聲明　中方強調有權採取任何手段制止台獨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613348-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613348-20211004.htm</link><description><![CDATA[美國國務院發表涉及台灣的聲明，敦促北京在軍事、外交及經濟方面，停止有關施壓及壓迫。台灣對外交往部門感謝美國主動發表有關聲明。

國務委員兼外長王毅曾經強調，台灣是中國領土一部分的基本事實，從來沒有改變，奉勸美方在台灣問題上恪守承諾，慎重行事；又指如果台獨膽敢挑釁，中國有權利採取任何需要的手段，予以制止。

在北京，外交部發言人曾經正告台灣的民進黨當局，挾洋自重的圖謀，註定以失敗告終。國防部新聞發言人日前表示，中方決不容許任何國家，以任何方式插手台灣問題。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 05:14:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[喀布爾清真寺外爆炸據報增至最少2死　8人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613346-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613346-20211004.htm</link><description><![CDATA[阿富汗喀布爾昨日發生的爆炸，據報增至2人死亡，8人受傷。

臨時政府內政部發言人胡斯提接受當地傳媒訪問時說，事發在星期日下午，位於喀布爾第一警區的加赫清真寺外，發生爆炸，最少2名平民死亡，另有幾名平民受傷。胡斯提強調，當局會盡快將兇手緝拿歸案。

阿富汗黎明新聞網報道，爆炸發生時，加赫清真寺正舉行儀式，悼念數日前去世的一名女子，該名女子是塔利班發言人穆賈希德的母親。報道引述目擊者說，爆炸發生在民眾進入清真寺時。

截至目前為止，沒有任何個人或組織，對今次襲擊事件承認責任。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 02:35:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[格魯吉亞選委會指執政黨於地選中領先　優勢明顯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613345-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613345-20211004.htm</link><description><![CDATA[格魯吉亞選委會公布地方選舉點票結果，執政的格魯吉亞夢想黨領先。

格魯吉亞的地方選舉，實行比例代表制與多數代表制結合的選舉制度。

在已統計的超過99%選區的選票中，執政黨在比例代表制選舉中，獲得46.68%支持，主要反對黨聯合民族運動黨，獲得30.7%的支持；執政黨在多數代表制選舉中，亦獲得明顯優勢。

結果顯示，除首都第比利斯等5個主要城市的市長選舉，需要進行第二輪投票外，執政黨贏得其他城市市長選舉，並在多數城市的議會選舉中，取得明顯優勢。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 01:57:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗記協稱塔利班掌權後近七成傳媒因資金問題停工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613344-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613344-20211004.htm</link><description><![CDATA[阿富汗記者協會表示，塔利班重新掌權後，近七成當地傳媒因資金問題，被迫停工。

協會在28個省進行調查，1500名記者參與。

協會主席盧特菲說，六成七阿富汗記者失業，三成三記者在高壓及艱難的環境下繼續工作，多數傳媒工作人員陷入資金困難。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 01:44:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英國廣播公司宣稱與夥伴取得文件顯示政商人士秘密財富]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613343-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613343-20211004.htm</link><description><![CDATA[英國廣播公司聯同衛報等傳媒合作夥伴，宣稱取得分布在多個國家共14間金融機構的1200萬份財務文件，進行聯合調查，並宣稱發現一些世界各地領袖、官員、政客及富商的秘密財富與交易。

調查指出，約35名現任與前任領導人及超過3百名公職人員，出現在離岸公司的文件中，有關文件被稱為潘朵拉文件。

英國廣播公司報道，潘朵拉文件顯示約旦國王秘密在英國及美國累積資產；英國前首相貝理雅與妻子在倫敦購買辦公室時，節省了超過31萬英鎊的印花稅，並購買了一間擁有該建築物的離岸公司；俄羅斯總統普京，與位於摩納哥的秘密資產有聯繫；捷克總理巴比什未有申報一間離岸投資公司，而該公司曾以1200萬英鎊，在法國南部購置兩座別墅。

報道說，文件顯示的很多交易，在法律上不構成不正當行為，但有份組織今次調查的記者團體形容，有關調查打開了一個藏有很多物件的盒子。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 01:35:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟官員稱伊核談判對沙特以至中東安全十分重要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613340-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613340-20211004.htm</link><description><![CDATA[歐盟外交與安全政策高級代表博雷利訪問沙特阿拉伯，與沙特外交官員就阿富汗、也門及伊朗核協議等共同關心的地區與國際問題，交換意見。

博雷利在離開沙特前，與沙特外交大臣法爾漢共同見記者。他表示，歐盟方面已向包括沙特在內的海灣合作夥伴，介紹與伊朗重啟核談判的相關情況，強調伊朗核談判，對沙特以至中東的安全十分重要，而伊朗目前並非一個擁核國家，歐盟方面與伊朗之間，仍有溝通渠道，希望維也納核談判可盡快重啟，但他承認各方未就談判的具體日期達成共識。

法爾漢就說，沙特支持國際社會為阻止伊朗獲得核武器而付出的努力，強調沙特決不允許伊朗成為擁核國家。他同時表示，沙特方面正就如何結束也門內戰，與各方密切溝通。

分析指出，沙特之前多次公開表示，希望參與伊朗核談判，但伊朗方面反對，歐美高官近期密集訪問沙特，既希望就相關情況與沙特溝通，亦希望借機安撫沙特等海灣地區盟友，令伊朗核談判得以盡快及順利重啟。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:29:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[喀布爾一間清真寺附近發生爆炸　塔利班稱有平民喪生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613338-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613338-20211003.htm</link><description><![CDATA[阿富汗首都喀布爾一間清真寺附近發生爆炸，塔利班發言人穆賈希德表示，有平民喪生。

路透社引述塔利班消息指，爆炸星期日在清真寺外的一條主要道路發生，清真寺當時正舉行祈禱儀式；又引述另一名塔利班成員表示，爆炸導致至少兩名平民死亡，另有3人受傷。暫時未有組織承認責任。

塔利班8月進佔喀布爾，再次接掌阿富汗，國際社會向塔利班施壓，要求表明放棄與伊斯蘭國及阿蓋達等極端組織的聯繫，塔利班一直否認有關組織的武裝活躍於阿富汗境內。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:51:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[意大利有小型飛機撞向空置的建築物　機上8人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613330-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613330-20211003.htm</link><description><![CDATA[意大利有小型私人飛機撞向北部米蘭市郊一幢空置的建築物，機上8人全部死亡。

被撞的建築物高兩層，在一個地鐵站附近，因為正在裝修，當時無人在建築物內，有附近居民當時聽到爆炸聲。路透社引述目擊者指，事發後，停泊在附近街道的數輛汽車起火，濃煙升上半空。

當局說，小型飛機由米蘭利納泰機場起飛，當時正前往撒丁島。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:48:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法國軍方稱阿爾及利亞禁法國軍機進入阿方領空]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613327-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613327-20211003.htm</link><description><![CDATA[法國與前殖民地阿爾及利亞的關係惡化，法國軍方表示，阿爾及利亞政府已禁止法國軍用飛機，進入阿爾及利亞領空。

法國戰機以往定期飛越阿爾及利亞領空，以前往西非薩赫勒地區，協助打擊恐怖主義。法國軍方發言人說，當軍方星期日早上提交飛行計劃時，了解到阿爾及利亞已停止法國軍機飛越他們領空，但強調有關決定不會影響法國在薩赫勒地區展開的行動，或情報任務。

阿爾及利亞早前已經因為不滿法國總統馬克龍發表的言論，決定召回駐法國大使。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:11:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約翰遜稱不會無節制地以移民填補工作空缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613325-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613325-20211003.htm</link><description><![CDATA[英國保守黨在曼徹斯特召開年度大會，首相約翰遜在會前再次回應貨車司機短缺問題。

約翰遜表示，英國正經歷脫歐後的調整期，需要為英國人尋找薪酬更高、技能更好的工作。他說，當民眾在2016年及2019年投票支持改變時，他們希望結束依賴低工資、低技能和長期低生產率的英國經濟模式，強調英國不可能回到失敗的舊模式，無節制地以移民填補工作空缺。

約翰遜又拒絕排除再次加稅的可能性，他說，疫情大流行打擊英國經濟，如果可以避免，他不想再次加稅，但他亦不會對公共財政不負責任。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:42:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[岸田文雄料明獲通過出任日揆　據報本月14日解散眾院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613321-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613321-20211003.htm</link><description><![CDATA[日本自民黨總裁岸田文雄預料明日獲國會正式通過出任首相，並會公布內閣名單，防衛大臣岸信夫據報有望留任。

另外，共同社報道，岸田決定新設負責經濟安全保障事務的閣僚職位，以應對美中對立等國際秩序變化。

報道又說，岸田基本決定本月14日解散眾議院，政府和執政黨內傾向認為，應該在本月26日發布選舉公告，下月7日投票，但由於岸田計劃出席本月底在羅馬舉行的二十國集團首腦會議，外交日程與選舉期重疊，因此亦有可能在下月2日發布公告、下月14日投票。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:55:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都增161宗確診　連續8日在300宗以下]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613320-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613320-20211003.htm</link><description><![CDATA[日本新增968宗新型肺炎確診個案，其中東京都佔161宗，較上星期日減少130多宗，連續八日在300宗以下，重症患者維持88人，大阪府則再多136人染疫。

日本放送協會報道，在全面解除緊急事態宣言後的首個星期日，東京淺草區有不少家庭和旅遊團前往觀光，部分商店減價促銷紀念品，有商戶表示，周末的旅客人數較一星期前增加。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:46:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本埼玉縣規定民眾使用扶手梯　應努力做到停步不行走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613309-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613309-20211003.htm</link><description><![CDATA[為防發生扶手電梯意外，日本埼玉縣規定民眾使用扶手梯時，應努力做到停步不行走，是全日本首個實施相關條例的地方。

鐵路公司在縣內各個車站張貼海報，呼籲民眾遵守相關規定，安全使用自動扶手梯，車站內亦有廣播，提醒乘客使用扶手梯時停步，但有職員說，繁忙時間仍然見到有人在扶手電梯上跑。

日本傳媒報道，使用扶手電梯時，空出一側讓趕急的人行走，已經成為大眾習慣，由於有跌倒和碰撞風險，埼玉縣議員提交條例草案，在3月的縣議會上通過，今個月正式實施，條例要求民眾使用扶手電梯時不要走動，但並無懲罰規定。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:20:24 +0800</pubDate></item></channel></rss>
