<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 14:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 13:21:15 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[據報輝瑞疫苗或在下月獲授權為美國5至11歲兒童接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610099-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610099-20210911.htm</link><description><![CDATA[路透社引述美國衛生官員表示，輝瑞/BioNTech新冠疫苗可能在10月底獲得授權，為5至11歲兒童接種。

報道表示，輝瑞將於本月底前，收集並分析足夠的臨床測試數據，之後向美國食品及藥物管理局申請緊急使用授權，預料管理局將在三星期內作出決定，以了解疫苗對兒童是否安全及有效。

消息人士透露，美國白宮首席防疫顧問福奇在一個視像會議亦認為，輝瑞若果能在本月底提交緊急使用授權的申請，並獲得數據支持，可望在10月獲得授權。至於莫德納疫苗，收集及分析數據的時間，可能會比輝瑞多三星期，因此預計最快到11月，才能決定兒童是否合適接種莫德納疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 13:21:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲單日確診病例首破2千宗　新州佔近1600宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610092-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610092-20210911.htm</link><description><![CDATA[澳洲過去一日錄得2069宗新型肺炎本土確診，首次單日突破2000宗。新增病例之中，1599宗來自新南威爾士州，數字同樣創新高，當地再多8名患者死亡，其中兩人在家中去世，死後才驗出確診。鄰近的維多利亞州錄得450宗病例，大部分源頭不明。

昆士蘭州錄得5宗確診個案，來自首府布里斯班一個家庭，全部帶有Delta變種病毒。當局估計，該家庭可能是被來自新南威爾士州的患者感染。州長表示，如果情況在未來幾天沒有改善，可能會實施封鎖措施。

至於新西蘭，過去一日新增23宗確診，全部來自奧克蘭，數字比前一日急升一倍。衛生官員呼籲民眾嚴守防疫措施，一旦察覺有病徵應盡早接受病毒檢測。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:51:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗前副總統薩利赫兄長　據報已遭塔利班處決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610090-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610090-20210911.htm</link><description><![CDATA[阿富汗前副總統薩利赫的兄長，據報已經遭到塔利班處決。路透社等傳媒引述薩利赫一名侄兒表示，薩利赫的兄長羅烏拉已經被處決，塔利班不允許家屬埋葬他的遺體。

俄羅斯衛星網引述知情人士表示，塔利班在潘傑希爾山谷的戰鬥中，確認羅烏拉的身份，於是將他俘虜並殺害。

羅烏拉被殺的消息，是在塔利班控制潘傑希爾省中心幾天後傳出。

阿富汗加尼政府倒台前，薩利赫擔任副總統。自塔利班上月中入主喀布爾，薩利赫與民兵組織領袖艾哈邁德馬蘇德，開始在潘傑希爾組建反塔利班力量進行抵抗，目前未知薩利赫的去向。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 11:47:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣駐美機構擬改名　據報華府憂加劇中美緊張關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610086-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610086-20210911.htm</link><description><![CDATA[英國金融時報報道，美國政府考慮允許台灣當局把在美國的代表機構「駐美國台北經濟文化代表處」，改名為「台灣代表處」相關事宜。

報道引述消息人士表示，白宮國家安全委員會印太事務協調官坎貝爾支持改名，有關建議已獲得美國國家安全委員會內部和國務院亞洲事務官員的廣泛支持，不過，華府憂慮改名是否只是象徵式的姿態，但加劇中美緊張關係之餘，幾乎沒有實質利益，拜登政府尚未拍板。

中國駐美大使館表示，堅決反對任何形式的美台官方往來，美方應充分認清台灣問題的高度敏感性，恪守一中原則與中美三個聯合公報，停止美台官方往來，不向台獨分裂勢力發出任何錯誤信號。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 11:00:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：五眼聯盟擬納入韓日印德被指應對中俄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610085-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610085-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國眾議院一個委員會建議，擴大由美英等五個國家組成的情報共用聯盟「五眼聯盟」，以應對中國和俄羅斯的威脅，首選是南韓、日本、印度和德國。

國務委員兼外長王毅出訪東南亞及東北亞，最後一站是南韓。專家分析，王毅訪韓其中一個目的，可能就是意圖「摸底」。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 10:36:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登發表911演說　呼籲民眾團結展現偉大力量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610076-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610076-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登在911事件20周年前夕，發布錄影講話，敦促美國民眾要團結，展現偉大的力量。

拜登哀悼在911擊襲中的遇難者，他在錄影片段中表示，911事件的核心教訓，就是在最脆弱的時候，要展現團結及韌性，拜登承認，過去在針對美國穆斯林的恐懼、憤怒和憎惡，扭曲美國的團結，他強調，團結不代表要相信同樣的事情，但要對彼此和國家保持基本的尊重和信心。

拜登在911襲擊20周年，到當年3個事發地點，包括紐約世貿中心遺址、弗吉尼亞州的五角大樓，以及賓夕法尼亞州被騎劫客機墜毀地點出席悼念儀式。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 09:19:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[俄羅斯外交部召見美國駐俄大使　稱不容干涉內部事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610072-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610072-20210911.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯將於本月19日，舉行國家杜馬選舉，外交部副部長里亞布科夫，召見美國駐俄羅斯大使沙利文，強調不容干涉內部事務。

俄方表示，有確鑿證據表明，美國「數碼巨頭」在國家杜馬選舉籌備和進行過程中，有違反俄羅斯法律的行為。俄方就此聲明，絕不允許干涉俄羅斯內政的行為。雙方在會見中，亦談及其他雙邊關係的問題。

美國國務院副發言人波特在例行記者會上表示，沙利文與里亞布科夫的會面中，討論一系列雙邊問題，以支持美國總統拜登「構建穩定和可預測的美俄關係的目標」。對於俄羅斯聲稱美國科技公司違反俄羅斯法律一事，波特未有評論。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 08:16:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮發言人稱美中元首通話旨在保持溝通渠道暢通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610069-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610069-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國白宮發言人普薩基說，總統拜登與國家主席習近平早前進行的90分鐘電話通話，旨在保持溝通渠道暢通。

普薩基強調，兩國元首今次對話，氣氛是互相尊重及坦承，並非有說教意味。

在北京，外交部發言人趙立堅昨日表示，中美元首在通話中一致認為，就中美關係與重大國際問題深入溝通，對引領中美關係正確發展非常重要，同意繼續通過多種方式保持經常聯繫，責成雙方工作層加緊工作，廣泛對話，為中美關係向前發展，創造條件。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 06:52:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國世界糧食計劃署估計九成三阿富汗家庭無足夠食物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610063-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610063-20210911.htm</link><description><![CDATA[聯合國世界糧食計劃署估計，九成三阿富汗家庭，沒有足夠食物，乾旱導致小麥失收，令食物供應問題惡化。

華爾街日報引述志願組織人員，指阿富汗全國人口，可能在幾個月內陷入貧困境況。

聯合國教科文組織就警告，阿富汗教育在取得20年進展之後，可能遭遇世代災難，特別是在女童教育方面。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 05:34:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國譴責塔利班暴力　臨時政府就職禮據報已取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610062-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610062-20210911.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務辦公室發表聲明，譴責阿富汗塔利班對待異見人士的暴力回應升級，又指在近期的示威中，最少4人被塔利班戰士殺死。

另外，有通訊社引述塔利班文化委員會成員，指臨時政府就職典禮已經取消。該名成員指出，塔利班領導層日前宣布臨時政府部分成員名單後，臨時政府已經開始工作，在9月11日舉行就職典禮的說法只是謠言。

早前有未經證實的報告說，塔利班計劃今日舉行臨時政府就職儀式。今日是911事件20周年，美國會舉行紀念活動。這場恐襲導致近3千人死亡，阿蓋達組織當時的領袖拉登是主謀。他當年身處阿富汗，受到塔利班保護，美軍部隊人員在2011年擊殺拉登。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 05:30:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[匈牙利與國藥簽意向書　發展基建生產國藥疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610059-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610059-20210911.htm</link><description><![CDATA[匈牙利外交部表示，政府已經與國藥集團的行政單位簽定意向書，將在未來10個月發展所需基建，生產國藥新冠疫苗。

官員指有關協議容許在匈牙利的生產線，透過與國藥共享信息，對任何可能出現的變種新冠病毒，快速作出反應。官員又說，政府計劃在新的疫苗工廠，生產國藥疫苗及匈牙利本土研發的疫苗。

政府已撥款1億8千6百萬美元興建該工廠，預計到明年底，匈牙利在疫苗生產方面能自給自足。

匈牙利累積超過81萬人確診，3萬多人死亡，現時過半人口已完成疫苗接種。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 04:18:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國地方法院裁定蘋果執行限制引導條款屬反競爭行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610057-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610057-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國加州地方法院，就蘋果公司與一間遊戲開發商之間涉及反壟斷的訴訟，作出裁決。

法官頒令，蘋果將不再可以禁止開發者，提供連結或其他方式，導引用戶繞過應用程式內支付功能。法官指出，蘋果執行限制引導條款，是反競爭的行為。

訴訟源於應用程式開發者存在已久的投訴，他們一直爭取可以將用戶，重新定向到第三方網站訂閱或購買數碼內容，但此舉不利於蘋果公司旗下應用程式市場的銷售。

今次裁決結束了兩間公司之間關於蘋果應用程式市場的政策，是否扼殺競爭的部分爭拗。雖然蘋果面對的部分指控不成立，但根據加州法例，被裁定從事反競爭行為的蘋果，必須修訂應用程式市場政策，放寬對應用程式內購買的控制。法庭的命令將於12月生效。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:49:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黎巴嫩候任總理宣布組成新政府　承諾力阻國家經濟崩潰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610056-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610056-20210911.htm</link><description><![CDATA[黎巴嫩候任總理米卡提宣布組成新政府，打破當地近一年政治僵局。

總統奧恩與米卡提在首都貝魯特，簽署新政府組成法令，新政府包括24名成員。

米卡提見記者時說，黎巴嫩的經濟形勢非常嚴峻，他將不遺餘力聯繫國際組織，獲取援助以確保國民基本需求。他承諾會全力以赴阻止黎巴嫩經濟崩潰，令國家重現繁榮。

現年65歲的米卡提，曾於2005年及2011年兩度出任黎巴嫩總理。去年8月，時任總理迪亞卜因貝魯特港口大爆炸，宣布政府總辭，成為看守政府。同年10月，哈里里獲授權組閣，因與奧恩有分歧，一直無法完成。今年7月哈里里宣布放棄組閣，米卡提被任命出任新總理。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:21:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國有共和黨人及自由倡議者反對拜登提出的疫苗新規定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610054-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610054-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國共和黨人及自由倡議者，反對總統拜登提出的接種新冠疫苗新規定，有國會議員、州長及政黨人士更揚言，當新規定正式生效，就會訴諸法庭，以保護美國民眾及他們的自由。

有非牟利公民組織批評，有關規定超出美國憲法賦予行政部門的權力，反映拜登政府的構思並不周全。組織強調，聯邦政府並無相關權力，亦無部門有任何權力，強迫任何規模的私人機構僱主，強制人員打針。

被問到可能面對法律挑戰，拜登回應說感到很失望，因為一些共和黨州長，不在乎孩子及社區健康。

拜登早前宣布，勞工部正制訂緊急規定，要求所有僱員人數超過100人的僱主，必須確保員工完成疫苗接種，或每星期接受病毒檢測。拜登又要求所有聯邦工作人員、與聯邦政府有業務往來的承包商僱員，以及醫護人員都需接種疫苗，相關規定將影響近1億美國人。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 01:53:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[意國藥監機構籲勿濫用未經許可抗病毒藥物治療新型肺炎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610052-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610052-20210911.htm</link><description><![CDATA[意大利藥監機構呼籲，不要濫用未經許可的抗病毒藥物治療新型肺炎，否則可能對健康構成潛在危險。

該機構表示接獲通知，衛生當局收到大量進口一款抗病毒藥物的申請，該款藥物未在意大利獲授權使用，但在巴西合法註冊及銷售。

機構指出，有意大利消費者要求，以藥物標示外使用的方式，在原本用途以外採用該款藥物，作為預防新型肺炎的治療方式，替代獲許可的新冠疫苗。

機構強調，使用該款藥物預防新冠病毒，在有效性及安全性方面，沒有任何證據支持，機構屬下的科學委員會，亦無授權為該款藥物進行臨床測試。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 01:17:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北溪-2天然氣管道完成建設　計劃年底前投入營運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610049-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610049-20210910.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯宣布，北溪-2天然氣管道完成建設。

俄羅斯天然氣工業股份公司在社交平台宣布，北溪-2天然氣管道建設，已於昨日上午全部完成，計劃在今年年底前，投入營運。

北溪-2天然氣管道從俄羅斯經波羅的海海底到德國，項目管道由兩條支線組成，根據設計，每年輸氣能力約為550億立方米，可繞過烏克蘭把俄羅斯天然氣輸送到德國及歐洲其他國家。

美國長期以來反對北溪-2項目，指北溪-2是俄羅斯地緣戰略項目；德國與俄羅斯就強調是商業項目。俄羅斯指責美方阻撓北溪-2項目，是為了搶佔俄羅斯的能源市場份額，企圖向歐洲高價兜售更多美國天然氣。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 23:59:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國駐英大使稱新疆教培中心屬反恐和去極端化預防措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610048-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610048-20210910.htm</link><description><![CDATA[中國駐英大使鄭澤光表示，所謂涉疆問題根本不是人權、民族、宗教問題，而是反暴恐、反分裂、去極端化問題；事實上新疆教培中心並非甚麼「集中營」，而是預防性反恐和去極端化的舉措，所謂的「種族滅絕」更是無稽之談。

鄭澤光說，所謂「維吾爾特別法庭」，本質上是抹黑中國形象的政治操弄，這個「法庭」實質上是反華勢力資助的民間機構，是不折不扣的「偽法庭」，沒有任何國際法依據和效力，設立的目的就是為了誤導英國民眾、破壞兩國人民友好、干擾中英關係順利發展，中方堅決反對並強烈譴責有關惡劣行徑。

中國駐英國大使館與新疆維吾爾自治區政府，聯合舉辦涉疆問題網上新聞發布會，鄭澤光在發布會上發表有關講話。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 23:59:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國指塔利班對待和平示威的手法越趨暴力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務辦公室表示，阿富汗塔利班對待和平示威的手法越趨暴力，包括使用實彈、警棍和鞭驅散示威者，造成至少4人死亡。

發言人又說，收到報告指，塔利班對參與示威的人士進行逐家逐戶搜查，有報道示威活動的記者亦受到恐嚇，其中一名記者的頭部被踢，並被告知他沒有被斬首是很幸運。發言人呼籲塔利班停止使用武力，並允許和平示威。

另外，已經被推翻的阿富汗政府駐聯合國代表較早時在安理會會議上，表示除非塔利班組建的政府確實具包容性，並以民眾的自由意志為基礎，否則促請各國不要承認塔利班政府。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 21:04:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平同默克爾通電話　談及阿富汗問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平同德國總理默克爾通電話。

《新華社》報道，習近平強調，近年來，中德各領域合作在疫情形勢下展現出強大韌性。中德推動中歐如期完成投資協定談判，共同倡導多邊主義，維護自由貿易，積極應對氣候變化，攜手為維護世界和平穩定作出積極貢獻。中德關係之所以能取得巨大成就，根本原因在於雙方相互尊重、求同存異，注重合作共贏，推動優勢互補。

默克爾表示，近年來德中、歐中關係發展有很多值得總結之處。德方希望同中方加強疫苗合作。

另外，默克爾通報了對當前阿富汗局勢的看法，表示希同中方在聯合國等多邊框架下加強溝通協調。習近平強調，中方倡導不同文明共存互鑒，反對干涉別國內政，願同包括德國在內的國際社會一道，為阿富汗真正實現和平穩定作出建設性努力。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:19:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗將再有國際特殊航班從喀布爾機場起飛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</link><description><![CDATA[阿富汗首都喀布爾機場恢復國際航班之後，第二架特殊包機將在當地星期五飛往卡塔爾多哈。

首班載有包括英國和美國公民在內的大約200人的客機，已經在當地星期四抵達多哈。美國讚揚塔利班表現出務實和合作精神，認為是積極的一步。

一直與塔利班合作重開機場的卡塔爾官員表示，機場國際航班已經恢復運作，但目前只限營運特殊包機。塔利班表示，將很快重啟商業航班，但先要確定機場保安工作由誰負責。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:07:28 +0800</pubDate></item></channel></rss>
