<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:31:08 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 11:17:43 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[青年涉販毒上訴庭推翻定罪　張達明引述判詞指疑點重重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605512-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605512-20210812.htm</link><description><![CDATA[上訴庭推翻一名青年企圖販毒案的定罪，並裁定案件毋須發還重審。代表上訴人的港大法律學院首席講師張達明表示，上訴庭在判詞中特別提到案件有很多疑點，批評控方似乎將無辜的人定罪，但就放生懷疑刑責更重的人，又指上訴人原有的法律團隊亦有問題。

張達明在一個電台節目提到，本案發生於2016年，當時年僅20歲的上訴人答應朋友借出地址收取包裹，他並沒有領取郵件，但在執法行動中被捕，至於問他借地址的朋友同樣被捕，海關在該名友人的住所搜獲毒品。張達明說上訴人原有的法律團隊由被捕友人的親戚介紹，負責跟進的人並非律師，而是一名案底累累的「師爺」，並叫上訴人認罪。

張達明表示，上訴人在案件原審時已撤換有問題的法律團隊，原審法官亦有向控方提出案件證據牽強，質疑是否應繼續控告上訴人，認為有機會令法庭變成司法不公的地方，但律政司當時堅持繼續起訴，上訴人最終經陪審團裁定罪成，判監23年，上訴得直時上訴人已服刑近5年。

張達明引述上訴庭判詞指出，接納上訴方提出，原審法官引導陪審團出錯，又指即使沒有引導錯誤，本案亦有實質潛在疑點，判罪不安全亦不穩妥，法庭對接受原審裁決感到不安樂，因此推翻陪審團的定罪裁決，他形容上訴庭的做法是罕見。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:17:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美食博覽市民搶購「一蚊海味」　商戶稱消費券帶動生意]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605510-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605510-20210812.htm</link><description><![CDATA[美食博覽一連五日在會展舉行，不少市民在開門時跑往心儀攤檔搶購心頭好，有市民成功搶購「一蚊海味」，感到很開心，有關商舖在一、兩分鐘內就要截龍。

提供「一蚊海味」優惠的商舖經理鄭先生表示，美食展早上的人流理想，相信與去年因疫情無舉辦美食博覽有關。今次現場實施防疫措施，取消試食安排，已經調整銷售策略，有信心生意額同過往差不多，生意亦會受消費券帶動，商舖有提供全部四種消費券支付方式。

帶同購物車到場的市民馮小姐說，計劃在美食展購買月餅、零食，預計會花1000至2000元，認為美食展無安排試食，環境會較清潔衛生。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:06:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會界別分組選舉提名下午結束　最少6界別或須選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605507-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605507-20210812.htm</link><description><![CDATA[為期7日的選舉委員會界別分組選舉提名期，今日下午5時結束。截至昨日，當局共接獲1032份提名。目前最少有6個界別，包括勞工界、社福界、保險界、教育界、醫學及衞生服務界、以及建築、測量、都市規劃及園境界，參選人數多於界別議席數目，有機會需要選舉，而投票將於下月19日舉行。

五個界別中，不少需經選舉產生委員的界別分組，現時報名人數與議席數目相同，其中屬工商界的第一界別，18個界別分組中，最少15組都是這個情況。

第四及第五界別，即包括鄉議局、港九新界分區委員會，以及全國性團體香港成員代表等，目前同樣報名人數與議席數目相同。

在新制度下，選委會由原本4個界別增至5個界別，人數增至1500人。今次有最多982席經選舉產生，餘下518席屬當然委員或經指定界別提名產生。參選者須經新成立的候選人資格審查委員會審查，當局會在本月26日刊憲，公布有效候選人名單。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:45:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[66歲男子被注射兩劑疫苗　專家稱疫苗後反應或較嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605506-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605506-20210812.htm</link><description><![CDATA[一名66歲男子於屯門友愛體育館，被注射兩劑復必泰疫苗，感染及傳染病科專科醫生黃天祐在本台節目《千禧年代》表示，男子有機會注射疫苗後的反應，會較其他人嚴重或時間較長，包括手臂痛、疲累、發燒等反應。他又說，第二劑疫苗屬加強劑，可令抗體持續更久，若該男子沒有特別不適情況，可以照計劃在21日後接種第二劑疫苗。

另外，會展今日起一連5日舉行美食博覽，場內不設試食，黃天祐認為，美食博覽的防疫措施足夠，但要視乎有沒有商戶或市民不遵從規定，他建議要加強巡邏、嚴格控制人流及減少市民在攤位聚集。他又提到，近期本地個案減少，是好時機重新舉行展覽等活動，但參加者需戴口罩、保持社交距離。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:42:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁旭健獲委任為警務處副處長　接替蕭澤頤原有職務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605505-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605505-20210812.htm</link><description><![CDATA[警務處高級助理處長袁旭健，獲委任為警務處副處長，接替警務處處長蕭澤頤的原有副處長職務。另外，早前涉及光顧無牌按摩院事件而休假的國安處首任處長蔡展鵬，昨天已復工，出任人事及訓練處處長。 

55歲的袁旭健於1986年加入警隊，期間主要駐守刑事部門，在刑偵工作方面經驗豐富，曾擔任有關刑事情報、嚴重罪案和三合會調查，商業罪案調查及制定政策的各種不同刑事職務。袁旭健去年晉升為警務處高級助理處長，擔任刑事及保安處處長。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:41:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學者稱傳媒要提高大眾對殘奧知識　倡邀專業教練評述]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605502-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605502-20210812.htm</link><description><![CDATA[浸大體育、運動及健康學系教授劉永松表示，傳媒直播殘奧會比賽越多，關注度會越高，但亦要令坊間理解殘奧項目內容，令觀眾懂得欣賞當中的美感及難度，否則不論電視台如何播放，氣氛可能都不及早前奧運。

劉永松在本台節目《千禧年代》表示，可能很多人不知道殘奧比賽如何進行，傳媒要提高大眾對殘奧的知識。他舉例指在網球項目方面，球員擊球前，雖然可讓網球觸地兩次，但球場範圍大小不變，球員要控制輪椅走動全場同時兼顧擊球，是不可思議。

劉永松又說電視台應找一些有水平及專業教練評述，分析技術與戰術，娛樂與專業評述的平衡是重要。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:20:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[24名港將出戰殘奧會　團長冀更多人認識殘疾運動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605501-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605501-20210812.htm</link><description><![CDATA[港隊將派出24名運動員出戰殘奧會，港隊代表團團長胡小玲表示，24名選手都有很動人的故事，背後經過很多艱辛，值得市民留意，亦希望藉殘奧會令更多人認識殘疾運動，從而令更多殘疾人士接觸運動，可讓港隊培育更多新秀。

胡小玲在本台節目《千禧年代》表示，政府購入奧運及殘奧的播映權，令市民對各項運動的關注度提升，以她所知，香港電台會直播殘奧會，藉著港台及其他傳媒的報道，相信熱潮會持續，市民可繼續為港隊打氣。

胡小玲表示，希望各選手可突破自己，打破個人成績甚至世界紀錄，各代表在疫情期間都沒有鬆懈，緊密練習，但亦有不確定性，因為沒有國際賽，不知道其他選手有沒有秘密練習新招式，形容今屆是不一樣的殘奧會。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:17:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美食博覽開幕　有市民帶購物車排隊準備掃貨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605499-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605499-20210812.htm</link><description><![CDATA[美食博覽一連5日在會展舉行。部分市民一早到場排隊，並帶同購物車到場，預備掃貨。

市民梁太太表示，未有特別的購物目標，又說已近乎用盡首期消費券的金額，若遇到適合的貨品就會使用餘額，認為政府一次過派發消費券金額會較好用。她又說，美食展不可以試食的安排是應該，大家應該自律戴口罩。

有市民及家人於早上8時許到場排隊，希望搶購1元果醋及月餅，預計會用消費券購物。他又說，美食展不容許現場進食，離場後才可進食，擔心食物會不太新鮮，但這個安排不影響購物意慾。

美食展大部分受訪商戶攤位支援至少一種電子消費券支付方式，亦有商戶提供1元優惠。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:14:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英仙座流星雨現夜空　今晚約10時起為最佳觀賞時段]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605498-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605498-20210812.htm</link><description><![CDATA[今晚是本月觀賞英仙座流星雨的高峰期，最佳觀賞時段為今晚約10時至凌晨約5時。

香港太空館助理館長陳俊霖表示，流星雨出現時，流星像是從星空中某一點，稱為輻射點，向外散射。英仙座流星雨的輻射點會在晚上約10時，從東北方升起，隨着輻射點慢慢升高，流星數量會增加。他又說，由於絕大部分流星都很暗，如果在市區邊緣看， 可能每小時只看到3至5顆，如果天氣良好，在廣闊開揚而光害影響輕微的地區，例如西貢郊區和大嶼山南部，高峰期間每小時有機會看到約20至30顆流星。

他又說，觀賞流星不需要特別方位或儀器，可用肉眼觀測，最重要是望向天空較暗的地方，當天愈黑，加上流星雨的幅射點升得愈高，到凌晨3至5時，看到的流星數量會更多。

香港太空館於今晚10時起，會透過YouTube頻道 www.youtube.com/hkspacem 在西貢郊區實時拍攝情況，直播流星雨現象，並會講解流星雨背後的天文知識和各種觀測方法。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 10:05:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳振英稱《反外國制裁法》經本地立法程序有助澄清誤解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605493-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605493-20210812.htm</link><description><![CDATA[金融界立法會議員陳振英說，內地的《反外國制裁法》是框架性條文，相信香港的金融機構、外資公司等，最擔心相關法例若在港實施時存在不確定性，認為經本地立法程序有助澄清誤解，在諮詢期間亦可讓不同企業表達意見，將不明朗因素減至最少。

行政長官林鄭月娥日前說，支持將《反外國制裁法》納入《基本法》附件三，並認為透過本地立法在港實施會較為穩妥，以免被外界炒作。

陳振英在本台節目《千禧年代》表示，本地立法可讓不同持分者充分討論，形容機構不用做「盲頭烏蠅」，可有依據做生意。他又相信，銀行業最簡單的自保方法，是減少與政治敏感人物往來，令他們使用銀行服務時受到限制，又認為普通市民不會受影響，但強調銀行業現時仍持觀望態度。

另外，自由黨黨魁鍾國斌在同一節目表示，若在港落實《反外國制裁法》，相信外國在考慮制裁中國及香港時，會更深思熟慮，因為相關制裁可能會造成骨牌效應，同時影響外國在港企業的利益。他形容外國有武器，香港沒有相關武器就會「蝕底」，所以要落實《反外國制裁法》，令外國不會輕舉妄動。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 09:23:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深水埗連接兩屋邨天橋明啟用　新技術能一夜間完成接合]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605483-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605483-20210812.htm</link><description><![CDATA[位於深水埗海盈邨及海達邨之間的長跨度行人天橋明日開放，是公共屋邨中跨度最長的行人天橋。

這條跨度行人天橋長約145米，闊約6米，一邊連接海達邨的深水埗康樂文化大樓，另一邊連接海盈邨的升降機塔，居民可通過天橋來往兩條屋邨和海濱，使用不同社區設施及前往長沙灣中心，而由海達邨步行約4分鐘可到達海盈邨。  

房屋署總結構工程師何美玲表示，跨度行人天橋使用嶄新的建造方法，採用臨時支撐鐵塔吊放橋身接駁方案，分別在海盈邨及海達邨兩旁組裝橋身部分，然後同步放下接駁安裝，並透過建築信息模型和三維激光掃描技術，提升施工準確度。相比傳統施工方法要在跨度中間位置架設臨時支撐架再逐步安裝，過程花時及有相當風險，工程期間需要多次臨時封閉不同路段。新建造方法令天橋接合工程於一夜之間完成，減低對公路交通的影響。

房屋署總建築師黃至中表示，在天橋頂有直接保養通道，工人不需要爬上去，可以在安全圍欄的環境做維修保養。他又說，早前的研究已考慮新增公營房屋及附近私人住宅人口需求，預料每日千幾二千人用這條橋，近期海濱有更多私人項目，相信有足夠的行人容量。至於日後會否在其他屋邨使用新設計，要視乎每項工程的位置及地盤限制及技術考慮等。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 08:33:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名男子涉虐兒和藏有攻擊性武器被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605471-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605471-20210812.htm</link><description><![CDATA[一名48歲男子涉嫌虐兒和藏有攻擊性武器被捕。

案發在觀塘翠屏北邨翠楠樓，凌晨一時許，一名女子報案，指丈夫懷疑因管教問題用手襲擊13歲兒子。警員到場，男子情緒激動，曾向警員揮動一把菜刀，最後被制服以及被捕。

男童的耳、頸受傷及背痛，被送院治理。　]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 05:51:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一輛輕型貨車撞石壆　66歲男司機送院後死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605454-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605454-20210812.htm</link><description><![CDATA[一名65歲輕型貨車司機在荃灣一宗交通意外中死亡。

事發在昨日下午，一輛輕型貨車沿青荃路往青衣方向行駛，突然撞向石壆。男司機被發現暈倒在車上，沒有表面傷痕，昏迷被送往仁濟醫院治理，昨晚在醫院死亡。警方正跟進調查案件。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:26:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一男子接連注射兩劑疫苗　許樹昌稱沒嚴重過敏問題不大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605451-20210812.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605451-20210812.htm</link><description><![CDATA[一名66歲男子在屯門友愛體育館的社區疫苗接種中心，被接連注射兩劑復必泰疫苗後，被送院治理。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，如果沒有出現即時嚴重過敏反應，問題不大。

至於連續接種兩劑疫苗後，21天後是否需要再接種第三針，許樹昌說，一般來說，接種兩劑疫苗之間相隔21天，免疫反應會更好，因此認為有關個案需要打第三針。

許樹昌指出，現時復必泰疫苗每針劑量為30微克，根據國際學術期刊《自然》相關文獻，注射100微克新冠疫苗所產生的抗體，比注射30微克少，副作用亦較高。他說，輝瑞BioNTech藥廠曾比較10微克、30微克及100微克的劑量，結果發現注射30微克所產生抗體水平及副作用比例是最理想。

屯門友愛體育館社區疫苗接種中心由盈健醫療營運。衞生署說，正了解事件及按既定程序作出調查，並會要求負責營運該接種中心的醫療機構提交報告。]]></description><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:01:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名男子下午被接種兩劑新冠疫苗　衞生署：將調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605449-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605449-20210811.htm</link><description><![CDATA[今日開始，60歲或以上市民，可以到社區疫苗接種中心領取「即日籌」接種新冠疫苗。有排隊取籌市民表示，政府開始收緊限制，慢慢對沒有接種疫苗人士有影響，希望注射疫苗後少一些麻煩，亦有市民表示，沒有人幫助網上預約，所以排隊取籌。

另外，衞生署晚上公布，一名66歲男子於屯門的社區疫苗接種中心，被接種兩劑復必泰疫苗，要送院治理，署方會要求負責營運該接種中心的醫療機構提交報告。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 23:22:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[66歲男子被注射兩劑復必泰　衞生署正了解及作出調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605448-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605448-20210811.htm</link><description><![CDATA[衞生署下午接獲通報，一名66歲男子於屯門友愛體育館被注射兩劑復必泰疫苗，該名男子已被送往醫院治理。

署方說，正了解事件及按既定程序作出調查，並會要求負責營運該接種中心的醫療機構提交報告。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:53:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[60歲或以上今起可領即日籌接種　全日派逾3500張]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605446-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605446-20210811.htm</link><description><![CDATA[今日起，60歲或以上市民可以到24間社區疫苗接種中心領取「即日籌」，即場接種新冠疫苗。當局說，全日共派發超過3500張「即日籌」。

公務員事務局局長聶德權在社交專頁指出，有社區疫苗接種中心未開門已有長者排隊，一些中心為免長者在炎熱天氣下輪候，略為提早派籌。有接種中心早上已用盡全日200張名額，多個中心半日已派逾過百籌，有的下午時段甚至要求加碼。

「即日籌」每日早上7點45分開始派發，派完即止。在荔枝角公園體育館外，今早有20多名長者排隊等候領取即日籌，有市民認為，政府應提早擴展「即日籌」至60歲或以上人士，指大多的長者不懂如何上網，程序上會較網上預約方便及快捷。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:37:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日共約6.5萬人接種疫苗　昨有16人因副作用送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605444-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605444-20210811.htm</link><description><![CDATA[本港今日共有約65400人接種新冠疫苗，另有約19300人預約接種時間，至今累計接種逾638萬劑疫苗。

昨日共有16宗因接種後出現常見副作用，由社區疫苗接種中心送院的個案。他們情況穩定，其中13人已經出院，兩人留院觀察，一人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:34:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉委員會界別分組一般選舉再接獲81份提名表格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605443-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605443-20210811.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉提名期明日結束，選舉主任今日共接獲80份候選人提名表格及一份指定團體提名表格。

自提名期由本月6日開始，至今接獲的候選人提名表格為993份，指定團體提名表格為39份。如某選舉委員會界別分組屬有競逐選舉，須於下月19日就該界別分組進行投票。

不少參選社福界選委的人士下午到社署遞交報名表格。有參選人表示，尋找提名有困難，許多機構不想參與提名，怕受到政治壓力或各方面批評。亦有參選人期望未來特首多聆聽市民意見，議會亦要多元，才能體現多元化社會。社福界由原來60席減至30席，當中半數是相關組織及團體指明職位的當然選委。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:32:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[官媒稱應依法查教協涉違法　警方指按實際情況行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605429-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605429-20210811.htm</link><description><![CDATA[教協宣布決定解散後，內地官方媒體《新華社》及《人民日報》分別發表評論文章，《新華社》文章說，教協雖然自行解散，但不能一筆勾銷曾經涉嫌的違法行為，香港有關執法部門都應依法調查。

警方回應本台查詢時表示，會按實際情況依法採取任何執法行動。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 19:36:49 +0800</pubDate></item></channel></rss>
