<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 12:19:19 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[團體指政府支援非政府機構租用閒置官地力度不足]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610837-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610837-20210916.htm</link><description><![CDATA[有團體指出，過去5個年度，共有52幅空置政府土地及空置校舍，出租予非政府機構作非牟利用途，即平均每年租出約10幅，但相對每年有1000多幅未批租的政府土地，只佔不足1%，反映政府支援非政府機構租用閒置官地的力度不足。

社區發展陣線根據立法會財委會文件的資料，指出地政總署在過去3年分別管理1626、1606和1283幅未批租政府土地，涉及總土地面積分別約為297、391和322公頃。之後再結合地政總署數據，發現由2016/17至2020/21共5個年度，當局分別有32幅空置政府土地及20個空置校舍，出租予非政府機構作非牟利用途，部分用作過渡房屋、社區中心、臨時學校等。 

另外，發展局2019年推出10億元的空置土地資助計劃，每個項目最多可獲6千萬元資助，以用作土地或建築物修復工程。但社區發展陣線指，非政府機構成功申請用地同時獲發資助是相當困難，可能涉及申請程序繁複以及欠缺技術支援，認為有需要簡化申請流程。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:19:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有校長料教育局修改指引　部分高年級有望全日上實體課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610835-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610835-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下的科學委員會，建議12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗。

有中學校長預料，教育局將會相應修訂指引，部分高年級有望恢復全日上實體課。

亦有校長表示，疫苗副作用令低年級家長產生憂慮，未必會讓子女打針，期望盡快開放復必泰以外的疫苗供青少年接種。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 12:10:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全國青聯：5年內為香港青年提供1萬個就業職位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610831-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610831-20210916.htm</link><description><![CDATA[全國青聯公布多項推動香港青年到內地的交流及實習計劃，包括5年內為香港青年分別提供10000個及20000個內地實習和交流機會，以及5年內為香港青年提供10000個就業職位等。

其他措施亦包括在大灣區開通「12355」港澳青年服務熱線，以及開放香港青年申請「全國向上向善好青年」、「鍾南山青年科技創新獎」及獎學金等，其中一個獎學金會每年評選20名優秀香港大學生獲獎，獲選大學生須熱愛祖國，具有正確思想政治素質和政治立場，以及在科技創新、參與社會治理創新等方面有優秀事跡等等。

中聯辦青年工作部部長張志華形容，有關措施屬中央送來的「大禮包」，認為香港青年要認識和把握國家發展要求，又指香港青年發展的最大機遇在於融入國家發展大局，希望特區政府給予更多配套措施，撥出更多資源，支持惠港措施落地見效。

民政事務局局長徐英偉就表示，當局會持續擴大各項青年交流及實習計劃，促進青年了解國情，培養香港青年有正面思維、對社會有承擔、有國家觀念、香港情懷及國際視野。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:51:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良：青少年接種一針復必泰疫苗建議合情合理可接受]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610827-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610827-20210916.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，12至17歲青少年接種復必泰疫苗，男性出現心肌炎的情況明顯多了，現時專家建議接種一針，但留有彈性，這是合情合理，可接受的辦法。

何柏良在一個電台節目表示，香港屬過渡性的「清零」階段，隨時會有變種病毒入侵，通關與疫苗是互為因果關係，如疫苗接種率高，可造就條件通關。他說，如青少年計劃到海外讀書，外地面對風險可能不同，打一針亦未必足別，因此留有空間會較有彈性，在家長及青少年知情，自願及同意的情況下要有足夠選擇。

他又說，不同國家有不同做法，主要有四條路線，包括照打兩針，相隔 21日至42日，大部份歐美地區、新加坡及以色列正採用這種方法。第二種方法是打一針，英國已宣布這樣做。第三種方法是將第一針至第二針接種距離拉遠，例如超過2至3個月，挪威正採用這方法。至於第四種方法，是不依照成年人的劑量，即一半劑量，照打兩針，數據顯示在青少年產生的抗體足夠。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:19:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超：不排除少部分青少年接種疫苗後心肌炎情況嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610824-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610824-20210916.htm</link><description><![CDATA[呼吸系統專科醫生梁子超表示，專家建議12至17歲青少年只需打一針復必泰疫苗，是基於風險評估，因為以接種第二針的青少年來說，心肌炎的比例，約每3千人有1個，風險不算低，雖然大部分情況輕微，但不排除有少部分可以情況嚴重，因為心肌發炎後，究竟對中長線有甚麼影響，要觀察才能確定。

梁子超在本台節目《千禧年代》表示，Delta變種病毒的傳播亦會影響兒童，從最近的經驗看來，因為兒童個案成為跨家庭之間傳播，在美國亦看到。他認為，如這個群組有疫苗全面覆蓋當然最好，但如變成風土病，安全性較高的疫苗很重要，要看疫苗製造商能否調整劑量，以減低對青少年的風險，以及會否有更安全的選擇，例如滅活疫苗或份子蛋白疫苗，風險可能相對較低，但暫時本港未有其他選擇，可能要等一段時間。

他又說，最重要是外防輸入，需要留意從事高危行業人士，如經常接觸到感染個案，他們有風險因素，要研究是否需要打三針，否則他們無足夠保護，一旦受感染，會客易將病毒傳入社區。他又說，推高接種率很重要，起碼要達到9成，因此未來數月將長者接種率推高，才能將風險控制，尤其冬季期間，長者入院率本身都高，因此應盡辦法將接種程序簡化，像接種流感針一樣。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:09:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家指本港青少年接種疫苗心肌炎個案輕微惟需長期跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610812-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610812-20210916.htm</link><description><![CDATA[疫苗可預防疾病科學委員會提出12至17歲青少年只需打一針復必泰疫苗，委員會主席劉宇隆表示，6月時曾審視其他國家，包括美國，認為發生心肌炎的概率不是太高，在高風險的群組，每2至3萬人才有1個，但從過去3個月的本地數據看來，數千人有1個，概率比美國報道為高。他說，幸好本港青少年出現心肌炎及心包炎的個案都是輕微，但由於有心肌炎，需要長期跟進，兒童醫院已成立特別門診，跟進這批青少年的情況。

劉宇隆在本台節目《千禧年代》指出，審視過數據，發現絕大部分出現心肌炎及心包炎的，都是接種第二針的男生，雖然打一針的保護力不及打兩針，但考慮到現時無本地確診，感染風險極低，總體認為是足夠。如青少年接種一針復必泰可當作完成接種，亦可以令學校盡快恢復全面復課。

至於如到高風險地區，青少年是否都要打兩針，劉宇隆認為要彈性處理，因為每個人的情況不同，如在本港讀書，打一針便可以，但如要去外地讀書可以考慮打第二針，但即使不打兩針亦可以，認為這是個人取態。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:09:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[渡輪中環碼頭懷疑撞石壆　至少7人受傷送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610808-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610808-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘由坪洲前往中環的渡輪，今早近9時，在中環碼頭懷疑撞到石壆，警方接報指，至少7人受傷，大部分是輕傷，全部送院治理。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:49:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙：政府有責任公布區議員宣誓無效理據　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610806-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610806-20210916.htm</link><description><![CDATA[港島區24名區議員完成宣誓，當中7名區議員宣誓無效。民主黨主席羅健熙表示，民主黨蘇逸恒被裁定宣誓無效，是可以預計的情況，相信主要原因是與初選事務有關。

羅健熙在本台節目《千禧年代》表示，大家過往經常提出對政府的質疑，包括要求官員下台，因為這是問責制。但在宣誓條例新修訂的負面清單中，他質疑現時叫特首按問責制下台，亦可以成為被DQ的原因 ，令人難以想像。

羅健熙又說，從今次有部分議員宣誓無效，起碼大家知道劃線在何處，政府仍有責任公布理據及標準。他又認為，大概計算到有哪些區議員不能過關，相信他們會按今次情況來評估。但他擔心紅線會轉變，例如當局指相當可能損害香港整體利益的理由，定義可以很闊，有不清晰的地方。

至於會否影響民主黨參與立法會選舉的決定，他認為影響不大，民主黨於本月底會召開會員大會討論。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:41:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署：已預約接種第二劑復必泰青少年　可取消預約]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610772-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610772-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心的聯合科學委員會及專家顧問團，建議本港12至17歲青少年只需接種一針復必泰疫苗，因不少案例顯示，青少年在接種第二劑復必泰疫苗後，出現心肌炎及心包炎等副作用，因此認為接種一劑的保護力已足夠。

因應相關建議，衞生署說今日起，如果12至17歲青少年已預約接種第二劑復必泰疫苗，他們可於網上取消預約。如果他們有特別需要而選擇繼續接種第二劑疫苗，並按預約到達社區疫苗接種中心，在場醫護人員將會向他們及其監護人講解有關的建議和相關風險，以便他們作出合適決定。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 04:24:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩返港　感謝港人多年同行　希望大家對未來有信心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610770-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610770-20210916.htm</link><description><![CDATA[參加全運會的香港單車隊返港，其中取得一金一銅的李慧詩表示，由於要隔離，她在作賽前只有4次練習適應場地，對自己能夠在爭先賽取得一面金牌感到滿意，至於在凱林賽，她沒有預料被對手夾攻，當時有些失策，但整體都滿意自己的表現。

李慧詩先後參加了奧運及全運會，她認為奧運的氣氛比較緊張，全運會的心態就較輕鬆。她表示，每一屆奧運都感受香港市民的支持，很多人由她首次參加奧運開始，便與她一起成長，由2012年首次參加的倫敦奧運、2016年在里約奧運炒車，到東京奧運，經歷高高低低，都有市民陪伴，無論將來以甚麼身份代表香港，都會繼續努力，希望大家對未來充滿希望。

李慧詩說，回港後會先休息，希望可以專注學業，但不會停止單車訓練，認為過去10多年的訓練已打好基礎，未來會更聰明運用時間，希望能配合科研方法訓練，會有更好效果。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 04:00:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[印尼抵港貨船船長疑隱瞞船員染疫涉詐騙被捕　今日提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610767-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610767-20210916.htm</link><description><![CDATA[一艘印尼抵港貨船的五十三歲船長，涉嫌向衞生署申請自由無疫通行證時提供虛假資料，警方深入調查及徵詢法律意見後，以涉嫌詐騙罪名拘捕這名船長，他今日會提堂。

涉案貨船上月抵港，有二十三名船員，其中十五人抵港後檢測確診感染新型肺炎，所有確診船員已送院隔離治療，其餘船員則留在船上檢疫。警方日前聯同衞生署人員登上該貨船搜證及檢取相關證物，同時亦向船長錄取警誡口供及對船員進行調查。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 01:42:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至下午6時　共有304人次經「來港易」計劃抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610761-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610761-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東省及澳門的非香港居民，只要符合指定條件，今日可透過「來港易」計劃，入境香港時獲豁免強制檢疫安排。

政府發言人表示，截至今日下午6時，共有304人次經「來港易」計劃抵港，其中265人次經深圳灣口岸、39人次經港珠澳大橋香港口岸入境香港。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 23:12:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日有約29600人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610758-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610758-20210915.htm</link><description><![CDATA[本港今日有約29600人接種新冠疫苗，另有約5000人預約接種時間。

疫苗接種計劃開展至今，累計為參與計劃人士接種約824萬多劑疫苗，約436萬多人接種首劑，約388萬多人接種第二劑。

另外，昨日共有3宗由社區疫苗接種中心或醫院管理局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中2人已經出院，1人留院觀察。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:36:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科學委員會建議12至17歲青少年只需打一劑復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610756-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610756-20210915.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下的兩個科學委員會建議，12至17歲青少年只需接種一劑復必泰疫苗。

委員會亦表示，市民將來有需要接種第三劑疫苗，但目前並無急切需要，建議如果日後有通關日期，可考慮在通關前兩個月開始接種。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:33:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處11個指明地方人士要接受病毒檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610748-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610748-20210915.htm</link><description><![CDATA[當局發出強制檢測公告，要求於指定期間曾身處11個指明地方的人士接受新冠狀病毒核酸檢測。

因應早前一宗涉及L452R變異病毒株的輸入個案，指定期間曾身處5個指明地方的人士，即使已完成接種疫苗亦需要再次進行檢測。5個地點分別是通菜街104-106號地下點點心、奶路臣街麥花臣場館、沙田新城市廣場第一期1樓Simplylife、中環德己立街24號The Coffee Academics、雲咸街南華大廈地下中銀香港。

另外，由於爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案與新冠病毒徵狀相似，為謹慎起見，6間幼稚園、幼兒園及兒童課餘託管中心，亦被納入強制檢測公告，已經完成疫苗接種的人士會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:19:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關在機場貨運站及陸路口岸破獲40宗包裹販運毒品案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610747-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610747-20210915.htm</link><description><![CDATA[海關展開反毒品行動，在機場貨運站及陸路口岸，破獲40宗利用包裹販運毒品的案件，檢獲近100公斤懷疑毒品，市值共約5500萬元。

行動由本月1日至今日，檢獲的懷疑毒品包括約53公斤冰毒、約17公斤大麻、約14公斤氯胺酮、約11公斤可卡因等。
　　  
海關人員在筲箕灣拘捕一名15歲青年，他所收取的包裹載有一批蠟燭，內藏約4公斤懷疑大麻濃縮物，經調查後，青年獲准保釋候查。

另一宗案件，海關人員在錦田拘捕一名35歲女子，她所收取的包裹載有一部吸塵機，內藏約2公斤懷疑冰毒，這名女子同時涉及另外3宗同類型案件，正被海關扣留，案件仍在調查中。

海關表示，緝獲包裹來自不同地方，藏有冰毒的包裹主要來自非洲國家，包括南非及馬拉維；氯胺酮及搖頭丸主要來自歐洲國家，包括比利時、德國及荷蘭；可卡因主要來自南美洲，包括巴西及墨西哥；海洛英主要來自馬來西亞，而大麻花則主要來自美國及加拿大。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:14:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[7名區議員宣誓無效　其中多人在社交網頁貼文回應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610741-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610741-20210915.htm</link><description><![CDATA[當局陸續安排區議員進行宣誓，首批宣誓的24名港島區區議員，當中17人宣誓有效，其餘7人無效，分別是灣仔區議會的楊雪盈、梁柏堅、東區區議會的韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣，以及南區區議會的彭卓棋。

其中多人在社交網頁貼文回應，梁柏堅說，當局根本沒有對他們的申述有任何回應，形容「只係一句話唔信納」但並沒有解釋。他表示，作為民選議員據理力爭的任務已經盡力。他批評政府「任意DQ民選議員有目共睹」，形容面對荒謬「真心攰」，但比起好多人，已經算得上非常幸運，上訴的權利他會保留，但暫時沒有更多回應。

陳榮泰形容，終於等到這一天，記者毋須聽局長說話，問之前的區議員就知道為甚麼辭職。黎梓欣說，在預料之中，江湖再見。

韋少力回覆本台查詢表示，暫時不作回應，希望明白。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 20:38:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌稱未來有需要打第三針　目前無急切需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610740-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610740-20210915.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會和新發現及動物傳染病科學委員會舉行聯席會議，新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌在會後表示，已接種兩劑新冠疫苗的人士，未來有需要接種第三針，特別是一些免疫系統失調，接受器官或骨髓移植，正服用抗排斥藥物人士，以及長者等抵抗力較差的人士，但目前並無急切需要，建議如果日後有通關日期，可考慮在通關前兩個月開始接種。

許樹昌說，究竟第三針的接種時間，與第二針之間要相隔多久，仍要小心弄清楚，不少數據顯示，復必泰應相隔28日打第三針，而科興就做了相隔28日，6個月及8個月後打第三針的比較，發覺相隔愈長時間愈好，因此如果相隔時間太短，將好快要打第四針。

他表示，明年可能有第二代疫苗，專門針對變種病毒，加上本港已零確診一段時間，因此無急切需要打第三針，另外亦要視乎本港疫情及防疫策略，如果太早打，可能6至8個月後，接種者的抗體又跌到低水平。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 20:37:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科學委員會倡12至17歲青少年只需打一針復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610734-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610734-20210915.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會和新發現及動物傳染病科學委員會舉行聯席會議，建議本港12至17歲青少年只需接種一針復必泰疫苗，因不少案例顯示，青少年在接種第二劑復必泰疫苗後，出現心肌炎及心包炎等副作用，因此認為接種一劑的保護力已足夠。

疫苗可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，委員會參考了本地及海外數據，確認心肌炎及心包炎都是接種復必泰疫苗後的副作用，而本港青少年自6月14日接種以來，發現37宗出現心肌炎，當中以男生為主，有26宗個案是在接種第二劑疫苗後出現，女生就有4宗。

劉宇隆認為，大部分出現心肌炎的個案都無太問題，可以安全出院，在評估了好處及風險後，委員會認為青少年仍需接種，但不必打第二針，因香港現時風險相對較低。

至於科興疫苗，委員會檢視科興提供的數據，對方表示12至17歲人士接種後，不良事故與成人無大分別，因此委員會要求政府再向科興取得更多數據，並盡快完成相關程序，包括法律層面的跟進，以為青少年提供多一個選擇。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:31:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[五成半幼兒潤膚乳有致敏物質　消委會籲勿盡信產品聲稱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610733-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610733-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面40款嬰幼兒身體潤膚乳，發現五成半樣本帶有香料致敏物質，其中總量最高的一款樣本來自「Aveeno Baby」，被驗出歐盟禁用、致敏性高的「新羚蘭醛 」，以及被歐盟建議歸類為具生殖毒性物質的「羚蘭醛」。

「Aveeno Baby」生產商表示，產品所用的香料成分已遵從相關要求，公司正計劃推出新配方產品，取代今次試驗的潤膚乳型號。消委會提醒市民不要盡信產品聲稱，要小心留意成分。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:23:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
