<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 12:30:41 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[財委會擬改會議程序　陳健波：建制派更受公眾監察]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603550-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603550-20210731.htm</link><description><![CDATA[立法會財委會計劃修改會議程序，包括讓財委會決定，是否討論在工務或人事編制小組委員會已經通過的撥款項目。

財委會主席陳健波表示，大部分議員都支持修訂方向，又指大批反對派離開立法會後，建制派議員更加受公眾監察，相信議員仍然會將重要撥款項目交上財委會討論。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:30:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝：體院擬建新劍擊館冀下屆奧運前落成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603547-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603547-20210731.htm</link><description><![CDATA[體育學院主席林大輝表示，已準備在體院興建新的劍擊館，期望下屆奧運前落成。他又說，參加奧運的運動員，包括張家朗和何詩蓓，都經歷了超過170天的封閉式訓練，除了技術，體能上亦提升不少。

對於何詩蓓因傷退出奧運50米自由泳準決賽，體育專員楊德強說，對方傷勢不是很嚴重，退賽是為免傷勢加劇，屬非常合理的決定。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:26:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運羽毛球女雙中國隊擊敗南韓　將與印尼爭金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603546-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603546-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球女雙4強戰，中國隊的賈一凡及陳清晨組合直落兩局21:15及21:11，擊敗南韓的孔熙容與金昭映組合，將與印尼的組合爭金牌。

另一對南韓組合申昇瓚及李紹希，在另一場4強戰以局數0:2不敵印尼組合，兩個南韓組合將在銅牌戰對決。

男單方面，丹麥球手安賽龍在8強戰，直落兩局淘汰中國隊的石宇奇，4強對手是危地馬拉球手哥頓。哥頓在8強以局數2:0擊敗南韓的許侊熙。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:25:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被新華社及人民日報斥毒瘤必須剷除　教協暫未有回應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603545-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603545-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是毒瘤，必須剷除。

新華社文章指責教協與民陣、支聯會有不能撇消的關係，「退群」只是權宜之計，當局必須徹查教協。

人民日報評論就說，教協煽動罷課、炮制港獨教材，妄圖「割席」就能「漂白」，市民不會答應。

本台曾聯絡教協，暫時未有回應。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:23:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥讚鄧俊文及謝影雪　打出令人拍案叫絕水準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603544-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603544-20210731.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在社交網站發帖文，稱讚港隊羽毛球混雙組合鄧俊文和謝影雪，昨日在東京奧運準決賽的表現。

林鄭月娥表示，昨日在乘車到嶺南大學訪問途中，一直在網上觀看羽毛球混雙賽事，她說留意到有傳媒報道形容「鄧謝配」是「雖敗猶榮」、或「失落銅牌」，但她認為二人已戰勝自我，展現出無比的毅力和不斷突破的運動員精神，令全港巿民感到自豪，形容二人打出令人拍案叫絕的水準。

林鄭月娥又提到，她在擔任政務司司長期間有定期打羽毛球，並得到前羽毛球香港代表陳念慈陪打，而觀看「鄧謝配」比賽後，林鄭月娥說，自己亦有再次拿出球拍的衝動。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:19:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港今日沒有新增新型肺炎確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603543-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603543-20210731.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港今日沒有新增新型肺炎確診個案。

本港昨日新增兩宗輸入確診個案，至今累計確診病例11984宗。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:13:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳健波：如無議員指出政府問題　最終會「害死」政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603542-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603542-20210731.htm</link><description><![CDATA[立法會財務委員會主席陳健波估計，立法會未來仍然會有反對派存在，但未來的反對派應該「是其是，非其非」。他又認為，如果沒有議員指出政府的問題，只會令問題累積，最終會「害死」政府。

陳健波於一個電台節目上表示，目前「一國兩制」當中的「一國」已經確保穩建，下一步可以專注解決本港累積的問題，相信未來的議會以建制派為主，當中會包括更多了解國家情況的人，亦相信會有民主派進入議會，但如果全部議員都為政府「托大腳」亦無好處。

陳健波又指，目前財委會運作暢順，但亦有官員向他透露，現時爭取議員支持亦不容易，因為建制派議員目前主導議會，議員更為「對事不對人」，不再抱有以往「敵人反對我支持」的想法，官員要花更多時間解釋申請撥款的原因。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:02:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[財委會擬修改會議程序　包括主席有權為議程設時限]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603537-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603537-20210731.htm</link><description><![CDATA[立法會財委會計劃修改會議程序，修訂建議包括讓財委會決定是否討論在工務或人事編制小組委員會已經通過的撥款項目。

其餘修訂建議亦包括刪除俗稱「37A」的臨時動議程序，同時訂明財委會主席有權為議程設定時限，以及有權決定議員可否提出傳召官員的議案。

財委會主席陳健波表示，大部分議員都支持修訂方向，又指大批反對派離開立法會後，建制派議員更加受公眾監察，面對的壓力更大，更加需要考慮表現，相信議員仍然會將重要撥款項目交上財委會討論。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 11:16:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[防止自殺會稱兩成多受訪80歲以上長者情緒「非常差」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603535-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603535-20210731.htm</link><description><![CDATA[香港撒瑪利亞防止自殺會引用死因裁判法庭報告指，去年60歲或以上長者自殺死亡個案有438宗，是自1973年有記錄以來最高。

防止自殺會指，去年本港整體共有1019宗自殺死亡個案，對比2019年993宗自殺死亡個案，增加26宗。疫情衍生出各種社會及經濟問題，亦令市民減少與他人相聚的機會，很多人被負面情緒籠罩，以長者情況最為明顯。

防止自殺會於今年6至7月，透過網上及街頭訪問方式，訪問600多名60歲以上長者，其中80歲或以上長者選擇情緒「不太好」或「非常差」的比例最高，佔大約23%；以婚姻狀況區分，在整體情緒評分中選擇「非常差」及「不太好」的受訪者中，以喪偶、離婚及分居的長者比例最高，分別均有約22%。

防止自殺會建議當局加強對80歲或以上長者的支援，亦可嘗試以有報酬的方式，鼓勵初老人士支援其他長者。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 11:12:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳帆指已向約一萬個合資格住戶發放現金津貼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603531-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603531-20210731.htm</link><description><![CDATA[運輸及房屋局局長陳帆指出，房署公布現金津貼試行計劃的細節後，已向約9萬個合資格住戶發出通知書及申領表，昨日已向約一萬個住戶發放津貼，其餘已收回的申領表將加緊處理，目標在未來一至兩個月內發放。

陳帆在網誌指出，有關計劃為現時並非居住於公營房屋、沒有領取綜援、輪候公屋超過3年，但仍未獲首次編配一般公屋申請的住戶，提供現金津貼，以紓緩他們因長時間輪候公屋而面對的生活困難。

他又提到，除了現金津貼計劃外，政府亦推展過渡性房屋，至今已經覓得土地，足以提供約15000個單位。政府將繼續透過「多管齊下」覓地建屋，改善市民的居住環境。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:38:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運馬術盛裝舞步賽　港隊何誕華暫排第61]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603530-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603530-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運馬術三項賽中的盛裝舞步賽結束，賽事有63人參加，有1人退出，港隊代表何誕華暫時排第61。

比賽在昨日展開，包括何誕華在內的42人昨日已登場，餘下選手今早才出賽，得出暫時總排名。何誕華有46.7分的罰分排第61，德國代表以21.1分的罰分排第1，英國騎手以23.6分的罰分排第2，中國選手華天以23.9分的罰分排第3。

何誕華說，作為港隊歷來首位奧運三項賽代表感到榮幸，他的馬匹拍擋不擅於盛裝舞步，但教練對他們表現都感到高興，期待稍後的越野賽和場地障礙賽。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:33:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強冀放下球衣風波　全心全意為運動員打氣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603526-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603526-20210731.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強說，啟德體育園區，預計2023年落成，屆時會有多個大型場地。另外，2017年起香港已陸續推展26個地區體育設施項目，當中16個已取得撥款及開展工程，目前亦正進行足球場改善計劃，之後仍會檢視其他體育設施，了解是否仍有優化空間。

身在東京的楊德強於《星期六問責》回應羽毛球手伍家朗的球衣風波，以及港隊羽毛球代表的球衣被指區旗出現偏差的問題時表示，香港奧運團隊統籌工作，一向由港協奧委會及有關的體育總會負責，政府在資源上作出配合，基於今次經驗，當局會檢討事件，改善溝通工作，希望大家放下事件，全心全意為運動員打氣。　
　]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:13:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝稱本港運動員數目及參賽項目增加　是精英化指標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603523-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603523-20210731.htm</link><description><![CDATA[體育學院主席林大輝認為，本港在今屆奧運取得非常好的成績，相信政府在本港運動精英化方面應該「收貨」，今屆奧運本港參加運動員數目及參賽的項目都增加了，也是精英化發展的指標之一，但體育運動發展，不能只看獲獎數目。

林大輝出席本台節目《星期六問責》又說，政府於今屆奧運做得最好的就是買了轉播權，全港市民都可以看到賽事的進行，各電視台自行選擇播放比賽項目，又有不同評述員，可豐富市民對不同體育項目的認識，引起他們興趣，支持發展，政府亦會回應民意，體育運動發展才能普及化。

他又說，待啟德體育園區落成後，政府可以舉辦更多國際級運動項目，如果香港日後能舉辦亞運，相信一定轟動全城。

對於涉及羽毛球手伍家朗的球衣風波，林大輝說，到底對方因今次事件受多大影響，要當事人才知到，他形容此事不理想亦不愉快，希望可以經一事長一智，不要再重演。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 09:55:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強稱何詩蓓傷勢不算嚴重　稱退賽決定合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603519-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603519-20210731.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓，因為拉傷背脊肌肉，昨晚決定退出今日舉行的奧運50米自由泳準決賽。

身在東京的體育專員楊德強在本台節目《星期六問責》表示，昨天了解過何詩蓓的情況，形容她傷勢不是很嚴重，但過去數天，參加100和200米賽事，運動量好大，徵詢過教練和醫生意見後，決定不參加50米賽事，主要是不希望加劇傷勢，影響日後訓練和比賽，認為是非常合理的決定。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 09:19:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝：政府準備興建劍擊館　盼加快在下屆奧運前落成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603518-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603518-20210731.htm</link><description><![CDATA[體育學院主席林大輝在本台節目《星期六問責》表示，港隊在今屆奧運取得非常好的成績，對整個體育界以至整個香港都很有意義，期望之後包括空手道和單車項目等都有機會取得獎牌。

他又說，政府過去數年對運動發展投放的資源已增加了很多，本來已準備興建新的劍擊館，因為這項目過去多年成績都非常好，種子運動員都很多，期望可以加快進度，在下屆奧運前能夠落成。

至於游泳項目方面的培訓，近年已興建新泳館，配置新的科研設備，有攝錄機協助運動員檢視表現，又會替運動員驗血以作科學化分析，提升水平。他又說，取得兩面奧運游泳銀牌的何詩蓓，去年5、6月已返港，作封閉式訓練，提升體能，花劍金牌得主張家朗同樣接受嚴格訓練，除了技術，體能亦提升不少。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 08:57:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環球時報：香港國安法的生命力在於執行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603516-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603516-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗香港國安法案件，被告唐英傑被裁定煽動分裂國家及恐怖活動罪罪名成立，判監9年。

內地環球時報發表社評，認為香港國安法的生命力在於執行，審判結果表明，香港國安法是有效的，無論違法者曾經如何肆無忌憚，正義終不會缺席。

社評表示，香港依法懲治亂港禍港分子是公道正義的行動，西方一些勢力站在正義的對立面，喋喋不休地在涉港問題上說三道四、指手畫腳，正義之士只能對此嗤之以鼻。

社評認為，內地今年反外國制裁法，又有香港國安法，將這套組合拳打起來，就是對香港廣大民眾切身利益的堅決有力保護。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 08:04:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[6漢涉狂亂駕駛及藏有攻擊性武器被捕　有警員受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603502-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603502-20210731.htm</link><description><![CDATA[警方昨日在深水埗拘捕6名男子，他們涉嫌狂亂駕駛和藏有攻擊性武器，期間一名警員受傷。 

警員昨日下午巡邏期間，發現一部私家車，未有依照交通指示牌行駛。司機在警員指示停車時駕車逃去，並在追截期間，撞向警車和撞毀鐵欄，之後被截停。

警員在私家車內檢獲8支膠棍，經初步調查，18歲司機涉嫌狂亂駕駛、藏有攻擊性武器、在沒有第三者保險下駕駛及無牌駕駛被捕，車上其餘5人涉嫌藏有攻擊性武器被捕。

全部6人報稱手及腳痛，一名警員手部受傷，分別送院治理。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 04:54:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人民日報文章指教協有目的及有組織為反中亂港推波助瀾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603493-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603493-20210731.htm</link><description><![CDATA[內地人民日報發表評論文章，指香港的教協的所作所為，與教育背道而馳，與專業更不相干，又形容教協是必須剷除的毒瘤。

文章反問，煽動師生罷課、炮製港獨教材、售賣黑暴書籍，鼓吹歪理邪說，哪一項是為香港教育著想及為在校師生考慮；又反問不識大是大非、不懂教育大計，整天醉心於帶教師作亂、教孩子違法，把教書育人的校園搞到烏煙瘴氣，這樣的團體有何顏面對香港教育指手畫腳。

文章指教協有目的、有組織為反中亂港惡行，推波助瀾，是整個香港社會亂象橫生的一大禍根；而隨著香港國安法實施，社會恢復秩序，教育重獲安寧，教協毫無意外地走向窮途末路。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:43:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社時評指必須剷除教協　為香港教育正本清源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603489-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603489-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社發表時評，形容教協是毒瘤，必須剷除，為香港教育正本清源。

文章指出，長期從事反中亂港活動的教協，日前宣布退出民陣、支聯會等涉嫌違法的亂港「大台」，但這種逃避追責的伎倆，不單止無法洗脫涉嫌違法的有關問題，更不能勾銷過往煽暴搗亂、禍害香港的罪責。

文章又指香港教育系統長期藏污納垢、荼毒學生、危害社會，已到了必須清理的時候，香港教育要建立與一國兩制相適應的新教育體制，必須依法清除教協這個最大障礙，特區政府和社會各界都責無旁貸，必須拿出魄力與勇氣，敢於動真碰硬，盡早讓教育回歸育人本位，讓教師回歸專業講台，讓學生回歸安寧校園。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:25:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府邀私營機構於石澳石礦場建造及營運水上運動中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603487-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603487-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，公開招標邀請私營機構，在已復修的石澳石礦場設計、建造和營運一個水上運動中心，最大可建總樓面面積為55000平方米，招標期為6個月，至明年1月20日完結。民政事務局預計明年第一季批出合約，目標讓水上運動中心約於5年內全面投入服務。

該用地總面積約為35公頃，發展需以水上運動為主，其中11公頃是人工湖，適合包括帆船、滑浪風帆和獨木舟等多種水上運動及停泊帆船及遊艇等，其餘24公頃陸地有5.5公頃較平坦宜發展土地，餘下主要是人造斜坡。
 
政策創新與統籌辦事處表示，行政長官去年的《施政報告》提出「躍動港島南」計劃，其中以公私營合作發展水上運動中心是其中一個重點項目。
 
發言人指出，項目基本要求包括在該用地為香港體育學院設計和建造專屬滑浪風帆精英運動的訓練設施，以及按政府指明的方式和費用向學校、制服團體、體育總會等開放中心設施等，並以巿民為主要服務對象，收費水平須是巿民可負擔的水平，期間政府不會為水上運動中心投放任何資金，日後的營運者須於合約期內承擔中心所有設計、建造及營運成本，並需要與政府攤分收入。政府會與中標者簽訂為期25年的協議，視乎營運表現，協議可最多延長10年。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:13:16 +0800</pubDate></item></channel></rss>
