<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 20:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 20:19:02 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[有國泰員工斥以解僱迫打針不合理　工會促安排調職]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609677-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609677-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空解僱不接種新冠疫苗，亦沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰指涉及少數機組人員。香港民用航空事業職工總會就去信國泰行政總裁鄧健榮，指若公司解僱因醫療原因而不能接種疫苗的員工，是不合理和不近人情，促請國泰安排有關員工到集團內的其他崗位工作。

其中一名被解僱的空中服務員陳小姐說，9月1日收到公司電郵，指她未有在8月底限期前提交接種疫苗紀錄，若再不提交證明，公司就會採取解僱行動，她今日收到公司電郵通知被正式解僱。

陳小姐批評，國泰利用「解僱」手段迫員工打針，是很不合理。她說，疫情下空中服務員有做防疫措施，機艙服務程序亦已簡化，與乘客接觸機會不多，部分目的地的酒店更限制機組人員離開房間，很少會接觸其他人。

陳小姐說，自己對疫苗仍有憂慮而未有接種，亦沒有尋求醫生證明，因為見到身邊不少人擔心不適合接種，但幾乎沒有醫生願意開醫生紙證明。她說，被解僱是預料之內，但在國泰工作了近7年，收到解僱信時心情仍然沉重。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 20:19:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[38歲男子涉向兒童作出猥褻行為及製作色情物品被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609669-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609669-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名38歲男子，涉嫌向16歲以下兒童作出猥褻行為並製作及管有兒童色情物品。警方說，在被告的電腦及手機內，初步檢獲40段涉及女童的色情片段，部分片段拍攝到被告與少於16歲女童進行性行為的片段。

警方表示，較早前留意到有人在網上嘗試下載兒童色情圖片及片段，經情報等分析，昨晚在被告旺角住所拘捕他。警方指，被告報稱髮型師，經網上交友平台認識涉事女童，並以金錢引誘她們作出有關行為。

警方呼籲受害人及證人提供資料，又提醒青少年騙徒會利用入世未深、不輕易向人求助的弱點，作出不同形式的誘騙，有可能導致金錢、精神及肉體等損失，不要被對方的花言巧語蒙蔽，如遇問題應盡快向家長、可信任人士及警方求助。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:37:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣西柳州48歲女子感染甲型禽流感情況嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正監察內地新增一宗人類感染甲型禽流感H5N6個案，患者是一名住在廣西柳州的48歲女子，她發病前曾接觸活家禽，上月25日出現病徵，其後入院治療，目前情況嚴重。

中心說，自2014年至今，內地衞生當局通報共42宗人類感染甲型禽流感H5N6個案。

當局提醒市民，如果到內地或其他受影響地區，避免到濕貨街市、活禽市場或農場。從受影響地區回港後，若出現病徵，應立即求診，並主動告訴醫生最近曾到過的地方，以便對潛在疾病及早作出診斷和治療。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:35:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[47人案控方須按法庭指示向被告或代表律師交付文件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609667-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609667-20210908.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，案件將於本月23日再提訊，西九龍裁判法院總裁判官蘇惠德於7月案件提訊時曾下令，控方須在9月9日或之前，將未經翻譯的交付文件送達予被告或其代表律師。

多名被告包括林景楠、劉偉聰、楊雪瑩、何啟明、施德來及余慧明，下午到警察總部領取相關文件，各人分別收到四大綑文件，劉偉聰說，包括文件證供及錄影片段。

另一被告鄒家成在社交專頁表示，過去兩日有初選案被告收到警方國安處電話通知，相約今日下午2時到灣仔警察總部領取交付文件，他本人並沒有收到任何電話通知，但由於限期將至，亦親自到警總了解情況。

案件原定7月進行交付高院程序，但控方申請押後至本月23日。初選案目前共有13人獲准保釋，包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信、鄒家成及余慧明。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:33:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉滋擾司法人員　廣告文員被控不斷打電話罪准保釋候訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609666-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609666-20210908.htm</link><description><![CDATA[57歲廣告設計員涉嫌多次打電話滋擾3名司法人員，被控一項不斷打電話罪，案件在東區裁判法院提堂。控方指，被告曾撥打18條查詢熱線，在目前可追蹤的其中8條中，已有一萬多個來電紀錄。

被告暫時毋須答辯，獲准以現金2000元保釋，不得離港、須居於報稱地址、於更改住址24小時內通知警方、每日向警署報到及不得以任何形式，即言語、行為、電話、傳真滋擾司法機構人員。案件押後至12月3日再訊，以待警方進一步調查，包括其手提電話、電腦、記憶卡等。

被告陸志榮被控在今年5至6月，無合理因由不斷打電話給司法書記X、Y、Z，對司法人員造成煩擾。　]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:28:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港與內地打擊跨境洗黑錢集團涉逾7億港元拘捕22人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609663-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609663-20210908.htm</link><description><![CDATA[本港警方與內地執法部門聯合打擊一個跨境洗黑錢集團，涉及7.4億港元，其中2.7億是騙款。兩地合共拘捕22人，包括一名31歲本地男子，屬集團主腦。

警方指，集團主腦用金錢招攬市民開設傀儡銀行戶口，再由內地同黨在網上遙控洗黑錢並轉往海外，涉案大部分是虛擬銀行戶口，會與有關方面加強監管。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:17:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[傲玟預售樓花同意書遭取消　發展商稱有信心短期內落成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609665-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609665-20210908.htm</link><description><![CDATA[何文田住宅項目傲玟被地政總署取消預售樓花同意書，運輸及房屋局表示，發展商被多次要求下仍未能證明財力足以應付超支費用。

不過，發展商金鋑有限公司表示，有信心項目短期內落成，已購買樓花的買家可選擇完成買賣合約或即時取消成交。一手住宅物業銷售監管局表示，假如單位買家認為賣方未有履行合約，可以考慮向賣方提出民事訴訟。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國新辦明日新聞發布會介紹橫琴前海　李家超將網上參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦明日下午舉行新聞發布會，介紹橫琴、前海開發建設情況，本港政務司司長李家超透過網上參與。

其餘出席的官員包括粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮、廣東省常務副省長林克慶、深圳市長覃偉中，以及澳門行政法務司司長張永春等。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:11:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有學者稱深圳市在港發債若受歡迎將起示範作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609661-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609661-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，中央的立場是非常重視和維護香港作為國際金融中心的地位，她透露，深圳市政府將會成為內地首個市政府在港發行離岸人民幣債券，應該下個月發生。

有學者說，如果深圳市政府在港發行債券受歡迎，可以起到示範效應，讓內地其他市政府可以考慮在港發行債券。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:08:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：已向中央提出「專家對接」商通關條件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609659-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609659-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥透露，已向中央提出就兩地通關問題進行「專家對接」，商討通關所需條件。

林鄭月娥說，內地花了很大力度才達致抗疫成效，不希望與香港通關會令成效弱化。

有議員建議「安心出行」加裝追蹤功能，與內地健康碼接軌，林鄭月娥表示，內地提出任何有利通關的先決條件，特區政府都會盡力達致。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:05:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[議員批太遲調查612人道支援基金　許正宇稱認真跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609658-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609658-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方國安處正就612人道支援基金涉嫌違反《香港國安法》或其他香港法例展開調查。

多名立法會議員批評當局太遲執法，質疑官員失職。

財經事務及庫務局局長許正宇否認失職，表示警方已作調查，他不宜評論，但當局已認真跟進，又說有機構利用利用籌款蠱惑人心，做法可恥可恨。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:03:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[西九文化區M+博物館將於11月12日正式開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609660-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609660-20210908.htm</link><description><![CDATA[西九文化區在網頁公布，M+博物館將於11月12日正式開放公衆參觀，逢星期二至日上午10時至下午6時開放，逢星期五延長開放至晚上10時。

從開幕日起計12個月内，持有效身份證明文件的本港居民可免費參觀。M+將在11月11日舉行開幕儀式及邀請媒體參觀。

西九管理局董事局主席唐英年表示，M+開幕對西九文化區和香港的意義重大，必定將M+打造成本港、亞洲和國際訪客必到之處。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:02:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警國安處扣查支聯會4人　李家超稱任何違法必依法處理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609657-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609657-20210908.htm</link><description><![CDATA[支聯會在限期前並沒有按警方國安處要求提交資料，支聯會副主席鄒幸彤及3名常委今早被警方國安處拘捕，4人被扣留調查。

支聯會多名常委早前已辭任或因其他案件在囚，留任的4名常委，有3人被捕。

警方說，不排除有更多人被捕。政務司司長李家超強調任何人或組織若違法，必須依法處理。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:00:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰解聘不接種疫苗及無醫療豁免證明機組人員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609656-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609656-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空表示，決定解僱選擇不接種任何一種新冠疫苗，亦沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰指涉及少數機組人員，但沒有交代確實人數。

國泰說，疫情大流行嚴重影響公司運作，世界各地實施入境管制措施，亦令國泰難以安排未接種疫苗機組人員執勤，由9月1日起所有國泰航班會由已完全接種疫苗的機組人員執勤。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:48:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「九一八事變」90周年當局下周五辦專題講座及分享會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609651-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609651-20210908.htm</link><description><![CDATA[教育局向全港中、小學校長發通告，表示今年是「九一八事變」90周年，教育局將於下星期五舉辦專題講座暨抗戰老兵分享會，讓有興趣的教師與參，藉此增進教師和學生對「九一八事變 和抗日戰爭的歷史知識，體會中國軍民守土衛國的愛國精神，培養民族、國家歸屬感。

講座將同時進行網上直播，局方亦製作了專題簡報，讓教師下載及於課堂使用。

教育局總課程發展主任葉深銘在教育局網頁撰文說，1931年9月18日，日本關東軍夜襲瀋陽，揭開近代日本侵華的序幕，「九一八事變」是很好的歷史素材，可以凝練學生的民族精神和使命感，培養對國家民族的認同感、責任感和歸屬感，建立國民身分認同，為民族的復興和國家的發展奉獻力量。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:23:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署上周接獲4宗離世前14日內曾接種疫苗報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609650-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609650-20210908.htm</link><description><![CDATA[當局表示，截至本月5日的過去一星期，衞生署接獲4宗曾於離世前14日內接種新冠疫苗的死亡報告，涉及2男2女，年齡介乎46至74歲，並無臨床證據顯示事件由疫苗引起。其中涉及57歲女子的個案，專家委員會初步認為與疫苗接種沒有關聯，其餘3宗有待評估。

署方期間亦接獲兩宗涉及12至15歲青少年在接種新冠疫苗後，出現懷疑心肌炎或心包炎的報告，分別涉及一名14歲及15歲男子，他們在接種第二劑復必泰疫苗後2至4天內出現胸痛，情況穩定。

衞生署共接獲166宗涉及曾接種新冠疫苗人士的異常事件報告，當中並沒有醫管局呈報涉及曾於離世前14日內接種疫苗人士、以及與接種疫苗有潛在關聯的死亡個案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:08:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[通訊局就免費電視及聲音廣播持牌機構將展開中期檢討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609649-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609649-20210908.htm</link><description><![CDATA[通訊事務管理局本周五起將會就中期檢討展開為期兩個月的公眾諮詢，收集公眾對免費電視及聲音廣播持牌機構提供的服務的意見。

商務及經濟發展局在立法會文件中指出，通訊局正就免費電視及聲音廣播牌照進行綜合中期檢討，評估持牌機構在牌照期內首6年的表現，包括考慮持牌機構有否遵守法例規定、牌照條件及通訊局頒布的業務守則；持牌機構在未來6年的投資承諾，以及公眾對持牌機構提供的服務的意見。

文件說，通訊局將於本月25日通過線上會議平台舉行網上公眾諮詢會。另外已委聘獨立顧問公司在10至12月期間進行意見調查，下月中旬也會與電視及電台廣播諮詢小組舉辦專題小組討論會，收集對持牌機構服務的意見。

文件指出，通訊局已開始進行相關評估，並會根據檢討結果和收集到的公眾意見，就牌照餘下有效期內的牌照條件及服務要求，在明年中向行政長官會同行政會議提交建議。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:06:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥萃才稱深圳發行離岸人民幣債券　可加強香港金融地位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609645-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609645-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，深圳市政府將會成為內地首個市政府在香港發行離岸人民幣債券，應該在下個月會發生。

浸會大學財務及決策學系副教授麥萃才分析，過往主要由中央政府發行國債，但較少由市政府發行，今次如果落實由深圳市政府在港發行人民幣債券則屬於新安排。他說，由於內地融資缺口頗大，如果要解決地方政府的收入問題，需要向提供更多渠道讓它們融資，發債是其中一個途徑。

麥萃才認為，今次新安排，既可以給予深圳市政府一個發債的途徑，亦可以令本港作為離岸人民幣中心變得更為豐富，讓更多產品可以在港買賣，加強本港金融中心地位，同時可以令人民幣更加國際化。

他又說，如果今次安排得以落實及受歡迎，可以起到示範效應，讓其他市政府亦可以考慮在港發行債券，從可以加快本港債券市場的發展。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:47:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港與內地打擊跨境洗黑錢涉款7.4億港元拘捕22人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609642-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609642-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方與內地執法機關昨日聯合打擊一個跨境洗黑錢集團，涉及7億4千萬港元，兩地合共拘捕22人，包括31歲的集團主腦。

財富情報及調查科高級警司鄭麗琪説，有情報指一些銀行戶口牽涉可疑交易。戶口款項與近年多宗詐騙案有關，損失金額約2億7千萬元。涉案本地犯罪集團用金錢招攬市民開設傀儡戶口，再由內地犯罪集團在網上遙控戶口洗黑錢。

警方昨日拘捕14人，包括12男2女，年齡23至75歲，內地執法機關在深圳南山區拘捕8人，包括1名香港女子和7名內地男子，年齡20至29歲。

鄭麗琪說，涉案集團並非直接與詐騙集團有關，但主要負責轉走騙款，須調查資金來源。本案涉及85個傀儡戶口，由警方拘捕的14人持有，其中79個戶口牽涉虛擬銀行，以及不同種類的加密貨幣，有趨勢顯示不法分子可能藉開設虛擬銀行戶口的便利洗黑錢，警方將與有關方面加強合作和監管。

警司鄒祥有表示，2億7千萬元騙款涉及至少43宗去年4月至今年8月的騙案，犯罪集團最終將款項轉往海外戶口，相信已處理約7億4千萬元犯罪得益，目前仍要追查約4億7千萬元的來源。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:41:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛稱需檢討體育精英化等　冀探討成立文體旅遊局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609640-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609640-20210908.htm</link><description><![CDATA[港協既奧委會副會長霍啟剛表示，本港於體育精英化、普及化及盛事化都應該作出檢討及調整，又希望能夠探討成立文體旅遊局。

霍啟剛於在一個討論香港體育發展的論壇上表示，本港於體育發展方面，應加強傳媒角色，以今屆奧運為例，巿民都因為能看到直播而大力支持，認為如果巿民看不到賽事的話，即使運動員奪獎都沒有用。

他認為，當局應考慮於非精英項目是否有資源分配，舉例包括滑板等新項目，當局是否應及早投資，以更早取得成績。他認為，香港於2025年有份主辦全運會是一件大事，除比賽以外，亦是三地政府更緊密聯繫的契機，提到香港在發展體育產業時，亦應配合國家發展方向。

他又希望本港能夠探討成立文體旅遊局以發展體育，提到內地以至外國都有採取有關做法，認為有助體育產業未來發展。政府政策亦應該鼓勵商界及社會參與，應考慮包括稅務優惠以及體育消費券等採施。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:23:42 +0800</pubDate></item></channel></rss>
