<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 16:24:55 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[警方拘8人涉嫌串謀詐騙　冒充食物卡持有人騙取物資]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605885-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605885-20210814.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕8名人士涉嫌串謀詐騙，當中2人涉嫌向另外6名非華裔人士，收購非政府組織簽發的食物卡，在超市換取食物及日用品。

油尖警區刑事調查隊第五隊案件主管陳世章表示，上月中接獲報案指，2名超市女職員懷疑假冒酷刑聲請人士，利用非政府組織簽發的食物卡，在自己工作的超市，騙取食物及日用品，警方拘捕這2名中國籍女職員，在她們身上搜出由非政府機構、簽發予6名非華族裔人士的食物卡和收據。

陳世章說，被捕女子涉嫌以750元，向非華裔人士購買面值1200元的食物卡，之後冒充是當事人及簽名，並且保留購物的收據，之後再由當事人將卡及收據交予機構充值，以便之後再騙取食物及日用品。

警方之後鎖定6名非華裔人士，包括3名印尼女子、1名尼泊爾女子、1名巴基斯坦男子及1名孟加拉男子，昨日在油尖旺及深水埗等地，拘捕這6名由23至50歲的非華裔男女。

警方呼籲，市民切勿因為貪心向別人收購這些食物卡及冒充持有人，因為會觸犯詐騙罪，又呼籲持有人不要出售食物卡。警方又說，這些食物卡的真正目的是協助支援有需要人士、在等候酷刑聲請期間的生活需要，而不是用作換現金，如果有人提出金錢換取這些食物卡，持有人應該拒絕，不可以換讓。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:24:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣明午將交代組織去向]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605881-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605881-20210814.htm</link><description><![CDATA[對於民陣是否已經開會決定解散，民陣臨時召集人鍾松輝回覆傳媒查詢時表示，正處理民陣事情，將會在明天下午有所交代。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:00:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入個案均由美國抵港　已完成接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605879-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605879-20210814.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，均從美國抵港，同樣已接種兩劑復必泰新冠疫苗，以及帶有L452R變異病毒株。

其中一名38歲女外傭，居於赤柱村道一獨立屋，她6月18日離開香港前往美國，並於本月1日乘搭航班CX883返港，上月29日出發前檢測結果呈陰性。

這名女外傭抵港時，在機場臨時樣本採集中心抽取樣本進行病毒檢測呈陰性，在檢疫酒店完成7天隔離，第12天樣本呈初步陽性，之後確診，並帶有L452R變異病毒株，沒有病徵，當局將此列作輸入個案。

資料顯示，她在4月完成接種兩劑復必泰疫苗，上月27日血液樣本對病毒抗體呈陽性。

另一名56歲男子為機組人員，在3月12日及4月5日於美國完成接種兩劑新冠疫苗，本周四抵港，同樣無病徵。

另外，初步確診少於5宗。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 15:20:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方正調查調景嶺致命車禍　59歲踏單車男子死亡　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605878-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605878-20210814.htm</link><description><![CDATA[警方正調查昨晚在調景嶺發生的致命交通意外，意外中一名59歲男子死亡。

事發昨晚9時許，事主踏單車沿澳景路往北行駛時，據報倒臥地上昏迷，被送往聯合醫院治理，其後證實死亡。

東九龍總區交通部特別調查隊正調查案件，呼籲目擊者與調查人員聯絡。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 15:09:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[印尼進口冰鮮䱽魚驗出新冠病毒　有市民指會減少購買]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605874-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605874-20210814.htm</link><description><![CDATA[土瓜灣街市有魚檔出售的進口魚及包裝，驗出對新冠病毒呈陽性，樣本是由印尼進口的冰鮮䱽魚，同一批魚曾賣到香港仔及長沙灣魚類批發市場，再分銷至5個零售商，列入強制檢測名單。

其中一個魚檔、位於北河街街市的「振輝鮮魚」，魚檔由兩個檔戶分租營運，賣淡水魚的魚檔今日繼續營運。

到北河街街市買餸的郭小姐表示感到擔心，會減少買冰鮮魚並做足個人衛生，回家會馬上洗手，並會用消毒噴劑清潔包裝。

亦有市民表示不擔心，認為事件未至於很嚴重，會把食物清潔好並煮熟一點。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 14:02:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：科學委員會周一開會　包括研究調整酒店檢疫期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605873-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605873-20210814.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增兩宗新型肺炎確診，均為輸入個案，包括一名從美國抵港的外傭，據了解，她的CT值為16.5，病毒量較高，具高度傳染性。衞生防護中心昨日公布一宗懷疑帶L452R變異病毒株的輸入初步確診個案，涉及一名38歲女外傭，住在赤柱村道一間獨立屋，她4月在本港完成接種兩劑復必泰疫苗，完成7天檢疫後在社區被發現受感染。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，這宗個案反映7天檢疫並不足夠，應該將從中風險地區抵港、而又完成接種兩劑疫苗和有抗體的抵港人士，檢疫期延長至14天，並加以7天自我監察。他又說，過去兩星期本港錄得超過10宗從美國輸入的個案，政府也應該考慮將美國由現時的中風險組別調升至高風險，加強對社區的保障。

許樹昌指出，近期都有不少輸入個案已完成接種兩劑新冠疫苗，仍然受到感染，衞生防護中心轄下科學委員會周一將檢視相關數據，研究調整酒店檢疫期。

他說，這宗外傭個案對社區的確會有風險，但本港以往都出現幾次類似的感染個案，未有引起大爆發，如果市民盡量避免在人多地方逗留，和做好防疫措施，相信今次在社區爆發風險亦不高。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:57:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[元朗7.21案再多一男子被起訴　今早提堂須還押看管]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605870-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605870-20210814.htm</link><description><![CDATA[前年「元朗站7.21」事件，一名63歲男子前日被捕，案件今早在沙田裁判法院提堂，被告被控一項參與暴動罪及一項蓄意傷人罪，暫時毋須答辯，案件押後至周四在粉嶺裁判法院再訊，以待警方進一步調查及進行認人手續。被告無保釋申請，須還押警方看管。

控方指，被告今年6月26日離開香港，前日經深圳灣口岸回港後被捕，警方撿取其手機及皮帶作證。

被告程偉明，被控在前年7月21日，在港鐵元朗站連同其他人參與暴動，及意圖使他人身體受嚴重傷害而非法及惡意傷害他們。他涉嫌以藤條向一名男子施襲。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:34:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成：倘發展商招標價跌　市建局或未能收回成本]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605866-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605866-20210814.htm</link><description><![CDATA[市建局早前就九龍城盛德街/馬頭涌道的公務員建屋合作社重建項目發出收購建議，行政總監韋志成表示，已有業主接受，暫時反應正面，相信有較多家庭成員的住戶要多些時間考慮。

但他說，由於可能要與發展商合作重建，如果發展商預計市況下跌，招標價就會跌，市建局有機會「高買低賣」，未能收回成本。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:35:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星：疫苗過敏安全門診陸續致電個案安排調前應診期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605865-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605865-20210814.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗顧問專家委員會召集人劉澤星表示，疫苗過敏安全門診接獲海量的轉介個案，人手難以應付，對於有市民表示需要排期多年，他承認，安排未是最好，現已陸續致電安排調前應診期。

港大醫學院內科部免疫及過敏學臨床助理教授李曦說，留意到有部分轉介信資料不足，未有解釋不建議接種疫苗的原因，他希望可將輪候名額留予更有需要的患者。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:31:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[康文署香港網球中心需清潔消毒　下午2時重開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605864-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605864-20210814.htm</link><description><![CDATA[康文署發言人表示，一名新型肺炎確診患者日前曾到過灣仔的香港網球中心，中心暫停開放，全面徹底清潔和消毒，下午2時會重新開放。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:24:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增兩宗確診　均屬輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605863-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605863-20210814.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增兩宗新型肺炎確診，均為輸入個案，包括一名從美國抵港的外傭，據了解，她的CT值為16.5，病毒量較高，具高度傳染性。

衞生防護中心昨日公布一宗懷疑帶L452R變異病毒株的輸入個案，涉及一名38歲女外傭，住在赤柱村道一間獨立屋，她4月在本港完成接種兩劑復必泰疫苗，完成7天檢疫後在社區被發現受感染。

本港昨日新增5宗新型肺炎確診，全部都是輸入個案，至今累計12030宗確診。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:17:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉：未有區議員宣誓時間表　暫無意補選區議員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605860-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605860-20210814.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉表示，目前未有安排區議員宣誓的時間表，希望有關工作做得穩妥、仔細及徹底，因為政府未來仍有其他工作，包括可能有其他公職人員需要宣誓，亦要舉行數場選舉。

徐英偉出席一個電台節目時說，早前有大批區議員辭職，當中不少人未有清楚交代辭職原因，政府暫時無意補選區議員，強調政府不同部門的工作從未停步，他本人亦不斷落區了解市民意見，呼籲有需要的市民直接向政府部門求助，同時亦有立法會議員跟進個案。徐英偉又指，聽聞有區議員在任時服務不多，遇上不懂處理的議題就會轉介予前任區議員，認為現時是適當時候研究及檢討將來的地區行政發展。

另外，身兼候選人資格審查委員會成員的徐英偉表示，不懂分辨誰是否「自己人」，資審會將參考參選人過往言行，相信市民都會明白真誠擁護特區及《基本法》屬基本要求，希望不會有人蒙混過關。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 11:14:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局與田總緊密聯繫　商討如何安全舉辦香港馬拉松]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605859-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605859-20210814.htm</link><description><![CDATA[今年渣打香港馬拉松舉辦與否仍有待敲定。民政事務局局長徐英偉希望，平衡舉辦盛事及做足防疫要求，並將大型項目的風險減到最低，不想賽事引起群組爆發，當局正與香港業餘田徑總會緊密聯繫，商討如何安全舉辦賽事，例如要求全數參賽者要接種疫苗或接受檢測，以及對外地選手的防疫要求等，希望有好消息。

另外，徐英偉出席一個電台節目時指，港隊東京奧運的佳績來自過去多年的資源投放及政策改動，政府一直「瞓身」協助香港體育發展，亦會為本港未來的體育發展投下種子。徐英偉又形容，體育並非開支而是投資，政府並非只向奪得獎項的體育項目投放資源，又希望未來從科技層面加強支援運動員，例如提升裝備及協助運動員的復原能力。

體育專員楊德強亦於同一節目上表示，有學校和家長仍然擔心對全職運動員的支援不足，但今次奧運成績反映以往的政府對運動員的支援有成效，希望社會明白精英運動員不單止受訓，亦有獎學金等其他支援，大學亦會讓運動員延長進修期。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:50:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[近160人銅鑼灣酒吧消遣　涉違限聚令遭票控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605857-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605857-20210814.htm</link><description><![CDATA[警方凌晨突擊巡查銅鑼灣一幢商業大廈，發現一間酒吧有159人聚集消遣，涉嫌違反限聚令。

警員向94男64女，發出定額罰款通知書，他們年齡介乎17至50歲。

另外，一名37歲本地男負責人涉嫌違反《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及場所）規例》（第599F章），警方將作出檢控。此外，一名17歲女子涉嫌「盜竊及行使他人身分證」及「誤導警務人員」被捕。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:27:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成：長遠要檢討7年樓齡補償做法　減重建壓力開支]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605854-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605854-20210814.htm</link><description><![CDATA[市建局行政總監韋志成出席本台節目時說，市建局收購重建項目後，可能要與發展商合作項目，售價要跟市場定價，如果發展商預計市況下跌，招標費用就會跌，市建局有機會遇到「高買低賣」的情況，可能未能收回成本。他在節目後形容，目前的樓價似乎相當「堅實」，但不能不考慮「高買低賣」的風險，因此將來每個放入發展綱領的項目，都要考慮清楚相關的財務要求。

被問到重建工作需要動用大量金錢，對市建局帶來沉重負擔，長遠如何處理財務壓力，韋志成表示，長遠要全面檢討市建局按照同區7年樓齡作出補償的做法，同時要在保養維修方面多做功夫，延長樓宇壽命，毋須每數十年就拆卸再興建，減少重建壓力及補償開支。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:05:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家指長者接種疫苗情況非常不理想　因對疫苗存誤解]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605852-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605852-20210814.htm</link><description><![CDATA[香港內科醫學院院長李錦滔表示，截至今年6月，本港長者接種新冠疫苗的情況非常不理想，70至79歲接種率大約為5%，而80歲以上更只有1%，同時香港整體新型肺炎的死亡率約1.8%，但70到79歲為7%，超過80歲的長者，死亡率更高達25%，他又說，長者需要深切治療部及呼吸機的情況，都遠遠超過較年青的感染者，反映他們是最需要新冠疫苗保護的一群。
 
李錦滔在本台節目《香港家書》說，香港去年有調查指出，近5成長者表示願意接種疫苗，但實際接種數字則有很大落差，認為長者接種率低的原因有不少是對疫苗的誤解，自己收到有長者查詢有「三高」是否不應該打針，也有人說家人擔心疫苗對「三高」人士的副作用，反對他們打針。

李錦滔指出，長者在接種疫苗後出現發燒及疼痛等副作用的情況，比年輕成年人還要少，認為疫苗的保護作用所帶來的好處，遠遠超過對疫苗產生不良反應的潛在風險，有關不良反應也屬非常罕見，加上慢性病患者感染嚴重新冠肺炎及死亡風險較高，他們更有需要接種疫苗。

對於政府在24間疫苗接種中心提供長者「即日籌」安排，李錦滔說， 內科醫學院非常歡迎這個措施，又指希望政府在新一輪院舍外展接種服務時，有更多長者踴躍參與接種計劃，強調多國的研究與實際經驗都顯示，疫苗對於變種病毒有一定保護作用，特別是染病的患者病情都較輕，呼籲醫生主動向長者講解， 釋除疫苗疑慮。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 09:51:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[長沙灣兩車相撞意外　輕型貨車司機一度被困車內　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605851-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605851-20210814.htm</link><description><![CDATA[一輛輕型貨車凌晨5時許，沿長沙灣連翔道往尖沙咀方向行駛，當駛至海麗邨對開時，撞向一輛懷疑因壞車而停在路邊的中型貨車。輕型貨車40歲司機腳部受傷，一度被困車廂，由消防員救出，送往瑪嘉烈醫院治理。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 09:31:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成稱業主對九龍城公務員建屋合作社重建反應正面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605849-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605849-20210814.htm</link><description><![CDATA[市建局早前就九龍城盛德街/馬頭涌道的公務員建屋合作社重建項目發出收購建議，行政總監韋志成在本台節目《星期六問責》表示，提出收購建議後，開始有業主接受，暫時反應正面。他說，市建局估計有4分1住戶已補地價或已轉手，相信他們及長者戶的接受機會較大；至於有較多家庭成員的住戶，或要多些時間考慮。

韋志成說，盛德街這個項目每呎收購價約為1萬7千元，加上每呎2600多元的劃一補地價，水平合理，但他說，由於可能要與發展商合作重建，售價要跟市場定價，如果發展商預計市況下跌，招標費用就會跌，市建局有機會遇到「高買低賣」的情況，可能未能收回成本。

至於靠背壟道/浙江街公務員建屋合作社重建項目，韋志成說，目前收到1200份意見，當中7成都反對項目，他期望住戶看到盛德街重建項目後，清楚收購情況，會改變主意。被問到會否有機會做不到靠背壟道項目，韋志成表示並非太悲觀，但承認不想「硬闖」，不能排除會收回項目，再與政府商討，但強調期望成功促成這個試點項目。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 09:09:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星稱疫苗過敏門診有大量轉介個案　民眾需排期評估]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605848-20210814.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605848-20210814.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗顧問專家委員會召集人劉澤星表示，疫苗過敏安全門診至今接獲約8000宗轉介個案，形容數目達至海量，暫時約一半仍未處理，同時每日仍有很多新轉介個案，人手上難以應付突如其來的轉介。

被問到有市民表示，獲排期至多年後才能接受評估，劉澤星在一個電台節目上解釋，是行政上的處理方法，承認安排未是最好。他指出，不希望市民獲轉介後全無音訊，因此先致電了解情況和進行排期，但「一排就排到多年後」，職員現時正逐一致電相關市民，將應診期調撥至較前的日子。

出席同一節目的香港大學醫學院內科部免疫及過敏學臨床助理教授李曦說，本港至今接種600多萬劑疫苗，衞生署至今只接獲4宗個案在接種疫苗後出現過敏性休克，形容是非常罕有，又指98%經過過敏診所治療的人，都被評估為可接種疫苗。他又指，在已處理的轉介信中，有4至5成資料不足，未能了解不建議接種疫苗的原因，需再回信予有關的醫生查詢。]]></description><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 09:04:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入境事務大樓三樓外籍家庭傭工組辦事處明日暫停服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605817-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605817-20210813.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布一宗懷疑帶L452R變異病毒株的初步確診輸入個案，涉及一名38歲女外傭。入境處表示，有關初步確診患者曾於星期五到訪灣仔入境事務大樓三樓，政府要求星期五上午8時至11時期間曾身處入境事務大樓3樓的人士須接受強制檢測，位於該樓層的外籍家庭傭工組辦事處星期六暫停服務，並於下星期一恢復公共服務。 

入境處已按指引完成徹底清潔和消毒，以及安排該辦事處所有員工接受檢測。如市民在該辦事處暫停服務期間有任何查詢，可於辦公時間致電2111 8436。

入境處呼籲各類申請人如毋須親身前往該處辦理申請，應盡量以網上遞交、流動應用程式或郵寄等方式遞交申請。市民可透過入境處「外籍家庭傭工網上服務」專頁或入境處流動應用程式，以網上方式辦理外傭簽證申請和通知提前終止僱傭合約等相關事宜。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 23:33:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
