<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 10:22:09 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[香港辦全運會　霍啟剛：接待人數多未必能興建運動員村]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613192-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613192-20211002.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，期望政府能優化現有的體育精英化、盛事化及普及化的政策，亦希望未來政府在體育產業化有更多著墨，能成為香港經濟支柱的發展方向，內地亦正朝著這個方向發展。

霍啟剛出席一個電台節目時表示，香港代表隊於東京奧運取得好成績，加上政府購買轉播權，令香港運動員更「入屋」。他說，政府要推動體育產業，不單是設立基金，而是要考慮如何帶頭讓商界參與，及研究產業化方向，例如提供稅務優惠。他建議推動非精英項目，例如有潛力的新興項目，令香港更早佔優。

對於香港4年後有份主辦全運會，霍啟剛表示，包括運動員在內要面對跨境、住宿及場館分配等問題，需要解決。他認為香港未必能夠興建運動員村，因為接待人數眾多，估計可能會設於深圳或珠海，同時要解決轉播問題及香港商界能否參與商業贊助等。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:22:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱國安法實施1年　效果比預期好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613189-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613189-20211002.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強在本台節目《星期六問責》表示，《港區國安法》實施1年，達到很多目的，效果比預期更好。

鄧炳強表示，主要的「大老虎」黎智英等不少人被捕，與其相關的媒體準備清盤，令社會平靜，因為由他們煽動年輕人違反法例或暴亂的情況大為減少。但不能因此掉以輕心，一些人思想被侵擾或會出現恐怖行為。

鄧炳強重申，會盡快就《基本法》第23條立法，他又表示，過去兩年很多外部勢力在香港找代理人危害國家安全，有需要在間諜罪方面做得更仔細，亦會考慮將《刑事罪行條例》的煽動罪納入《基本法》第23條。

被問到將來的草案會否多於7個罪類，鄧炳強表示，因應時間不同，一定有所分別，相信會有其他考慮。至於會否涵蓋內地16項國家安全領域，他表示，與香港相關的，則需要研究，但太空安全、深海安全等就未必有很大關係。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:56:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張偉麟希望將首間中醫院打造成香港中醫業界「少林寺」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613185-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613185-20211002.htm</link><description><![CDATA[全港首間中醫醫院預計於2025年落成啟用，中醫醫院發展計劃辦事處總監張偉麟接受本台專訪時說，醫院院長將由本港註冊中醫擔任，另設兩名副院長，包括一名註冊中醫和西醫；至於董事局成員將包括社會業外人士，當中不排除包括病人組織代表。

張偉麟又指，醫院將與內地聯繫，邀請內地省級名醫和專家短期來港，在醫院執業和培訓年資較淺的本地中醫，同時在本地邀請資深專家參與服務；另外將吸納部分在18間公營中醫診所暨教研中心服務、年資較淺的中醫在醫院接受培訓，之後正式加入醫院核心團隊，或將技能帶入社區，以及邀請私營市場中醫參與提供服務。

張偉麟說，希望將醫院打造成香港中醫業界的「少林寺」，又強調為了吸引本地人才，希望醫院的薪酬水平可以優於市場，也能為業界在住院服務方面，提供深造的機會，補足現時社會中醫業發展的不足。他又建議，未來大學中醫課程加入「多團隊運作」模式，加深學生對中醫以外專業的認識。

收費方面，張偉麟說，由政府資助的服務佔整體約六成半，大約在醫院啟用前一年制定，會參考當時公營服務的水平；其餘三成半的私營服務，將參考成本和當時的市場決定，預計水平與市場相若。

他舉例指，現時18間中醫診所暨教研中心，診金連5日中藥收費為大約120元，中醫醫院在訂立公營服務收費時，原則上將參考大約4年後的相關水平。

位於將軍澳百勝角的中醫醫院由政府興建，已委託浸會大學承辦和營運。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:16:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾浩輝稱安老院舍推新冠疫苗先導計劃　為長者提供方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613184-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613184-20211002.htm</link><description><![CDATA[當局在10間安老院舍推行先導計劃，希望提升長者的新冠疫苗接種率，如家屬不贊成長者打針需要提供原因。

疫苗顧問專家委員會成員曾浩輝在一個電台節目，被問到這項措施是否迫長者接種疫苗，曾浩輝強調，做法只是提供方便，在聽取醫生的見解後，協助長者做明智決定，以免院舍一旦爆發疫情，受害的是長者。

他亦期望可以透過即將推出的季節性流感疫苗的接種契機，增加院舍長者的新冠疫苗接種率。

對於有國家採取與病毒共存的政策，曾浩輝表示，各有各論據，如果新冠病毒再變種，疫苗未必有效，與病毒共存的風險很大。他認為本港的「清零」政策較可取，縱使市民出入境有不方便，但可以保障市民的健康，減輕醫療系統的負擔。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:11:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大擬派中醫師到內地德國韓國等住院服務中醫院作培訓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613183-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613183-20211002.htm</link><description><![CDATA[全港首間中醫醫院預計於2025年啟用，由浸會大學承辦和營運。負責中醫藥發展的浸大協理副校長卞兆祥接受本台專訪說，以往香港的中醫培訓集中在門診服務，正籌劃招募部分年資較淺的註冊中醫師，到具備中醫住院服務的地區培訓，包括內地、德國和韓國等，有關工作將盡快展開，期望在開院前完成。

卞兆祥又指，將於開院前半年開展先導計劃，正物色在本港一間醫院設立「模擬病房」，提供20張病床，以試驗性質提供中醫住院服務，邀請部分中醫、西醫、護士和物理治療師等，在同一個環境工作，檢視運作流程是否順暢，減少醫院啟用初期多個專業需要磨合的時間，計劃將邀請需接受中醫治療的患者參與。

卞兆祥表示，醫院提供中西結合治療，為癌症患者設立「臨床路徑方案」，研究同時進行化療和服用中藥的成效和副作用，希望將治療效用發揮得最大，同時減低風險。他又舉例說，將來的中醫醫院會為長期痛症患者提供住院服務，亦包括針灸、按摩和物理治療等，並配合24小時追蹤病情，即時調整治療方案，相信會較一般門診發揮更大作用。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:03:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強激動哽咽　斥挖苦水警殉職事件行為冷血無人性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613182-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613182-20211002.htm</link><description><![CDATA[一名水警早前在反海上走私行動期間殉職，有人在社交平台發布涉嫌仇警内容的歌曲。

保安局局長鄧炳強在本台節目《星期六問責》表示，不應該藉此宣揚政治理念，以及作出冷血、無人性行為。

鄧炳強表示，感到非常憤怒，社會應予以譴責，又說不知道為何香港會變成冷血的地方，他認為無論政治理念如何，都不應該挖苦這宗事件，他在節目中一度激動哽咽。

對於有紀律部隊人員涉嫌在網上發表嘲諷事件的言論，鄧炳強表示，感到非常遺憾和憤怒，他指，作為紀律部隊人員，均有機會面對危險，應該設身處地去想，質疑他們是否有服務市民的初心，當局會嚴肅調查數名涉案人員有否刑事成分，並作紀律調查，目前他們已經停職。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 08:52:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港至今為參與計劃人士接種約869萬劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613153-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613153-20211001.htm</link><description><![CDATA[本港至今已為參與計劃的人士接種共約869萬劑新冠疫苗，當中有約449萬人接種首劑疫苗，約419萬人已接種第二劑疫苗。

昨日共有5人在接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中2人已經出院，一人留院觀察，2人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 21:41:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤昨率團與粵官員就打擊兩地走私進行工作會晤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613152-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613152-20211001.htm</link><description><![CDATA[警務處處長蕭澤頤昨日率領香港警方代表團前往深圳，與廣東省副省長及公安廳廳長王志忠和廣東海警局局長劉紹根率領的代表團，就打擊兩地走私活動進行工作會晤。

本港警方表示，雙方高度關注高級督察林婉儀殉職事件，並同意即時成立專案小組調查案件。兩地亦同意加強打擊受三合會操控的走私犯罪集團，包括廣東省公安廳將與香港警務處緊密聯繫，共同研究提升人員安全、裝備效能、訓練交流和行動效率；廣東海警局與水警總區亦會加強合作及情報交流；兩地又會加強執法，採取聯合行動，打擊犯罪集團。

警方又指，兩地亦將全力打擊走私集團的人員招募、船隻改裝、凍肉儲存、資金來源及犯罪得益，以及加快相關走私船隻及工具的移交。

出席會晤的香港代表包括刑事及保安處處長周一鳴、助理處長陳東等。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 21:39:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱土地房屋是香港最尖銳矛盾　陳帆下午訪劏房戶]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613148-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613148-20211001.htm</link><description><![CDATA[多名政府官員分別落區探訪。

財政司司長陳茂波繼在社交網站上載有關消費券的短片後，晚上再上載有關在國慶日探訪住在劏房和公屋家庭的片段。他表示，土地房屋是香港社會面對最尖銳的矛盾點，亦是特區政府必需全力解決的頭等大事，指人民才是一切發展的中心。

短片中，陳茂波帶生果探訪市民，及與市民一同包餃子， 又向市民表示，要加大力度增加房屋供應。

運輸及房屋局局長陳帆在社交網站表示，下午到深水埗及長沙灣，探訪劏房戶及公屋住戶，指將竭力增加公營房屋的供應，亦透過過渡性房屋、現金津貼、劏房租務管制等措施，以及其他相關的社會援助及服務，為劏房家庭提供支援。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 20:26:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首出席國慶文藝晚會稱香港由亂轉治　經濟重新出發]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613147-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613147-20211001.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，香港是中華人民共和國不可分離的一部分，香港市民愛自己的國家，是應有之義、是理所當然；而維護國家主權、安全、發展利益，確保由愛國愛港的人管治香港，是不容置疑，亦是全面準確貫徹「一國兩制」的最基本要求。

林鄭月娥晚上出席香港同胞慶祝中華人民共和國成立七十二周年文藝晚會致辭時又指，香港過去兩年經歷了挑戰這些重要原則和底線的違法行為和企圖危害國家和特區政權的行動，幸而中央果斷應對，制定並頒布《香港國安法》在香港實施，完善香港特區選舉制度，令香港社會回復穩定，落實「愛國者治港」。中央這兩大舉措，為「一國兩制」行穩致遠提供「雙重保險」，令香港可以由亂轉治，經濟發展可重新出發，民生得以改善。廣大市民在今年慶祝國慶時，也應該更加感受到國家對於香港的關心和支持。

她表示，今年是中國共產黨百年華誕，令國慶別具意義。中國共產黨以人民利益為依歸，帶領國家走向富強，至今已達成全面建成小康社會這個目標，為人民帶來幸福美滿的生活。在國家對香港的全面支持下，香港未來一片光明，必須抓緊這些機遇，並做好愛國主義教育，加強港人對祖國的向心力。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 20:13:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21名男女聚集黃大仙祠對開　涉違限聚令被定額罰款]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613146-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613146-20211001.htm</link><description><![CDATA[黃大仙祠外，21有名男女涉嫌違反「限聚令」，被發出定額罰款通知書。

警方表示，下午約3時發現黃大仙祠對開有人聚集，涉嫌違反《預防及控制疾病(禁止羣組聚集)規例》，經初步調查後，向11男10女，年齡介乎18至21歲，發出定額罰款通知書。

現場所見，部分人戴有黃色口罩，及掛有黃色公仔的吊飾，多名警員在場戒備。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 20:09:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約550萬市民獲發第二期消費券　有市民稱較願意花錢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613140-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613140-20211001.htm</link><description><![CDATA[政府向約550萬名、在7月17日或之前登記電子消費券的市民，發放第二期消費券。

早上有市民在便利店排隊，透過拍卡，以八達通領取消費券。有市民計劃購買電子產品；有食客即時用消費券到酒樓飲茶，表示會較願意花錢。

有酒樓表示，消費券短期內有助帶動營業額；有珠寶店希望，消費券及一連三日假期，可以增加人流，帶動消費。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 18:05:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波落區派雪糕　指本港經濟穩中向好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613139-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613139-20211001.htm</link><description><![CDATA[首輪以電子登記消費券的市民，今日起可獲派發第二期消費券。財政司司長陳茂波落區視察，指適逢國慶長假期，市面氣氛好，認為消費券有效帶動市民消費。

被問到會否就消費券「加碼」，陳茂波表示，今次首次推行電子消費券，又有部分市民可能到今年底、明年初才能領取最後一期消費券，屆時會再檢視，及視乎當時的經濟形勢，再作決定。

他指，根據八達通公司數據，大約一半市民在發放第一期消費券的一個多星期，已用完相關金額。陳茂波形容本港經濟情況穩中向好，又提到餐飲業的生意額已差不多恢復到疫情前、甚至到2019年年初的情況，零售業增長亦理想，但仍然要爭取盡快通關。

另外，陳茂波在社交網站上載短片，指今日發放第二期消費券及「國慶日」，所以購買雪糕送贈市民。陳茂波在短片中穿上印有「消費券計劃」的圍裙，在雪糕車上製作雪糕予市民，有市民與他合照。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 18:02:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大埔大元邨單位疑為毒品儲存中心　一對男女被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613132-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613132-20211001.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕涉嫌販毒的一男一女，行動中搜獲約7.5公斤懷疑冰毒，市值約500萬元。涉案男子已被落案暫控兩項販運危險藥物罪，明日在粉嶺裁判法院提堂，涉案女子獲准保釋。

毒品調查科行動組高級督察廖秉科表示，昨日在大埔大元邨截查一名21歲男子，在他手持的紙袋搜獲約1.5公斤懷疑冰毒，又在他居住的公屋單位搜獲約6公斤懷疑冰毒，相信他利用單位作毒品儲存中心。

他說，警方亦拘捕在單位內的16歲女子，相信她與被捕男子屬情侶關係。他又說，相信毒品儲存中心已運作約1至2個月，警方正調查毒品來源，不排除有更多人被捕，又相信行動已搗截一批毒品流入市面。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:31:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：香港回復安全穩定　街頭洋溢歡樂祥和節日氣氛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613130-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613130-20211001.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超表示，培育青年的工作非常重要，尤其在國家觀念及愛國意識方面，政府一直推動相關工作，不同政策局和部門，包括教育局、民政事務局和政制及內地事務局等都肩負重任。

李家超在網誌上提到，《香港國安法》立竿見影，香港已回復安全和穩定。他說，剛完成的選舉委員會選舉，是落實「愛國者治港」的首場選舉，象徵香港政治體制踏進新里程，而今日是完善選舉制度下，成功舉辦首場選舉後的第一個國慶日，反映社會安全穩定，又說由不同組織和市民舉辦及參與慶祝活動，尤其在港九新界多區掛滿國旗和區旗的旗海，街頭洋溢歡樂祥和的節日氣氛。

李家超提到，青年教育不限於學校教育，還涉及公眾教育、家庭教育，以及媒體及資訊素養，要讓青年人建立國家觀念和正確價值觀。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:25:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：稍後檢視消費券計劃成效　暫未打算「加碼」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613127-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613127-20211001.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波認為，第一期消費券提振經濟的作用符合預期，但政府暫時沒有打算為消費券「加碼」。

陳茂波接受傳媒訪問時指，8月份零售數字較去年同期增長，認為消費券效果理想。亦有商會向他透露，自消費券推出以來，生意有改善。

陳茂波表示，今次屬政府首次推出消費券，完成計劃後會檢視成效及經濟情況，暫時未有打算「加碼」。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 15:39:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多名局長落區探訪　徐英偉：會繼續了解民生及市民想法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613126-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613126-20211001.htm</link><description><![CDATA[多名政府官員分別落區探訪。

民政事務局局長徐英偉在社交網站表示，他與財經事務及庫務局局長許正宇，及兩個局的政治助理，今早出席完國慶升旗儀式及酒會後，分別到訪港島、九龍東、九龍西及新界西，探訪住在劏房的基層巿民。徐英偉說，希望透過家訪了解有關家庭需要及疫情面對的難題，並介紹政府福利計劃。

徐英偉又到旺角麥花臣球場觀賞籃球賽，並與年輕人對話。他說，之後都會繼續落區視察，了解市民想法及香港各種民生問題。

公務員事務局局長聶德權亦在社交網站說，早前到觀塘翠屏邨探訪兩名長者，兩人分享已接種新冠疫苗，可參加社區中心活動，保護自己也保護他人。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 15:36:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增4宗新型肺炎輸入確診　全部均已接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613123-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613123-20211001.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診，全部屬輸入個案，4人均已接種新冠疫苗。初步確診個案少於10宗。

3男1女患者，年齡介乎26至77歲，分別從巴基斯坦及菲律賓抵港。其中3人驗出帶有L452R變異病毒株，一人仍在等候變異病毒株的檢驗結果。

另外，衞生防護中心表示，正調查一宗外地確診個案，涉及一名55歲男病人，居於東涌映灣園一期賞濤軒第三座。他是一名貨機機組人員，在星期二前往澳洲，於當地抽取的樣本測試結果呈陽性，他完成接種兩劑復必泰疫苗。中心表示，病人在潛伏期曾居住的地點已納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 14:59:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[下周一起7個深喉唾液樣本收集點停止運作　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613120-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613120-20211001.htm</link><description><![CDATA[政府宣布下周一起，調整深喉唾液樣本收集服務的安排，主要因應當局已不再接納深喉唾液樣本作強制或定期檢測。政府總部等7個樣本收集點，當日起停止運作。

至於其餘76個樣本收集點將繼續運作，包括47間醫管局指定普通科門診診所、10間衞生署指定診所和19個位於政府場地的樣本收集點。
 
政府發言人表示，考慮到仍有市民不時進行自願性質檢測，有助社區監測，政府會繼續免費提供深喉唾液樣本收集包，便利自覺有較高感染風險或輕微不適的市民接受免費檢測。政府會適時調節樣本收集包的供應量。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 14:45:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[橫頭磡邨發現有國旗懷疑被燒　警方正調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613119-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613119-20211001.htm</link><description><![CDATA[橫頭磡邨早上有國旗懷疑被燒，警方正調查事件，暫時未有人被捕。

早上大約6時半，有保安報案，發現在富美街17號，橫頭磡邨的一處天橋底發現，一面國旗有被燒過的痕跡。警方其後帶走有關國旗，列作求警協助案處理。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 14:40:39 +0800</pubDate></item></channel></rss>
