<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:20:28 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 22:15:05 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[老北京涉違規提供炭爐火鍋及多於4人一桌　食環署檢控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609510-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609510-20210907.htm</link><description><![CDATA[14人昨晚在灣仔駱克道食肆「老北京」進食炭爐火鍋期間，懷疑一氧化碳中毒。食環署回覆本台查詢時表示，今日派員巡查發現「老北京」涉嫌未經批准使用炭作為燃料，違反《食物業規例》；另外食肆亦涉嫌曾多於4人一桌，違反規管處所的《預防及控制疾病規例》，食環署向負責人展開檢控程序。

食環署表示，有關食肆即日起，傍晚6時至翌日上午4時59分停止堂食，安排不多於2人一桌，為期7天。署方又指，根據記錄，最近一次巡查處所為上月24日，未有發現違規。

衞生防護中心公布，14名介乎23至39歲的男女，昨晚在灣仔「老北京」同一房間進食火鍋，以炭為煮食燃料。晚餐約2小時後，他們失去知覺、頭暈、嘔吐、噁心、頭痛、呼吸急促、心悸等，需送院治理或自行到醫院求醫。當中4人其後轉送東區醫院接受高壓氧治療。10人現時情況穩定，其餘4人已出院。

衞生防護中心初步調查顯示，食客進食火鍋時，食肆房間有開空調，但房內的窗戶全部關上，房門亦關上一段長時間，可能因而令室內的一氧化碳水平上升。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:15:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回港易採取配額安排　當局稱確保香港居民逐步有序回港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609508-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609508-20210907.htm</link><description><![CDATA[明天凌晨起，政府全面恢復「回港易」安排，除了身處內地6個風險地區之外，在廣東省以外內地地區及澳門的香港居民，也可通過「回港易」返港後豁免檢疫，每日名額共6000個。網上預約系統午夜起開放預約。

當局指，為確保香港居民逐步有序回港，「回港易」計劃仍會採取配額安排，每日入境香港的名額為深圳灣口岸3000個、港珠澳大橋香港口岸2000個、香港國際機場1000個。
　　 
香港居民需先透過網上系統預約名額，並須按預約的指明日期和口岸入境香港。透過「回港易」計劃回港並符合所有指明條件的香港居民，仍須接受強制檢測，並在入境後注意個人健康狀況至少14天。

政府又計劃本月15日推出「來港易」計劃，容許身處廣東省和澳門的非香港居民，只要符合計劃的指明條件，入境香港時獲豁免檢疫。「來港易」計劃亦將設配額制度，深圳灣口岸以及港珠澳大橋香港口岸每日各1000個。特區政府會在適當時間公布詳情。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:36:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[積金局：上季以永久離港為由提取強積金涉近21億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609507-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609507-20210907.htm</link><description><![CDATA[積金局數據顯示，今年第二季以永久離港為理由，提取強積金的申索數目為8000宗，按年增加33%，按季增加4%；涉及金額近21億元，按年增加1.1倍，按季增加8%。

積金局發言人表示，根據過往統計，相關申索數目每季均有變動，今年第二季與對上三季數目大致相若，按年的申索數目亦有升有跌。雖然去年第三季至今年第二季的申索數目，較2019年第三季至2020年第二季有所上升，但整體而言，最近過去三年每年度的申索數目，較之前兩年每年度的申索數目顯著下降。

發言人說，由於計劃成員可能擁有多於一個強積金帳戶，申請人須向個別受託人提出申請，因此實際申請人數少於申索宗數。另外，隨著強積金投資期內表現理想，加上持續流入的供款，強積金總資產值亦有增長，因此以永久離港為理由申請提取強積金的申索金額亦同步上升。

發言人重申，以永久離港為理由提取強積金的申索個案並不等同移民個案，以此理由向受託人申請提取強積金亦包括申請人返回其原居地，或移居內地生活。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:31:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇稱已接種復必泰不用急於打第三針　待數據再決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609503-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609503-20210907.htm</link><description><![CDATA[港大微生物學系講座教授袁國勇在一個網上論壇表示，已接種復必泰新冠疫苗人士，不用急於打第三針，因為所產生的抗體下跌得很慢，加上外國、例如以色列正為民眾打第三針，香港可以有待更多相關數據，再作決定。

他估計，已接種科興疫苗人士相對較快要打第三針；又認為可以「溝針」，應該沒有很意外的情況發生。

袁國勇預料，當恢復通關並放寬社交距離措施，一定會有個案流入社區，再次呼籲市民接種疫苗，以作保護。他又說，面對Delta變種病毒，即使已接種疫苗，亦不會防止感染，但可減低患重症及死亡的機會。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:36:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府歡迎國家科學技術部措施　稱支持香港創科發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609501-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609501-20210907.htm</link><description><![CDATA[特區政府歡迎國家科學技術部宣布多項新惠港措施，加大力度支持香港的創科發展。　

中央惠港科技政策宣介座談會今日在科學園舉行，會上宣布的惠港措施包括擴大國家科技計劃對港開放、容許香港的青年學者申請國家自然科學基金「青年科學基金項目」、歡迎香港科技人士和專家加入中國科協全國學會及進入國家科技專家庫和獎勵評審專家庫、完善大型儀器設備對香港開放共享機制、深化內地與香港科技人文交流，以及支持香港參與國家技術創新中心建設。

創新及科技局局長薛永恒表示，會用好國家的支持，國家科技部最新公布的一系列惠港科技措施，將有助本地的科研界獲得更多的資源進行研發工作。香港科技人士和專家加入中國科協全國學會和進入不同的專家庫，也可以讓香港科研界人士更好地發揮「香港所長」，貢獻「國家所需」。
　　 
他又說，香港的科研團隊會全力以赴，務求發揮香港在基礎研究方面的優勢，為香港建設具有國際影響力的創科樞紐，為國家建設成為科技強國出一分力。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:31:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[發展局與內地部門向香港建築測量界等介紹大灣區優惠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609500-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609500-20210907.htm</link><description><![CDATA[發展局與國家自然資源部國土空間規劃局、廣東省自然資源廳和廣東省住房和城鄉建設廳合辦座談會，向香港建築、測量、規劃和工程界等，介紹便利到粵港澳大灣區開業和執業的優惠政策和開放措施。

座談會在北京、廣東和香港三地同步舉行。發展局局長黃偉綸致辭時表示，《十四五規劃綱要》支持高質量建設粵港澳大灣區的策略，發展局一直積極推動香港建築及工程業界朝此方向融入國家發展大局。他期望香港相關企業和專業人士能夠把握大灣區發展機遇，拓展商機。

座談會上分別介紹了發展局早前與住建廳、前海管理局及橫琴新區管理委員會制定的備案措施。該措施容許屬政府兩份名冊的顧問公司，以及香港相關專業註冊管理局註冊的專業人士，透過備案方式對應內地相應的資格，從而在大灣區內直接提供服務。目前已有45間企業和189位專業人士完成備案。前海和橫琴也有類似措施，至今共有51間企業和331位專業人士在這兩個自由貿易區完成備案。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:22:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[14人用炭火鍋時疑一氧化碳中毒　現時穩定或出院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609497-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609497-20210907.htm</link><description><![CDATA[14人在食肆進食火鍋期間，懷疑一氧化碳中毒，衞生防護中心正調查事件。

14名介乎23至39歲的男女，昨晚在灣仔駱克道食肆「老北京」同一房間進食火鍋，使用炭作煮食燃料。晚餐開始約2小時後，他們失去知覺、頭暈、嘔吐、噁心、頭痛、呼吸急促、心悸等，分別被送往律敦治醫院和瑪麗醫院接受治療，而其中1人自行到伊利沙伯醫院求醫。4名病人其後轉送東區醫院接受高壓氧治療。14人當中，10人現時情況穩定，其餘4人已出院。

初步調查顯示，他們進食火鍋時，食肆房間有開空調，但房間內的窗戶全部關上，房門亦關上一段長時間，可能因而令室內的一氧化碳水平上升。

衞生防護中心表示，曝露於低濃度一氧化碳，可能出現頭暈、頭痛、疲倦、噁心等症狀；曝露於高濃度一氧化碳，則可能視覺受損、協調紊亂、失去知覺、腦部受損等症狀，甚至死亡。當局提醒市民，應在通風良好的地方使用排氣良好的點燃燃料的裝置。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:08:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3名男子暫被控合共一項謀殺罪　明日提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609496-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609496-20210907.htm</link><description><![CDATA[警方暫控3名21歲至22歲的男子，合共一項謀殺罪。案件明日上午在九龍城裁判法院提堂。

警方昨日拘捕3名男子，涉嫌與6月25日在旺角發生的謀殺案有關，案中一名27歲男子死亡。

警方就此案早前已拘捕另外11男2女，其中2名分別21及28歲男子已被暫控合共一項謀殺罪；6男1女，年齡介乎22歲至29歲，已被暫控合共一項謀殺罪；一名24歲男子則已被控以一項意圖傷人罪。其餘3人已獲准保釋候查，分別須於9月下旬及10月上旬向警方報到。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:34:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入稟狀稱支聯會是香港公司非由外國政府或組織控制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609495-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609495-20210907.htm</link><description><![CDATA[警務處國安處早前發信要求支聯會，最遲今日提交成員及財務資料等，支聯會常委徐漢光以個人名義，向高等法院申請司法覆核，要求判定警方的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人，並禁制警方在法庭指示前，作進一步行動。

入稟狀提到，支聯會並非外國代理人，而是一間香港公司，並非由任何外國政府或外國政治組織所控制，並沒有為外國政府或政治組織的利益做事，又指警方在信中並沒有提及支聯會代理甚麼外國政府或政治組織，或基於任何原因相信支聯會屬「外國代理人」，而警方僅以合理理由相信支聯會是外國代理人，並不足以要求支聯會提交資料。

入稟狀又指，信件並無提及警方所調查的相關控罪，亦沒有指出資料與任何控罪的關係，亦無警告支聯會或會受調查，認為是違反自然公義原則。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:14:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超視察竹篙灣外傭檢疫設施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609494-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609494-20210907.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超與多名官員下午到大嶼山竹篙灣檢疫中心，視察開放檢疫中心部分單位供抵港外傭檢疫用途的工作進展。

當局表示，連同早前參與的檢疫酒店提供的409個房間，全港將提供約1200個單位予從不同國家抵港的外傭接受強制檢疫。持有由印度、印尼、馬來西亞、巴基斯坦、菲律賓或泰國相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的外傭，須入住指定檢疫設施。

政府現時的目標是本月20日開放使用檢疫中心第1期及第2期共800個單位，並預計開放前約一星期啓用電腦預約系統，具體安排將本周稍後公布。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:10:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三跑預計明年下半年啟用　特首稱疫情後航空業逐步復蘇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609487-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609487-20210907.htm</link><description><![CDATA[機場三跑系統的跑道將於明年下半年啟用，而整個三跑道系統，包括新的T2客運廊，將於2024年投入服務。

特首林鄭月娥說，相信疫情後，香港航空業將逐步復蘇。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:09:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：有措施配合前海擴區　陳茂波：香港有一定優勢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609485-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609485-20210907.htm</link><description><![CDATA[中共中央、國務院昨日印發前海方案，前海合作區面積將擴大7倍，並會從8方面打造粵港澳大灣區全面深化改革創新試驗平台，方案亦定出，從現在到2035年前海的「兩步走」發展目標。

行政長官林鄭月娥表示，前海擴區後會有進一步改革開放，香港會有更多機遇，經濟發展亦有更大動力，特區政府會有措施配合。

財政司司長陳茂波表示，以金融業為例，本港在稅制、匯聚金融人才及風險管理上，都有一定優勢。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:08:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區議員周五起將分批宣誓　徐英偉：不作虧心事毋須擔心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609484-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609484-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府將於今個星期五起，安排211名區議員分批宣誓，最先宣誓的是港島區區議員，當局已向他們發出宣誓儀式邀請函。

宣誓須確保真誠及莊重，否則會被視為無效，如果申述被駁回，將喪失區議員資格。出席宣誓儀式的衣飾不得展示政治化標誌，亦不可以帶防毒面罩、雨傘等。

民政事務局局長徐英偉說，議員如果平生不作虧心事，就毋須擔心違反宣誓的後果。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:06:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉嫌滋擾法官被捕　警方懷疑疑犯不滿法官判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609483-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609483-20210907.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名57歲男子，涉嫌以電話及傳真方式滋擾法官，干犯藐視法庭及電話騷擾罪。

警方港島總區署理警司謝子坤表示，由去年10月至今年7月，陸續有3名區域法院法官收到大量及重複的電話及傳真滋擾。警方昨日鎖定一名疑犯，在他觀塘的寓所及身上起回用作犯案的電話，多張電話卡，用作紀錄法官資料的備忘錄，被捕人士正被扣查。他又說，疑犯透過大量致電政府及私人機構的熱線，要求索取傳真文件，例如申請表格，並按語音系統，輸入目標法官的辦公室電話號碼，由於這些電話號碼接收不到傳真文件，因此令電話不斷響起，從而達致騷擾法官的目的。

至於犯案目的，警方懷疑疑犯是不滿法官的判刑，而犯案時間亦貼近法官審理「黑暴」期間的暴動及非法集結案件。疑犯曾有電話騷擾的同類案底，但並非針對法官。

警方又表示，去年10月原訟法庭已頒出臨時禁制令，禁止任何人針對司法人員及其家屬的起底行動，亦同時禁止任何人恐嚇、騷擾、威脅、煩擾司法人員及其家屬，如觸犯禁令，有機會干犯藐視法庭罪，而電話騷擾亦屬刑事罪行。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:06:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：若拒交資料　法律跟進行動會來得很迅速]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609482-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609482-20210907.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，如果有人不按警方國安處要求提交資料，當局會採取法律行動跟進，有關行動會來得很迅速。

至於為何定義支聯會為「外國代理人」，鄧炳強說，不排除之後有刑事檢控，不便透露詳情。

警方表示，留意到有團體再次公然表示不會遵從法定要求，拒絕交資料，對有關行為予以嚴厲譴責。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:04:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會拒交資料指警方違反自然公義　有常委提司法覆核]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609481-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609481-20210907.htm</link><description><![CDATA[支聯會到警察總部提交信件，交代拒絕按警方國安處要求，提交支聯會成員及財務等資料。重申支聯會並非「外國代理人」，又不滿警方在信中無提供任何理據解釋，違反自然公義的原則。 

有常委以個人名義提出司法覆核，要求法庭判定警方的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:59:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葵涌寶星廣場外電話亭發現懷疑爆炸品　約20商戶疏散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609479-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609479-20210907.htm</link><description><![CDATA[警方爆炸品處理課到葵涌寶星廣場外的電話亭，處理一個懷疑爆炸品，已安全處理，無人受傷。

事發在下午近4時，有途人在寶星廣場對出的一個電話亭，發現一塊電腦板及粉末，於是報警，約20名商戶疏散。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:53:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有非建制派區議員稱出席宣誓　如宣誓裁定無效將提申述]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609478-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609478-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府宣布分批為211名現任區議員安排宣誓，港島4個區的區議員會最先在今個星期五舉行宣誓儀式。至於其他區的區議員宣誓日期，當局暫時未公布。

大埔區非建制派區議員陳振哲接受查詢時表明，會出席宣誓，他說立法權在政府，法例即使多不合理，他都只能真誠履行。陳振哲認為，自己並沒有違反宣誓要求，如果被裁定宣誓無效，會提出申述。

另一名非建制派元朗區區議員張秀賢就表示，自己會宣誓，又指盡力履行公職是他理所當然的抉擇。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:51:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首場區議員宣誓儀式本周五在北角社區會堂舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609477-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609477-20210907.htm</link><description><![CDATA[民政事務局表示，將於本星期五在北角社區會堂舉行首場區議員宣誓儀式，包括中西區、灣仔、東區及南區區議會的區議員，由局長徐英偉監誓。政府將於宣誓儀式後公布宣誓有效的區議員名單。如有區議員的宣誓，令監誓人存疑有效性，監誓人會按相關法例跟進。　

徐英偉是行政長官授權的監誓人，當局表示，監誓人今日已向所有港島區在任區議員發出宣誓儀式邀請函。

當局重申，根據全國人大常委會就《基本法》第104條的解釋，監誓人有責任確保宣誓合法進行，對不符合有關條文解釋及法律規定的宣誓，應確定為無效宣誓，並不得重新安排宣誓。當局又指，宣誓人若作出虛假宣誓，或宣誓後從事違反誓言行為，須承擔法律責任。　　]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:49:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊籲香港法律界把握前海方案措施　開展國際業務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609476-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609476-20210907.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊在網誌表示，香港的法律及爭議解決服務業界，必需把握前海深港合作區最新方案提出的措施，以互惠互補、共建共享原則配合前海發展，共同開展國際商事爭議解決的業務。

鄭若驊說，前海合作區面積擴大，適用「港資港法港仲裁」的企業必然更多，律政司會繼續與內地相關單位探討完善機制。至於早前落實的相互認可、以及協助公司清盤與債務重組的司法協助措施，她說會與深圳研究完善有關執行機制，並探索不同法系、跨境法律規則銜接。

她提到隨著粵港澳大灣區律師執業考試已落實，為前海合作區，以至整個大灣區提供更多熟悉兩地法律的執業律師，期望可促成更多企業在大灣區投資發展。

鄭若驊又說，本星期四將舉行由律政司與中聯辦法律部主辦、香港律師會協辦的宣介座談會，會有中央官員講解惠港政策及大灣區的機遇。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:47:23 +0800</pubDate></item></channel></rss>
