<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 12:25:56 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[電車獲健力士世界紀錄認證「最大服務中雙層電車車隊」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603364-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603364-20210730.htm</link><description><![CDATA[香港電車系統獲得健力士世界紀錄認證為「最大的服務中的雙層電車車隊」，運輸及房屋局局長陳帆表示，當香港運動健兒在東京奧運締造歷史的時候，香港電車亦獲得了世界紀錄。

陳帆在電車活動上致辭，他說，香港擁有完善交通系統，每日香港市民及旅客出行高達1200萬人次，當中九成是乘搭公共交通工具。他說，電車系統服務香港已經117年，是最早前的交通工具之一，他形容電車的「叮叮聲」是香港人最熟悉的回憶。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:25:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區議會逾半議員離任　有市民憂個案無人跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603363-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603363-20210730.htm</link><description><![CDATA[十八區區議會有過半數區議員已離任，有早前曾向區議員求助的市民表示，擔心個案無人跟進，又不認識區內的分區委員。

有分區委員建議，當局可按當事人意願，公開分區委員聯絡方式，以及協助分區委員會開設辦事處。民政事務總署回應，為分區委員設立辦事處的建議涉及龐大公帑，並不可行，如果市民想聯絡分區委員，可以先經各區民政事務處。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:16:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民為何詩蓓再奪銀牌感高興　有人稱只要堅持就能成功]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603362-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603362-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓今早出戰100米自由泳決賽，為港隊奪得東奧第二面銀牌。何詩蓓比賽期間，有大批市民到觀塘的商場收看直播，舉起打氣棒，拍掌聲及歡呼聲不斷，為何詩蓓打氣。

有市民對於何詩蓓奪得銀牌感到好開心，認為香港人只要堅持就能成功。亦有中學生表示感到自豪，能增加香港人的歸屬感。亦有市民專程由沙田到觀塘商場觀賞賽事，感受氣氛。

有上班族特意到商場支持何詩蓓，指對方奪得銀牌時，不禁感動落淚，又認為何詩蓓的勝利，會為港隊其餘的賽事打下強心針。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧俊文謝影雪羽毛球混雙銅牌戰落敗　已是港隊歷來最佳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603360-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603360-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰，港隊的鄧俊文與謝影雪組合以局數0:2，不敵日本的渡邊勇大與東野有紗組合，以第4名完成比賽，已是港隊在這個項目歷來最佳成績。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:11:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局於士丹頓街尚賢居執法行動發現20人違反強檢公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603359-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603359-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府在上環士丹頓街尚賢居進行強制檢測的執法行動，檢查約90名受檢人士的檢測報告，其中20人違反強制檢測公告。政府已向這些人士處定額罰款5000元，及發出強制檢測令，要求他們於指明期間內接受檢測。

當局說，相關大廈早前被納入強制檢測公告，政府今早派員於大廈出入口查核受檢人士的檢測證明，確認他們是否已按有關要求進行檢測。

行動由今早約7時開始，至上午約10時30分結束。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:11:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大批市民商場看何詩蓓作賽　兒時教練稱何表現100分]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603357-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603357-20210730.htm</link><description><![CDATA[大批市民在觀塘一個商場，觀看港隊游泳代表何詩蓓出戰100米自由泳決賽。

有市民對於何詩蓓獲得銀牌感到興奮，認為香港人只要堅持就能成功。亦有市民專程由沙田到觀塘商場觀賞賽事，感受氣氛。

何詩蓓兒時教練黃文凱認為何詩蓓的表現100分，沒有任何需要挑剔的地方。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:08:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓百米自奪銀　港隊首位取得兩面奧運獎牌的運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603356-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603356-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳項目取得一面銀牌，並再次刷新亞洲紀錄，成為港隊歷來首位取得兩面奧運獎牌的運動員。

她賽後說，只是想好好享受比賽，所以在沒有太大壓力的情況下，可能表現較好。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:04:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊鄧俊文謝影雪奧運羽毛球混雙銅牌戰不敵日本組合]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603354-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603354-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰，港隊的鄧俊文與謝影雪組合以局數0:2，不敵日本的渡邊勇大與東野有紗組合，以第4名完成比賽，已是港隊在這個項目歷來最佳成績。

首局日本隊表現進取，多次快速到網前搶攻，最多領先過港隊7分。其中1分雙方打足70板，東野有紗期間球拍斷線要跑出場邊更換，再趕回球場接球，其後鄧俊文扣殺得手，追至落後12:17，但最終以17:21先失一局。

第二局港隊多次領先及後被追平，尾段更被日本港反超前，港隊落後至18:20後追至「刁時」，最後亦以21:23落敗，以局數0:2不敵日本隊。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 11:40:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃文凱指何詩蓓表現100分　對香港泳隊有很大鼓舞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603352-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603352-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在東京奧運100米自由泳取得一面銀牌，是港隊首位個人取得兩面奧運獎牌的運動員。何詩蓓兒時教練黃文凱觀看賽事後表示，感到非常高興，他認為何詩蓓的表現100分，沒有任何需要挑剔的地方，能夠成為奧運賽事的頭三名已經很了不起，又認為何詩蓓取得佳績對港隊泳隊有很大鼓舞作用。

對於何詩蓓說，比賽表現八成與心態有關，黃文凱表示認同，奧運選手的水平與技術相若，運動員心理壓力很大，而何詩蓓自小處事冷靜，今屆賽事亦處理得很好。

何詩蓓今晚會參與50米自由泳初賽，黃文凱指，由於何詩蓓參加完100米決賽，可能會影響體力，但無論能否入到準決賽，外界都不應介意。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 11:28:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會全體議員行政會議非官守議員祝賀何詩蓓再奪銀牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603348-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603348-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓繼取得奧運女子200米自由泳項目得到銀牌後，今早再在100米自由泳項目奪得銀牌，立法會主席梁君彥代表全體立法會議員，再次祝賀何詩蓓及她的訓練團隊。

梁君彥說，何詩蓓長久以來克己的訓練，樂觀、積極、堅毅的奮鬥態度和無比的決心是大家的榜樣，感動每位香港市民。他形容何詩蓓氣勢如虹，不負眾望，為香港體壇締造歷史。

行政會議非官守議員亦表示熱烈祝賀，向何詩蓓的教練及團隊衷心致意。

行會非官守議員召集人陳智思表示，何詩蓓努力不懈，在比賽中展現過人鬥志，奮勇向前，不但為香港取得輝煌成績，更再次刷新亞洲紀錄，成為首位香港運動員在同一屆奧運會中取得兩面獎牌，成績令人振奮。

行會成員祝願中國香港代表團再接再厲，在其他賽事中再創高峰。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 11:06:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消費券計劃收逾650萬個登記　首批最快周日發放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603344-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603344-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府消費券計劃，首批合資格人士最快後日可獲發放第一期消費券。根據當局統計，截至昨日下午6時，已收到超過650萬個登記。

當局收到的登記中，包括約618萬個經電子登記，及約33萬個書面登記。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:56:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[戴耀廷等三人被控非法招致選舉開支案下月再訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603343-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603343-20210730.htm</link><description><![CDATA[廉署落案起訴港大法律學系前副教授戴耀廷等3人，涉嫌在2016年立法會換屆選舉非法招致選舉開支。3人今早在東區裁判法院應訊，案件押後至8月19日，並轉介區域法院處理答辯。戴耀廷目前正就佔中案服刑，另外兩名被告各獲准以1萬元現金保釋，期間不得離開香港及接觸控方證人。 

3名被告分別是57歲的戴耀廷、55歲的臨床心理學家葉劍青，及50 歲的石守正。控罪指，他們並非候選人或任何候選人的選舉開支代理人，在2016年9月4日舉行的立法會換屆選舉作出非法行為，透過雞蛋同盟招致選舉開支共25萬3千元，在《明報》及《蘋果日報》刊登合共6個廣告。

案件預料需傳召24名證人，包括多名市民、公職人員及廉署調查人員。證物包括相關文件，及長達近6小時的多段錄影及錄音記錄。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:54:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首祝賀何詩蓓再奪銀牌　為香港泳壇再寫下新一頁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603342-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603342-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓日前在奧運女子200米自由泳項目得到銀牌後，今早再在100米自由泳項目奪得銀牌，行政長官林鄭月娥對此致以衷心祝賀。

林鄭月娥表示，這是香港運動員首次在同一屆奧運取得兩面獎牌，指何詩蓓不斷突破自己，在賽事中表現優秀，以驕人成績為香港泳壇再寫下新一頁，她和全港市民都為她擊節讚賞。

民政事務局局長徐英偉表示，何詩蓓的成功將啟發更多運動員追求夢想，祝願她在體壇再創高峰，特別感謝教練和支援團隊作出的貢獻。

港協暨奧委會表示，對何詩蓓的表現深感驕傲，對她致以最熱烈祝賀，希望她和早前劍擊代表張家朗奪金的佳績，可以鼓舞其他港隊運動員力爭上游，在餘下比賽中再創佳績。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:51:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英傑違國安法罪成下午判刑　法院外早上已有市民排隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603339-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603339-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪的罪名成立，案件下午在高等法院判刑。

法庭外貼出告示，公眾席的入庭票下午1時派發，早上已經有市民在法院大樓外排隊輪候。

案件經過15日聆訊，國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信作出裁決。唐英傑的代表律師昨日在庭上求情，法官將案件押後至今日判刑。

唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港 時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:48:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓稱沒壓力下表現較好　策略「直衝之後繼續直衝」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603337-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603337-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳項目取得一面銀牌，她在決賽以52秒27完成，再次刷新亞洲紀錄，是港隊歷來首位取得兩面奧運獎牌的運動員。

何詩蓓在賽後表示，對獲獎感到很開心，比賽前沒有太大期望，只是想好好享受比賽，所以在沒有太大壓力的情況下，可能表現較好。

她表示，今次用的策略是「直衝之後繼續直衝」，在最後10米低頭閉氣直衝到終點。她認為比賽表現8成與心態有關，如果自己若緊張就會難以發揮，她以平常心、冷靜面對賽事。

何詩蓓說，得悉很多香港市民都有觀賞賽事，令她得到支持及鼓勵，覺得很感動。

對於港隊決定放棄出戰女子4x200米自由泳接力預賽，何詩蓓表示，對得到教練及隊友的支持覺得感動，認為今次的獎牌是應該與隊友一同分享。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:32:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓奧運女子100米自由泳奪銀牌　再刷新亞洲紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603334-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603334-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳項目取得一面銀牌，她在決賽以52秒27完成，再次刷新亞洲紀錄。

這是港隊在今屆奧運的第三面獎牌，何詩蓓是港隊歷來首位取得兩面奧運獎牌的運動員。

何詩蓓在決賽最初50米的時間是25秒1，在8位決賽選手中第二快，比第一的澳洲泳手麥基昂稍慢0.02秒。其後何詩蓓繼續守在第二位，最後以第二完成比賽，比麥基昂慢0.31秒，而麥基昂游出的時間是刷新奧運紀錄。

第三名是澳洲泳手甘寶，她比何詩蓓慢0.25秒。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:03:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郭寶賢指長者即日籌打針提供不少方便　當局可多作宣傳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603333-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603333-20210730.htm</link><description><![CDATA[全港24間社區疫苗接種中心，昨日起向沒有在網上預約的70歲或以上的長者派發「即日籌」，在指定時段注射新型肺炎疫苗打針。

官涌疫苗接種中心醫務總監郭寶賢在本台節目《千禧年代》說，昨天全日有70多位長者以即日籌打針，早上時段人數較多。他表示，由於「即日籌」的長者沒有事前登記任何資料，所以處理行政工作的人手要增加一半。

郭寶賢說，昨日人數不算多，對整體流程沒有影響，打針的時間亦無被拖慢，形容是非常暢順，他強調，中心每天的醫護人手，都按預約人數編配，所以存在彈性，如果日後增加「即日籌」名額，或可取「即日籌」的合資格年齡降低，相信亦可以應付。

郭寶賢提到，昨日以「即日籌」打針的長者，許多都表示不懂上網，家中又沒有電腦，有些亦是結伴一起打針，有關計劃提供不少方便，當局可多作宣傳。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:55:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[的士業界指電子支付工具安裝數量近月增長兩成以上]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603325-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603325-20210730.htm</link><description><![CDATA[首期電子消費券將於後日開始發放。其中一個發放平台、八達通表示，已成功登記領取消費劵的市民，可以在港鐵站內的公共交通費用補賠領取站拍卡、或者輕拍八達通手機應用程式等，即可領取首2000元。

八達通營業及市務總監李玉兒說在本台節目《千禧年代》說，港鐵會安排服務大使在站內協助市民，已預計可能會出現短時間內有大量客戶領取消費劵，相信系統能順利操作，但她提醒，如有許多市民在同一時間領取，可能要排隊輪候。

李玉兒說，自消費劵計劃公布後，新商戶有增加，今年4至7月已有超過2萬個新申請，另外亦有約1萬5000名的士司機，已申請使用八達通賬戶收款。

的士車行車主協會永遠會長吳坤成說，現時都有不少的士司機，安裝了電子支付工具，在消費劵計劃公布後，安裝數量近月增長兩成以上，至於如何延續的士業界使用電子支付工具，則要視乎相關公司採取的政策，業界希望消費劵計劃後仍毋須繳交手續費，亦希望各機構提供的積分獎賞等優惠時間可以更長。

另一發放平台、支付寶港澳台地區總經理李詠詩就在同一節目表示，消費劵在後日會自動存入已登記用戶的帳戶，用戶如想用超過5000元消費劵的大額消費，亦可以連同相關的信用卡付款。

李詠詩說，如果貨品有問題要退款，金額會退回消費劵的帳戶內，不能套現，強調公司有監察機制，如發現有不尋常交易，會進行調查。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:14:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有分區委員倡設地區辦事處　政府指涉龐大公帑不可行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603322-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603322-20210730.htm</link><description><![CDATA[十八區區議會有過半數區議員已離任，有早前委託區議員處理個案的市民說，擔心日後無人跟進求助個案，亦不知道分區委員會組成及聯絡方式。有分區委員建議，政府為他們設立地區辦事處，但民政事務總署認為建議不可行。

青衣居民關太的家人早前在院舍受傷，她向當時仍是葵青區議員的冼豪輝求助，冼豪輝辭職後，關太擔心無人跟進個案，她說，不認識區內分區委員，亦不知道聯絡方法。已離任區議員的冼豪輝指，分區委員不少來是業委會及業主立案法團主席兼任，質疑分區委員是否可以取代區議員職能。

屯門分區委員、民建聯葉文斌認為，分區委員有能力協助市民，建議政府承租部分因區議員辭職而騰空的舖位，作為分區委員會辦事處，同時按分區委員意願，公開他們的聯絡方式。

民政事務總署回覆查詢時表示，現時全港分區委員會委員數目超過1400人，如果政府協助各個委員承租辦事處，會涉及龐大公帑開支，建議並不可行。署方又表示，市民如果想向分區委員會反映地區問題，可以與各區民政事務處聯絡。 

中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，分區委員本身沒有資源，沒有辦事處，相反區議員大部分屬全職，有辦事處亦有助理協助，如果要求分區委員接手處理居民個案，是緣木求魚。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:00:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃色暴雨警告取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603319-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603319-20210730.htm</link><description><![CDATA[天文台在早上8時40分，取消黃色暴雨警告。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 08:40:26 +0800</pubDate></item></channel></rss>
