<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 15:08:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[九龍城舉辦接種疫苗活動　部分長者諮詢醫生後即場打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613216-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613216-20211002.htm</link><description><![CDATA[九龍城區今日舉辦長者疫苗接種日，吸引205位長者參與，當中有189人即場接種。公務員事務局局長聶德權上午到場視察，並與長者交談。當中有婆婆表示一早已想打針，不過子女不想，她今日到場諮詢醫生意見後決定接種。

亦有剛完成手部手術的長者以及正服食薄血藥的長者擔心能否接種疫苗，在現場諮詢醫生後，亦決定即時打針。

聶德權說，許多長者未接種疫苗是基於對疫苗資訊、以至自身身體狀況未及了解，只要提供渠道及方便，讓他們問清楚，他們是願意接種的。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:08:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增5宗輸入新型肺炎確診　患者均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613212-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613212-20211002.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗新型肺炎確診，全屬輸入個案，涉及變種病毒，5人全部接種兩劑新冠疫苗。另外初步確診少於5宗。

其中一名71歲男子及一名62歲女子於前日乘搭同一班航機由印度抵港，但並非同行人士，他們曾在當地接種兩劑疫苗，抵港後在機場做檢測並確診，男患者與女患者分別涉及N501Y及L452R變種病毒。

另一名33歲菲律賓外傭亦確診L452R變種病毒，她前日抵港，在機場檢測後確診，曾在菲律賓接種兩劑科興疫苗。

另外兩名確診者都在酒店檢疫期間確診，他們上月28日抵港，其中由德國到港的41歲男患者入住西營盤華美達海景酒店，他曾在本港接種兩劑科興疫苗；另一名由法國抵港的29歲男子入住西營盤華大盛品酒店，他曾在本港接種兩劑復必泰疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:24:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有報道指將移離國殤之柱　港大發言人：不回應揣測報道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613211-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613211-20211002.htm</link><description><![CDATA[對於有報道指，擺放在香港大學的雕塑「國殤之柱」將被移離，避免有違法風險。港大發言人回覆查詢時表示，不回應揣測性的報道，又指大學不時會檢討校園內風險管理及設施使用情況。

象徵悼念六四事件的「國殤之柱」是由丹麥雕塑家製作及贈予支聯會，97年被移到港大存放，支聯會每年會派人在六四前夕到場洗刷。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:19:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：絕對可以考慮設流動打針車]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613210-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613210-20211002.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始在一個電台節目表示，期望儘快收到科興疫苗數據，研究是否將接種年齡降低至18歲以下人士。

陳肇始指出，現時接種復必泰最低年齡是12歲，有很多人接種，但有市民希望打科興疫苗，衞生署正積極聯絡科興，待科學顧問委員會檢視數據後，再向政府提建議。

陳肇始又表示，為進一步提高疫苗接種率，絕對可以考慮設立流動打針車，隨時隨地方便想打針的市民。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:12:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱要續提高疫苗接種率　爭取再與內地開會商通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613209-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613209-20211002.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，明白市民熱切期望通關，早前與國家衛健委、廣東衛健委等在深圳舉行首次會議，交流防疫抗疫措施及健康碼等。她說，這次會議打好良好基礎，本港持續「清零」是通關的條件，同時要不斷提高接種率，期望爭取開第二次會議，推進通關。

陳肇始出席一個電台節目時提到，本港目前的新冠疫苗總接種劑量達800多萬，數量不少，但70歲以上人士接種率只有大約三成。年長和長期病患人士免疫力低，為保護自己更加要打針。她說，目前有3間公立醫院設立新冠疫苗注射站，方便專科門診覆診病人在醫院打針，她早前到訪過有關醫院，市民均認為很方便，當局會繼續探討可否在其他醫院增設注射站。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:10:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[高永文認為院舍新冠疫苗先導計劃可接受]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613208-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613208-20211002.htm</link><description><![CDATA[社署在10間安老及殘疾院舍推出先導計劃，為所有合適及不反對接種的院友接種新冠疫苗。食物及衞生局前局長高永文認為，有關計劃並非強迫的做法，可以接受，政府已取得適當平衡。

他指出，目前香港處於一個控制疫情的決定性階段，要社會配合做好疫苗接種工作，政府循序漸進，推進疫苗接種計劃，但目前長者接種率偏低，而長者是最需要獲得保護，認為社署的先導計劃是適當做法，過程中最重要是尊重個人意願，若長者有意願接種疫苗，並沒有問題，但若長者無認知能力作決定，家人不反對，今次先導計劃亦是可以接受的方法。

至於與內地通關方面，高永文表示，特區政府循序漸進改善出入境檢疫安排，而與另一地方通關，要有互相尊重的安排，相信政府能夠透過專家與內地協調，做到雙方接受的檢疫安排，並且不會提高對方染疫風險下通關。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 13:40:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[江旻憓獲選十大傑青　感謝市民鼓勵令運動員感動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613206-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613206-20211002.htm</link><description><![CDATA[國際青年商會香港總會公布今年十大傑出青年，當中包括香港女子劍擊運動員江旻憓。

江旻憓致辭時表示，東京奧運前很想贏到比賽，相信團隊及自己的進步，即使輸了比賽，亦希望讓小朋友看到運動員積極面對失敗，以及不斷追求進步。她又感謝香港市民的鼓勵及諒解，令運動員感動，希望大家可以全力支持及信任身邊的人。

其他的傑青得獎者包括，相達生物科技創辦人暨行政總裁招彥燾、香港管弦樂團駐團指揮廖國敏、中大醫學院外科學系助理教授張源津、金記控股有限公司主席徐汶緯、港大醫學院臨床腫瘤學系臨床副教授林嘉安，以及簡松年律師行顧問律師簡汝謙。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:49:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛稱推動體育產業化不能像過往只提供康文場地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613204-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613204-20211002.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，期望當局能夠成立體育、文化及旅遊局，並進行政策研究，考慮如何推動體育發展。

他又建議政府推動體育產業化，並考慮如何讓商界參與，又認為不能以過往只提供康文場地的角度去做。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:34:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中醫醫院將邀請內地專家　開業前設模擬病房試驗運作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613203-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613203-20211002.htm</link><description><![CDATA[本港首間中醫醫院預計2025年落成啟用，由浸會大學承辦和營運。

醫院發展計劃辦事處總監張偉麟接受專訪時說，醫院院長將由註冊中醫擔任，並將邀請內地專家來港執業，同時吸納正在醫管局中醫診所服務、年資較淺的中醫加入，收費將參考公營服務和市場水平制定。

浸大透露，會招募年資較淺的註冊中醫到內地, 德國, 韓國等地區培訓；投入服務前會先在本港一間醫院設立「模擬病房」，試驗運作流程。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:32:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾浩輝：為院友打疫苗先導計劃　與流感接種計劃一樣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613202-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613202-20211002.htm</link><description><![CDATA[部分安老院舍推行先導計劃，希望提升長者的新冠疫苗接種率，如家屬不贊成長者打針需要提供原因。

疫苗顧問專家委員會成員曾浩輝表示，有關措施並非迫長者或家屬，只是提供方便，在聆聽醫生的意見後協助長者做明智決定，做法與流感接種計劃一樣。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:28:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強譴責網上挖苦殉職女警行為冷血和無人性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613201-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613201-20211002.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，譴責有人在網上挖苦女水警執勤殉職，認為是冷血、無人性的行為，幾名涉案紀律部隊人員已經停職，當局會嚴肅調查。

鄧炳強又指，會盡快就《基本法》第23條立法，希望考慮將《刑事罪行條例》的煽動罪納入其中。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:26:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛冀成立體育文化及旅遊局　推動體育產業化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613198-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613198-20211002.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，期望當局能夠成立體育、文化及旅遊局，並進行政策研究，考慮如何推動體育產業化。

霍啟剛出席一個電台節目時說，以往體育和文化在政府眼中是康文設施服務，但現時內地政策正將文化和體育發展為產業， 認為香港在政策倡議亦要考慮如何配合，不能以過往只提供康文場地的角度去做，如果需要在文化和體育有更多政策措施，更需要一個政策局處理。他又認為，現時體育離不開旅遊，提到過往香港定位為購物天堂，但應考慮在互聯網世代，這個定位是否仍然做得到，認為要有更多活動帶動旅遊，並認為4年後香港有份主辦的全運會是契機。

他表示，未來培訓本港體育人才方面，除了要增加教練資源，亦要培養本地教練、科研及醫療團隊，並培養更多裁判以及國際體育組織成員，以增加話語權，又認為本港體育科研可成為產業，舉例在單車項目，本港可進行設備的科研設計，再於大灣區進行工業生產。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 11:13:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾浩輝形容本港疫苗接種率較「羞家」　長者應加強接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613194-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613194-20211002.htm</link><description><![CDATA[疫苗顧問專家委員會成員曾浩輝在一個電台節目提到，部分西方國家的新冠疫苗接種率超過9成，形容香港是比較「羞家」，西方國家院舍的探訪政策因而可以較鬆動、彈性高些，如果想本港院舍長者「無咁悽涼」，便應從接種率著手。

曾浩輝說，本港長者新冠疫苗接種率近期有進步，七成60至69歲人士已打針，但70歲以上人士則較低。他表示，部分長者可能對打針先入為主，例如對患有慢性病是否不適合接種疫苗，產生疑慮，加上部分家屬亦不同意長者接種疫苗，以致推動接種有困難。

出席同一節目的香港老人科醫學會主席李舜華認為，感覺上多了院舍長者願意接種疫苗，部分人由於坊間混亂訊息而不打針，例如有指「三高」人士不適合注射疫苗。她說，根據新冠疫苗指引，除非對疫苗成份有過敏反應，又或者打針後1小時內有異常反應，否則所有人都能夠接種疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:33:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港辦全運會　霍啟剛：接待人數多未必能興建運動員村]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613192-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613192-20211002.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，期望政府能優化現有的體育精英化、盛事化及普及化的政策，亦希望未來政府在體育產業化有更多著墨，能成為香港經濟支柱的發展方向，內地亦正朝著這個方向發展。

霍啟剛出席一個電台節目時表示，香港代表隊於東京奧運取得好成績，加上政府購買轉播權，令香港運動員更「入屋」。他說，政府要推動體育產業，不單是設立基金，而是要考慮如何帶頭讓商界參與，及研究產業化方向，例如提供稅務優惠。他建議推動非精英項目，例如有潛力的新興項目，令香港更早佔優。

對於香港4年後有份主辦全運會，霍啟剛表示，包括運動員在內要面對跨境、住宿及場館分配等問題，需要解決。他認為香港未必能夠興建運動員村，因為接待人數眾多，估計可能會設於深圳或珠海，同時要解決轉播問題及香港商界能否參與商業贊助等。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:22:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱國安法實施1年　效果比預期好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613189-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613189-20211002.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強在本台節目《星期六問責》表示，《港區國安法》實施1年，達到很多目的，效果比預期更好。

鄧炳強表示，主要的「大老虎」黎智英等不少人被捕，與其相關的媒體準備清盤，令社會平靜，因為由他們煽動年輕人違反法例或暴亂的情況大為減少。但不能因此掉以輕心，一些人思想被侵擾或會出現恐怖行為。

鄧炳強重申，會盡快就《基本法》第23條立法，他又表示，過去兩年很多外部勢力在香港找代理人危害國家安全，有需要在間諜罪方面做得更仔細，亦會考慮將《刑事罪行條例》的煽動罪納入《基本法》第23條。

被問到將來的草案會否多於7個罪類，鄧炳強表示，因應時間不同，一定有所分別，相信會有其他考慮。至於會否涵蓋內地16項國家安全領域，他表示，與香港相關的，則需要研究，但太空安全、深海安全等就未必有很大關係。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:56:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張偉麟希望將首間中醫院打造成香港中醫業界「少林寺」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613185-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613185-20211002.htm</link><description><![CDATA[全港首間中醫醫院預計於2025年落成啟用，中醫醫院發展計劃辦事處總監張偉麟接受本台專訪時說，醫院院長將由本港註冊中醫擔任，另設兩名副院長，包括一名註冊中醫和西醫；至於董事局成員將包括社會業外人士，當中不排除包括病人組織代表。

張偉麟又指，醫院將與內地聯繫，邀請內地省級名醫和專家短期來港，在醫院執業和培訓年資較淺的本地中醫，同時在本地邀請資深專家參與服務；另外將吸納部分在18間公營中醫診所暨教研中心服務、年資較淺的中醫在醫院接受培訓，之後正式加入醫院核心團隊，或將技能帶入社區，以及邀請私營市場中醫參與提供服務。

張偉麟說，希望將醫院打造成香港中醫業界的「少林寺」，又強調為了吸引本地人才，希望醫院的薪酬水平可以優於市場，也能為業界在住院服務方面，提供深造的機會，補足現時社會中醫業發展的不足。他又建議，未來大學中醫課程加入「多團隊運作」模式，加深學生對中醫以外專業的認識。

收費方面，張偉麟說，由政府資助的服務佔整體約六成半，大約在醫院啟用前一年制定，會參考當時公營服務的水平；其餘三成半的私營服務，將參考成本和當時的市場決定，預計水平與市場相若。

他舉例指，現時18間中醫診所暨教研中心，診金連5日中藥收費為大約120元，中醫醫院在訂立公營服務收費時，原則上將參考大約4年後的相關水平。

位於將軍澳百勝角的中醫醫院由政府興建，已委託浸會大學承辦和營運。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:16:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾浩輝稱安老院舍推新冠疫苗先導計劃　為長者提供方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613184-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613184-20211002.htm</link><description><![CDATA[當局在10間安老院舍推行先導計劃，希望提升長者的新冠疫苗接種率，如家屬不贊成長者打針需要提供原因。

疫苗顧問專家委員會成員曾浩輝在一個電台節目，被問到這項措施是否迫長者接種疫苗，曾浩輝強調，做法只是提供方便，在聽取醫生的見解後，協助長者做明智決定，以免院舍一旦爆發疫情，受害的是長者。

他亦期望可以透過即將推出的季節性流感疫苗的接種契機，增加院舍長者的新冠疫苗接種率。

對於有國家採取與病毒共存的政策，曾浩輝表示，各有各論據，如果新冠病毒再變種，疫苗未必有效，與病毒共存的風險很大。他認為本港的「清零」政策較可取，縱使市民出入境有不方便，但可以保障市民的健康，減輕醫療系統的負擔。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:11:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大擬派中醫師到內地德國韓國等住院服務中醫院作培訓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613183-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613183-20211002.htm</link><description><![CDATA[全港首間中醫醫院預計於2025年啟用，由浸會大學承辦和營運。負責中醫藥發展的浸大協理副校長卞兆祥接受本台專訪說，以往香港的中醫培訓集中在門診服務，正籌劃招募部分年資較淺的註冊中醫師，到具備中醫住院服務的地區培訓，包括內地、德國和韓國等，有關工作將盡快展開，期望在開院前完成。

卞兆祥又指，將於開院前半年開展先導計劃，正物色在本港一間醫院設立「模擬病房」，提供20張病床，以試驗性質提供中醫住院服務，邀請部分中醫、西醫、護士和物理治療師等，在同一個環境工作，檢視運作流程是否順暢，減少醫院啟用初期多個專業需要磨合的時間，計劃將邀請需接受中醫治療的患者參與。

卞兆祥表示，醫院提供中西結合治療，為癌症患者設立「臨床路徑方案」，研究同時進行化療和服用中藥的成效和副作用，希望將治療效用發揮得最大，同時減低風險。他又舉例說，將來的中醫醫院會為長期痛症患者提供住院服務，亦包括針灸、按摩和物理治療等，並配合24小時追蹤病情，即時調整治療方案，相信會較一般門診發揮更大作用。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:03:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強激動哽咽　斥挖苦水警殉職事件行為冷血無人性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613182-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613182-20211002.htm</link><description><![CDATA[一名水警早前在反海上走私行動期間殉職，有人在社交平台發布涉嫌仇警内容的歌曲。

保安局局長鄧炳強在本台節目《星期六問責》表示，不應該藉此宣揚政治理念，以及作出冷血、無人性行為。

鄧炳強表示，感到非常憤怒，社會應予以譴責，又說不知道為何香港會變成冷血的地方，他認為無論政治理念如何，都不應該挖苦這宗事件，他在節目中一度激動哽咽。

對於有紀律部隊人員涉嫌在網上發表嘲諷事件的言論，鄧炳強表示，感到非常遺憾和憤怒，他指，作為紀律部隊人員，均有機會面對危險，應該設身處地去想，質疑他們是否有服務市民的初心，當局會嚴肅調查數名涉案人員有否刑事成分，並作紀律調查，目前他們已經停職。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 08:52:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港至今為參與計劃人士接種約869萬劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613153-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613153-20211001.htm</link><description><![CDATA[本港至今已為參與計劃的人士接種共約869萬劑新冠疫苗，當中有約449萬人接種首劑疫苗，約419萬人已接種第二劑疫苗。

昨日共有5人在接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中2人已經出院，一人留院觀察，2人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 21:41:14 +0800</pubDate></item></channel></rss>
