<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 18:27:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[東京都增逾3千宗確診　美國佛州單日確診個案創新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603703-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603703-20210801.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增3058宗新型肺炎確診個案，再多18名與奧運相關人士染疫，6名奧運相關人士因為違反防疫規定，被注銷奧運證件，包括兩名運動員。

美國佛羅里達州單日新增確診個案創新高，州長拒絕實施強制口罩令。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:27:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班試圖奪3個主要城市控制權　與政府軍激戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603699-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603699-20210801.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班試圖奪取西部及南部三個主要城市的控制權，與政府軍激戰，武裝份子向南部坎大哈機場發射三枚火箭炮，其中兩枚擊中跑道，由於跑道受損，所有航班暫停升降。塔利班說，敵人以機場向他們發動空襲，所以他們將機場列為目標。

有坎大哈議員形容，市內戰鬥是20年來最嚴重，塔利班將坎大哈視為焦點，想在當地建立臨時首都，一旦坎大哈被攻陷，鄰近的五、六個省份，相信都會落入塔利班手上。

而在拉什卡爾加，報道說，塔利班一度攻到距離地方首長辦公室幾百米的地方，後來被擊退；至於在西部經濟重鎮赫拉特，政府軍加派特種部隊到當地，應對塔利班的進攻。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 17:51:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國佛州新增確診創新高　州長拒絕實施強制口罩令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603691-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603691-20210801.htm</link><description><![CDATA[美國佛羅里達州單日新增21683宗新冠病毒確診個案，是疫情爆發以來最多，當地醫院協會表示，全州住院人數已接近去年高峰。

迪士尼世界和奧蘭多環球影城收緊防疫措施，其中迪士尼要求員工及2歲以上遊客戴口罩，員工要在60日內接種疫苗。環球影城再次要求旅客在室內戴口罩。

共和黨籍的州長德桑蒂斯，將新增確診個案激增歸咎天氣熱，民眾留在室內有空調地方，令病毒更易傳播，但他拒絕實施強制口罩令及疫苗令，亦禁止學校要求學生戴口罩，認為應該由家長自行決定。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 16:42:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲新州增239宗本土確診　州長冀讓更多民眾打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603686-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603686-20210801.htm</link><description><![CDATA[澳洲新南威爾士州新增239宗新型肺炎本土確診個案，令6月中開始的新一波疫情以來，累計超過3400人染疫。

州長表示，最大挑戰是盡可能讓更多民眾在本月接種疫苗，以便在今個月28日居家令期限屆滿時，可以選擇放寬限制。

鄰近的昆士蘭州新增9宗本土確診，是近一年來最多，當地昨日開始進入為期三日的短暫封鎖，超過300萬人受影響。

澳洲的疫苗接種進度緩慢，至今只有一成八成年人完成接種疫苗。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 15:54:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多18名奧運人士檢測陽性　6人違防疫規定被注銷證件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603680-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603680-20210801.htm</link><description><![CDATA[東京奧組委公布，再多18名與奧運相關人士，對新冠病毒檢測呈陽性反應，包括一名來自海外的運動員，自7月1日公布數據以來，累計個案有259宗。

東京奧組委又說，6名奧運相關人士因為違反防疫規定，被注銷奧運註冊證件，包括兩名運動員。官員透露，兩名運動員都是格魯吉亞柔道選手，在賽事獲得銀牌，他們未經許可離開選手村，其餘四人是來自美國和英國的工作人員，他們涉嫌服用可卡因被捕。

東京奧組委首席執行官武藤敏郎說，少數人的違規行為，會影響嚴格遵守防疫規定的多數人聲譽，令人非常遺憾，再次呼籲所有人嚴格遵守防疫規定。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 15:35:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[土耳其山火增至6人死亡　總統承諾協助災民重建家園]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603676-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603676-20210801.htm</link><description><![CDATA[土耳其山火持續，再多兩名消防員殉職，令死亡人數增至6人。

在西南部旅遊勝地博德魯姆，山火威脅酒店和民居，海岸防衛隊聯同私人船隻及遊艇，疏散大批旅客和居民到安全地方。

土耳其自星期三以來發生大約100場山火，其中10場仍未受控，幾千人參與灌救，當局正調查部分山火是否涉及縱火，據報已拘捕一人。

總統埃爾多安視察災區時說，政府會全力協助災民重建家園。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 15:07:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗坎大哈機場遭塔利班武裝分子發射火箭炮攻擊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603668-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603668-20210801.htm</link><description><![CDATA[阿富汗南部坎大哈機場當地凌晨遭到塔利班武裝分子發射三枚火箭炮攻擊，據報其中兩枚擊中跑道。

塔利班發言人表示，由於敵人利用機場對他們發動空襲，所以他們把機場列為目標。

阿富汗官員表示，事件中無人受傷，但跑道受損，所有航班暫停升降。

較早前，阿富汗國內武裝衝突持續，塔利班試圖奪取西部及南部3個重鎮的控制權，與政府軍激烈交火。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 14:15:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[早前失言日本駐韓公使　據報被日本外務省下令回國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603667-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603667-20210801.htm</link><description><![CDATA[韓聯社引述南韓外交部官員表示，早前對總統文在寅發表不當言論的日本駐韓公使相馬弘尚，被日本外務省下令回國，具體內容將由日本政府公布。

日本傳媒報道，駐韓使館公使一般每兩年更換一次，相馬弘尚在2019年7月履新，至今已過兩年，預計他即將離任回國。

相馬弘尚早前接受南韓傳媒訪問中失言，以不當用詞，取笑文在寅有意在奧運期間會見日本首相菅義偉並修復雙邊關係的想法，又指日本無時間關注日韓關係。

菅義偉及後認為相馬弘尚的發言與外交官身份極不符，對此感到遺憾。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:45:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1442宗確診　累計近20萬人染疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603645-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603645-20210801.htm</link><description><![CDATA[南韓過去一日新增1442宗新型肺炎確診個案，累計接近20萬宗確診。新增3名患者死亡，累計2098人不治。

南韓新增的確診個案中，大部分屬社區感染，當中六成多來自首都圈。

韓聯社報道，雖然單日新增確診個案跌至1500宗以下，但周末檢測量減少，難以確認疫情受控，而Delta變種病毒持續在全國蔓延，加上暑假出行高峰期到來，單日新增個案仍可能增加，估計政府會視乎疫情走勢，再決定是否進一步加強防疫力度。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:06:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國疫情嚴重　有醫院殮房添置冷藏櫃存放待解剖遺體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603628-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603628-20210801.htm</link><description><![CDATA[泰國單日新增超過1萬8千人，確診感染新型冠狀病毒，再多178人死亡；累積超過59萬7千宗確診個案，及4800多名患者不治。

曼谷附近一間醫院因太多患者離世，殮房不勝負荷，需要添置冷藏櫃存放等待解剖檢驗的遺體，對上一次採取有關措施，是應對南亞海嘯的時候。

醫院一名負責人說，約兩成離世病人在驗屍時，才被確定是死於新型肺炎，情況令殮房人員及其他醫護人員難以負荷，殮房的地方亦不夠用，因此院方額外添置冷藏櫃，作暫存遺體之用。

報道說這間醫院的殮房，原本有10個冷藏櫃，通常每天最多進行7次驗屍，但面對新一波疫情，現時每日處理10多具遺體。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 05:48:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[胡志明市等市及省份限制措施明起延長兩星期以抗擊疫情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603627-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603627-20210801.htm</link><description><![CDATA[越南在胡志明市及南部多個城市及省份實施的限制措施，明日起延長兩星期，以抗擊當地近期爆發的新型肺炎疫情。

政府在聲明說，胡志明市及其他地方當局，必須嚴格控疫，設法令民眾盡量留在固定地方。官員說目標是在胡志明市周邊建立安全帶，避免疫情進一步擴散，又預計需要以月計算的時間，才能令情況改善。

全球出現疫情以來，越南在大部分時間都有良好控疫成績，但近期確診個案急增，胡志明市是這一波疫情的中心，單日新增超過8600宗確診個案，現時全國的六成四病例集中在當地。

胡志明市自5月31日，實施社交距離限制措施；目前政府在全國三分之一地方，限制人員流動。越南累積約14萬5千宗確診個案，死亡人數在1300以上，當中八成半在一個月內錄得。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 05:19:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法國再有示威抗議強制健康通行證　巴黎最少3警受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603626-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603626-20210801.htm</link><description><![CDATA[法國連續第3個周末有民眾上街，抗議政府引入強制健康通行證措施。

內政部官員表示，全國有超過20萬人示威，比對上一個星期多約4萬人；單在巴黎，周末有超過1萬4千人上街。

法國政府為應對當地第四波新型肺炎疫情，強制民眾進入博物館、戲院及泳池等一系列公眾場所時，必須出示健康通行證，證明已接種新冠疫苗或有近期的陰性檢測結果，否則被拒諸門外。有示威者批評有關措施危害自由，在社會製造分化，在著重人權的國家是難以接受。

內政部表示最少19名示威者被捕，包括在巴黎的10人；巴黎警方說最少有3名警員受傷。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 04:42:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[緬甸軍方籲和談實現國家安寧　再有學生上街責軍方奪權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603625-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603625-20210801.htm</link><description><![CDATA[緬甸國防軍司令部發布通告，表示將繼續努力與各民族地方武裝力量，開展和談，停火期限將延長至8月31日，執行國防、管理等任務除外。

通告又說，將繼續執行國家管理委員會提出的路線圖及目標，致力改善國家政治及商業等各個領域，希望推動和平進程的各方及個人，繼續為和談集體努力，實現國家和平安寧、社會經濟發展，及以正確方式追求民主。通告亦表示將積極參與及推動抗擊新冠疫情的工作。

路透社報道，在第二大城市曼德勒，一批為數不多的學生示威，指責軍方奪權，推翻文人政府，部分人揮舞旗幟，上面的字句意思是血海深仇下無談判餘地。有人權組織指責武裝分子過去半年使用過分武力，犯下違反人道的罪行。軍政府指責文人政府領袖及一些外國外交官，散布捏造、歪曲及片面的信息。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 02:45:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國27名高級檢察人員辦公室電郵帳戶疑被黑客入侵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603624-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603624-20210801.htm</link><description><![CDATA[美國司法部表示，27名高級檢察人員的辦公室電郵帳戶，去年在一宗重大違規事件中，懷疑被黑客入侵。

司法部說這批檢察官每人最少有一部辦公室電腦被入侵。報道指攻擊是針對一個軟件的用戶，今次對美國政府來說，是歷來最嚴重的網絡間諜攻擊，美國政府將事件歸咎於俄羅斯。

一名前檢控官形容，事件觸發非常嚴重的風險，因為檢察人員的電郵，往往包含線人身分等非常敏感及機密的資料。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 02:21:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗政府軍與塔利班於西部及南部3個重鎮激烈交火]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603623-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603623-20210801.htm</link><description><![CDATA[阿富汗政府軍與塔利班武裝部隊，在西部及南部激烈交火，塔利班正試圖奪取3個主要城市的控制權。

3個城市分別是赫拉特省首府赫拉特、赫爾曼德省首府拉什卡爾加、全國第二大城市坎大哈，塔利班戰士據報已進入這3個城市的部分區域。

報道引述消息人士，指出在拉什卡爾加，叛亂份子周末一度攻到距離地方首長辦公室幾百米的地方。

報道又引述政府軍指揮官，指出在過去的星期五，武裝份子亦曾非常接近政府辦公室，但軍隊令敵方傷亡慘重，武裝份子連夜撤走。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 01:57:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約翰遜妻據報再懷孕　透露曾流產冀以過來人身分助他人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603622-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603622-20210801.htm</link><description><![CDATA[英國首相約翰遜妻子西蒙茲，據報再次懷孕。

當地傳媒報道，西蒙茲透過社交平台Instagram，告知一班好友自己懷孕的消息，又說感到無比幸福。

報道又說，西蒙茲透露自己曾在今年初流產。西蒙茲說對很多人來說，生育是困難的事情，她認為聽到經歷過失去的人，作出分享，內心會感到真正安慰，因此希望透過說出自己流產的事，為其他人提供即使只是些微的幫助。

約翰遜與西蒙茲的第一名孩子，去年4月出生，兩人今年5月結婚。西蒙茲是57歲的約翰遜的第三任妻子，第二任妻子與約翰遜誕下4名孩子。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 01:27:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本單日增逾1萬2宗新型肺炎確診　再創新高　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603606-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603606-20210731.htm</link><description><![CDATA[日本全國單日新增超過1萬2千人確診新型肺炎，連續4天創新高，亦是連續3天過萬人確診。東京都新增4058人感染，首次單日超過4000人並再創新高。

除了東京都，埼玉、神奈川、沖繩和京都等10個都府縣，單日確診人數亦創新高。

另外，共同社報道，東京奧運首次有人員因為外出觀光，被剝奪參加奧運的資格證，不清楚被處分的是否運動員。奧組委表示，此人今後將無法進入奧運相關場館。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 21:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟回應澳門21人被取消參選資格　籲保護權利和自由]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</link><description><![CDATA[澳門終審法院最後裁決，三組被立法會選舉管理委員會取消參選資格的上訴，維持拒絕接納的決定。

歐盟發言人斯塔諾回應澳門當局取消21人參選9月立法會的資格，認為與澳門基本法保障的權利背道而馳，是邁出不利的一步，會損害政治多元化並限制民主的辯論。

斯塔諾又說，歐盟呼籲澳門特區維護受保護的權利和自由，以便9月的立法會選舉，向來自不用政治光譜的候選人開放。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:43:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府促美國和歐盟勿圖影響本港法庭行使獨立司法權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</link><description><![CDATA[香港特區政府發表聲明，對美國國務院和歐盟處理外交與安全政策的官員，就香港特區原訟法庭將一名違反《香港國安法》人士定罪和判刑發表不負責任的言論，表示極度遺憾和失望，促請美國和歐盟當局尊重法治，不要試圖影響本港法庭行使獨立司法權，又批評它們輕蔑的行為將損害與香港特區，在多個彼此有共同關注和利益的範疇上的雙邊或多邊關係。
　　 
聲明說，香港的法治得到國際認同，對此引以為傲，又強調《基本法》規定，香港特區法院的法官只會根據他們本人的司法和專業才能選用，並可從其他普通法適用地區聘用法官，法官可獨立地行使司法權，不受任何干預，批評美國和歐盟官員公然踐踏香港的司法優勢言論，與他們一貫出於政治動機，干預中華人民共和國香港特區內部事務的行徑同出一轍，對此堅決反對。

聲明指出，案中被告是經過由3位高等法院法官負責審理、過程公平和公開的審訊後才被定罪，案情與法庭的量刑考慮已清楚列明在書面判詞中，在香港公開透明的司法制度下，所有人都能看到判詞內容，但有關外國官員對此置之不理。

聲明提到，自《香港國安法》實施後，美國及歐盟官員在毫無證據及基礎下，一而再地指控有關法律在香港被濫用，對此感到震驚，認為他們對香港事務的無理立場，清楚顯示出他們的傲慢和雙重標準。聲明又說，市民在《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的條文下，有關權利和自由繼續受到保障，質疑美國和歐盟聲稱香港人的權利和自由被削弱的指控，是毫無事實根據。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:44:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都新增4058宗確診　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603571-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603571-20210731.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增4058宗新型肺炎確診個案，再創單日新高。

而東京奧組委宣布，新增21名與奧運相關人員對新冠病毒檢測呈陽性，當中沒有運動員，也沒有人入住奧運村。

確診人數自本月1日起累計達到246人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:55:13 +0800</pubDate></item></channel></rss>
