<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 15:48:09 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李家超明率團出席內地與香港疫情防控工作對接會議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612244-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612244-20210925.htm</link><description><![CDATA[正在深圳的政務司司長李家超，明日將率領香港代表出席內地與香港疫情防控工作對接會議。

出席會議的包括食物及衞生局局長陳肇始、創新及科技局局長薛永恒、中大呼吸系統科講座教授許樹昌、衞生署及政府資訊科技總監辦公室代表等。

李家超昨日在成都出席2021年泛珠三角區域合作行政首長聯席會議後，飛抵深圳，他將於對接會議後返港。李家超不在港期間，由環境局局長黃錦星署理政務司司長職務。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:48:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘及荃灣舉行疫苗接種日活動　逾250人參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612243-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612243-20210925.htm</link><description><![CDATA[提供一站式服務的「疫苗接種日」到較多長者居住的觀塘及荃灣區，當局估計共有逾250人參與。

統籌疫苗接種計劃的公務員事務局局長聶德權早上到啟業社區會堂，了解居民參與講座及諮詢情況，之後陪同願意接種疫苗的長者到接種中心。

他引述其中一名95歲長者表示，希望接種後可盡快到內地旅行，另有市民希望當局可以安排到屋邨，為行動不便的長者接種。

聶德權說，最關心就是長者，盼望每一位也能受保護，希望市民繼續將疫苗資訊推廣，呼籲未接種的人士打疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:41:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會特別會員大會以大比數通過解散議案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612240-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612240-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會，以41票贊成、4票反對、0票棄權，通過解散議案。

特別會員大會在六四紀念館舉行，出席會員推選了支聯會公司秘書蔡耀昌主持會議，大會先默哀悼念六四事件死難者及離世的支聯會義工，其後討論解散程序。會員可選贊成、反對或棄權。

支聯會常委會本月初通過將解散議案交由會員大會表決。支聯會早前指，若獲得在席四分三會員贊成通過，支聯會將立即進入清盤階段，實質上等於組織已告解散。

正在獄中服刑的支聯會主席李卓人及前副主席何俊仁，早前聯名發表公開信，認為主動解散是支聯會最好的處理方案；正在還押的支聯會副主席鄒幸彤其後發表公開信，反對支聯會解散。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:21:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會公路單車女子50公里團體計時賽　港隊排第13]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612239-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612239-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車項目，香港隊在女子50公里團體計時賽，取得第13名。

賽事在陝西省商洛巿舉行，香港隊派出4名車手，包括李思穎、梁寶儀、逄瑤及楊倩玉出賽，她們以約1小時09分01秒完成賽事，較冠軍遼寧隊慢超過7分鐘。

賽事有13隊隊伍參賽，明日起將進行公路單車個人賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:14:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會大會　先默哀悼念六四事件死難者及離世義工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612238-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612238-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會商討表決解散議案。

出席會員推選了支聯會公司秘書蔡耀昌主持會議，商討解散議案。大會先默哀悼念六四事件死難者及離世的支聯會義工，其後討論解散程序。

支聯會常委會本月初通過將解散議案交由會員大會表決。支聯會早前表示，若獲得大會通過，支聯會將立即進入清盤階段，實質上等於組織已告解散。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:10:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府暫停從澳門入境「回港易」或「來港易」免檢疫安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612237-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612237-20210925.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，因應澳門疫情的最新情況，由今晚10時起，所有從澳門入境香港的人士，將暫時不能通過「回港易」或「來港易」計劃在入境香港後獲豁免強制檢疫安排。

發言人說，即使在此前已通過兩個計劃預約名額入境香港的人士，亦不會獲豁免強制檢疫，政府會向已預約名額的入境人士發出手機短訊，通知他們有關的最新安排。

根據有關安排，在抵港當天或之前14天曾逗留在澳門的人士，在抵港後將不會獲得豁免強制檢疫，如相關抵港人士未完成接種疫苗，必須進行14天家居強制檢疫，已完成接種疫苗人士，則須進行7天家居強制檢疫，而所有從澳門抵港人士均須按既定要求在指定時間進行檢測。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:05:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增9宗新型肺炎輸入個案　當中7宗已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612231-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612231-20210925.htm</link><description><![CDATA[本港新增9宗新型肺炎確診，全部是輸入個案，患者分別由英國、新加坡及印尼等地來港，大部分有接種兩劑疫苗，當中8人被驗出L452R變異病毒，初步確診個案則少於10宗。

另外，一名14歲女病人早前由香港抵達英國後，於本月10日的檢測樣本呈陽性，並無病徵，她已接種兩劑復必泰疫苗，本港5日前接獲英國方面通知事件。當局將她於潛伏期的在港居住地點，淺水灣南灣道61號華景園1座，納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:20:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民協下月14日舉行會員大會決定是否參與立法會選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612230-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612230-20210925.htm</link><description><![CDATA[民協下午舉行執委會會議討論是否參與立法會選舉，署任主席楊彧表示，暫時未有傾向，將在下月14日特別會員大會作表決。

他表示，執委會會議上，支持及反對參與立法會選舉的聲音都有，認為最終是否派人參選，都會有批評聲音，會尊重不同意見。

他說，在現時的新形勢下，難以評論民協是否安全、有沒有「踩紅線」，相信民協沒有違反國安法，仍會走現時的路線，但能否「入閘」就並非他們能控制。

對於有民協區議員獲確定宣誓有效，楊彧說，暫時有3名區議員「過關」，但仍有3名區議員未宣誓，所以難以斷言是否已獲「開綠燈」。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:10:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[水警艇沙洲對開翻側3人獲救　當局正搜救一名墮海警員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612228-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612228-20210925.htm</link><description><![CDATA[一艘水警巡邏艇，早上8時許在沙洲一帶海面執行職務期間翻側，船上4名人員墮海。

水警、消防處及政府飛行服務隊到場搜救，3名人員獲救，被送往屯門醫院治理。警方和相關部門在場繼續搜救一名警員。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:45:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[沙洲海面翻船4人墮海暫救起3人　據悉涉及水警快艇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612227-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612227-20210925.htm</link><description><![CDATA[沙洲對開海面早上發生翻船事件，4人墮海，消防船接報到場救起3人，正搜索餘下的1人。據了解，事件涉及一艘水警快艇。

事發在早上約9時半，被救起的3人首先送往屯門滅火輪消防局碼頭，再由救護車轉送屯門醫院。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:01:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：受疫情影響　港隊在全運會成績難與上屆比較]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612221-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612221-20210925.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，受疫情影響，港隊在全運會的成績難與上屆比較，包括以往奧運會及全運會在不同年分舉行，令運動員有更多時間備戰。

另外，對於5個排球會被取消會籍，楊德強說，排球總會在調查及諮詢法律意見後，作出相關決定。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:27:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：倘違香港法例　任何團體不會因解散就沒了刑責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612219-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612219-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會，商討解散議案。保安局局長鄧炳強表示，任何人、團體或組織，如果違反香港法例，不會因為解散就沒有了刑事責任，當局的調查會繼續進行，又說支聯會是否解散，與當局提出將支聯會自公司登記冊剔除，屬兩回事，可同步進行。

鄧炳強又認為，現時是回歸以來，最佳時機重新為基本法廿三條立法，期望在下屆立法會的會期內，將廿三條立法的事情辦好。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:25:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[理大衝突4人涉暴動及藏有索帶判囚8個月至5年8個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612218-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612218-20210925.htm</link><description><![CDATA[理工大學前年爆發衝突，大批示威者亦在校園外與警方發生衝突，多人被捕被控暴動。3人被裁定暴動罪成，另一人因藏有索帶，被裁定管有適合作非法用途的工具罪成。4人在區域法院分別被判囚8個月至5年8個月不等。

法官王詩麗判刑時表示，涉案暴動十分嚴重，現場多人投擲汽油彈及磚頭等，視現場為戰場，所以判刑需迎頭棒喝，阻嚇集體暴力行為，否則社會需付上慘痛代價。她又指，暴動罪成3名被告有備而來，穿黑色衣物、戴上防護裝備等，而涉案範圍大，覆蓋民居和商店，交通受癱瘓，巴士地鐵停駛。

25歲廚師郭俊明暴動罪及一項管有適合作非法用途的工具罪成，被判囚5年2個月。被裁定暴動罪成的28歲運輸工人丁培基、25歲侍應蔡潤庭，分別被判囚5年及5年8個月。35歲補習老師姚俊暉被裁定一項管有適合作非法用途的工具罪成，被判囚8個月。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:22:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：現時是回歸以來最佳時機為基本法廿三條立法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612217-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612217-20210925.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強出席一個電台節目後表示，現時是回歸以來最佳時機重新為基本法廿三條立法，因為過往兩年發生的黑暴及危害國家安全行為，相信香港市民都看得很清楚，需要加以制止。他說，會以2003年草擬的法例作為起點，而所立的法例必需有足夠能力，處理過往兩年發生的黑暴及勾結外國勢力危害國家安全的行為。

至於支聯會下午召開特別會員大會商討解散議案，鄧炳強說，支聯會是否決定解散，與當局提出把支聯會自公司登記冊中剔除，屬於兩回事，兩件事可同步進行。被問到支聯會如何危害國安，當局向支聯會發信要求解釋為何不應自公司登記冊中剔除，當局已將詳盡理據交予支聯會，由於事件日後可能涉及法律程序，他不能透能相關證據。

鄧炳強在節目內被問到，當局就12月19日舉行的立法會選舉的保安部署，鄧炳強說，覺得有關潛在風險較選委會界別分組選舉高，因為票站較多，投票人數亦較多。他說，當局要確保這些地方安全，包括要在情報上事先掌握，及當日的人手安排，並留意宣傳活動會否有風險等。

至於十一國慶當日的部署，鄧炳強說，由於有很多不同的慶祝活動，當局會針對這些活動作風險評估調派人手，亦會有後備人手應對。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:14:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱外交部發清單可看清楚美國干預香港內部事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612216-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612216-20210925.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超說，全力支持外交部發出《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》，國際社會及香港市民都可看清楚美國為自身政治利益，圖謀打擊中國，違反國際法，干預香港內部事務，嘗試以所謂制裁威嚇香港特區官員。

李家超在網誌表示，國家不讓美國得逞，首先制定《香港國安法》，再完善選舉制度，有效防範、制止及懲治危害國家安全的行為，以及實行「愛國者治港」原則，防止外國代理人進入管治體制。

他指出，在「十四五」規劃，大灣區發展及「前海方案」等所帶來的機遇下，香港將有無窮發展空間，讓東方之珠再放異彩。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:12:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬術場地障礙個人賽　鄭文傑第一輪賽事排第8位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612215-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會馬術項目，港隊的鄭文傑完成場地障礙個人賽決賽第一輪賽事，在24名選手中排第8位。下午將進行第二輪賽事分勝負。

決賽分兩輪，各設指定路線，參賽者需要在限時88秒內，策騎馬匹跨越12道障礙，如果無法跨越或錯過障礙物將被扣罰分。鄭文傑最終以81.44秒完成，期間被罰8分，第二三位選手都分別被罰4分。

鄭文傑在前日的資格賽中，兩場合共被罰4分，總成績排在第4晉身決賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:10:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會公路單車男子100公里團體計時賽　港隊取第6]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612213-20210925.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車項目，香港隊在男子100公里團體計時賽，取得第6名。

賽事在陝西省商洛巿舉行，香港隊派出6名車手，包括高肇蔚、梁峻榮、伍柏亨、劉允祐、吳森鐳及繆正賢出賽，造出1小時55分46秒999的時間，較最快的冠軍隊伍黑龍江慢大約2分36秒。

賽事有13隊隊伍參賽，其中一隊未能完成賽事，賽事明日起將上演公路單車個人賽。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱任何人鼓動把台灣從中國分裂出去或違國安法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612212-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612212-20210925.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強出席一個電台節目後表示，台灣是中國領土一部分，任何人嘗試做任何事鼓動其他人把台灣從中國分裂出去，都可能違反國安法，他說，任何這些行為都不應該。

鄧炳強早前接受報章訪問時說，在下月10日「雙十節」，市民切勿意圖做出把台灣從中國分裂出來的行為，或鼓勵甚至煽動其他人做這些行為，全部屬於嚴重罪行。

鄧炳強今早出席一個電台節目時說，慶祝辛亥革命並無問題，早幾日亦有國家級領導人在本港舉行慶辛亥革命活動，當局主要是針對任何人做任何事試圖鼓吹將台灣分裂出去，這是很嚴重的行為，當局必需嚴正執法。

他又說，如果在下月10日出現「青天白日滿地紅旗」，當局要仔細研究，有沒有涉及違法行為，如果有，當局需要執法，強調要視乎現場情況，包括有沒有人聚集等。

被問到如果只是在家中的窗戶掛起這些旗悼有沒有問題，鄧炳強說，要視乎展示的形式，包括住幾多樓、窗戶向著的方向等，當局要一併考慮。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:04:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸指市建局重建油麻地旺角建議很好但落實需要時間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612208-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612208-20210925.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸說，市區重建局就重建油麻地及旺角地區的建議，將於下星期二在立法會發展事務委員會討論，他形容建議很好，包括在政策方向上，例如地積比上的轉移，街道區更好的整合等，但落實需要時間，並要反映在分區大綱圖內。他說，巿建局的建議要由自己負責整個油旺社區更新，因為涉及資源太多，希望有進步的規則和標準，讓巿場其他參與者能夠利用。

黃偉綸出席一項活動後，被問到有傳中央向本港地產商施壓，以協助解決房屋問題，他表示，地產建設商會方面已有聲明，他並無補充，但留意到聲明當中提到，商會方面樂意配合政府在土地增加方面努力，黃偉綸形容是正面的發展，政府會善用巿場力量，但政府與發展商亦是規管與被規管者的角色，他盼望雙方良性互動增加，無謂爭拗減少。

黃偉綸提到，公營房屋的未來十年供應，由兩年前的24萬8千個到最新的31萬6千個，他表示，運房局將公布的新樓字將會更高，認為是反映政府多管齊下開拓土地有關，但當中三分之二數字是後五年的供應，政府將加大努力，希望將有關供應拉前。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:56:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會商討解散　鄧炳強指若有組織違法不會因此而免責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612204-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612204-20210925.htm</link><description><![CDATA[支聯會下午召開特別會員大會商討解散議案，保安局局長鄧炳強被問到，如果支聯會決定解散，當局是否會不追究。鄧炳強說，任何人、團體或組織，如果違反香港法例，不會因為解散就沒有了刑事責任，當局的調查會繼續進行，團體及其代表人要繼續付上法律責任。

鄧炳強出席一個電台節目時又被問到，支聯會過往有數以百計會員團體，這些團體會否成為警方調查對象。鄧炳強說，任何人受到外國政治團體的資助，而為他們的利益進行一些行為，就有機會違法。但他說，相信一個普通只是響應呼籲，參與遊行的市民，不會做這類行為，他看不到會有何後果。

當局將向行政長官會同行政會議建議，行使《公司（清盤及雜項條文）條例》第360C條下的權力，命令公司註冊處處長將支聯會自公司登記冊中剔除。鄧炳強說，會因應支聯會提交的解釋，交予特首及行會考慮是否從公司條例剔除。他又說，從公司登記冊中剔除，與支聯會自行解散，屬兩回事，兩件事可同時做。

被問到當局用甚麼證據懷疑支聯會涉嫌危害國家安全，鄧炳強說，有關事實及證據已清楚向支聯會發出，由於日後可能面對法律程序，不方便在此透露。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:28:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
