<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 06:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 03:58:11 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[美司法部指財政部應向眾院民主黨人移交特朗普報稅文件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603501-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603501-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國司法部表示，財政部應該向國會眾議院的民主黨人，移交前總統特朗普的報稅文件。

司法部法律顧問辦公室，在官網發表39頁長意見書，認為財政部長必須遵守眾議院籌款委員會提出的要求，提供特朗普的納稅申報及相關稅務資料。

司法部今次表態，推翻前年一份意見書，當時的意見認為，財政部不應提供有關稅務申報資料，又指籌款委員會掩飾尋求特朗普稅務資料的真正目的。

眾議院議長波洛西說，歡迎司法部的最新意見書，形容取閱有關文件，是涉及國家安全的事情。她指特朗普牽涉的利益衝突令人不安，並且以總統身分破壞國家安全及民主，這些事情的真相國民都值得知道。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 03:58:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國下月起要求12歲以上入境者須出示檢測或打針證明]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603499-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603499-20210731.htm</link><description><![CDATA[德國聯邦政府正式通過新規定，下月1日起，要求所有12歲以上入境人士，無論來自哪個國家或地區，都必須提供新冠病毒檢測陰性證明、新冠疫苗接種證明、或新型肺炎康復證明中的其中一種。

另外，當局決定將疫情風險地區劃分，由之前的3個類別，減至2個類別，即是只保留疫情高風險地區及病毒變異地區，取消疫情普通風險地區。

高風險地區的劃分標準，沒有精確定義，由聯邦衛生部、內政部及外交部，綜合感染率、死亡率、住院率及檢測率等因素共同釐定。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 03:10:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美專家冀當局對已獲批緊急使用許可新冠疫苗批全面許可]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603498-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603498-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國白宮首席防疫顧問、國家過敏症和傳染病研究所所長福奇說，希望當地藥監當局，最快可於下月中旬，對已獲批緊急使用許可的新冠疫苗，批出全面許可。

福奇表示，食品及藥物管理局批出的正式許可，令醫生可以在藥品標示外使用的基礎上，為免疫系統較弱的人士，接種第3劑新冠疫苗，亦有助釋除國民對疫苗安全性的疑慮，鼓勵更多人打針，更可令地方官員更放心地執行疫苗接種計劃。

美國輝瑞藥廠與德國夥伴BioNTech，以及莫德納藥廠，已為旗下需接種兩劑的新冠疫苗，向當局申請全面使用許可；強生公司未為旗下只需打一針的疫苗提出相關申請。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 02:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[世衛指獲批使用疫苗在防重症及住院方面提供重要保護]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603496-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603496-20210731.htm</link><description><![CDATA[Delta變種新冠病毒肆虐全球。世界衛生組織表示，獲世衛批出使用許可的新冠疫苗，依然有效。

總幹事譚德塞說，過去4個星期在全球大部分地區，新冠病毒感染個案增加八成；期內非洲的死亡個案，增加八成，當地接種了新冠疫苗的民眾，只佔人口的1.5%。

Delta變種病毒已在全球超過130個國家或地區被發現，成為主流病毒株。譚德塞形容得來不易的成果，正處於危機當中，甚至正在消失，很多國家的衛生系統正不勝負荷。

世衛突發衛生事件規劃執行主任瑞安說，人類正與同一種病毒戰鬥，變化在於有一種病毒，變得更快及更適合在人類之間傳播。他強調世衛目前批准使用的新冠疫苗，對於包括Delta在內的變種病毒，在防止重症及住院方面，提供重要保護。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 02:19:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有貨輪於阿拉伯海遇襲　兩名船員死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603494-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603494-20210731.htm</link><description><![CDATA[一艘貨輪在阿拉伯海遇襲，兩人死亡。 

佐迪艾克海運公司表示，旗下一艘貨船，當地星期四在阿曼附近的阿拉伯海海域遭襲，兩名船員死亡。

這間國際船舶管理公司，總部位於英國倫敦，公司持有人為以色列商人。公司在官網發表聲明，表示正調查襲擊事件，暫時懷疑為海盜所為，又指兩名遇難船員，分別是羅馬尼亞及英國國籍。

另外據以色列傳媒報道，涉事貨輪從坦桑尼亞前往阿聯酋，途中遇襲；貨輪懸掛利比里亞國旗，船主是日本人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:52:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀錦麗應李顯龍邀請將訪問新加坡　採討深化雙邊合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603488-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603488-20210730.htm</link><description><![CDATA[美國副總統賀錦麗，應新加坡總理李顯龍邀請，將會訪問新加坡。

總理新聞秘書表示，兩國將在會談中探討如何在防務、網路安全、數碼貿易、氣候變化及全球新冠疫情對策等多方面，深化雙邊合作。

美國傳媒較早時報道，賀錦麗將於下月出訪新加坡及越南，將會是她作為副總統，第二次進行國際訪問，亦是她首次出訪印太地區。

美國官員近期一再出訪亞洲，包括國務卿布林肯訪問印度的行程，以及防長奧斯汀訪問新加坡、菲律賓、越南的行程。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:48:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩稱敵對加強侵略戰演習　全軍指戰員要應對挑釁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603447-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603447-20210730.htm</link><description><![CDATA[北韓日前舉行建軍史上首次人民軍指揮官及政治幹部講習會。勞動黨總書記金正恩要求全軍指戰員克服史無前例的挑戰和困難，完成各項任務。

《朝中社》報道，講習會7月24至27日在平壤舉行。金正恩表示，會議目的是貫徹執行勞動黨八大提出的武裝力量精銳化、強軍化路線和任務中，大大提高各級部隊指揮官及政治幹部的作用。

金正恩又表示，敵對勢力正加強各種侵略戰爭演習，繼續系統性擴大先發制人打擊北韓的能力且擴大軍備，全體指揮官及政治幹部要致力於做好主動應對敵人任何軍事挑釁的準備。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:25:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日媒稱日本新增確診再破紀錄　緊急事態宣言擴大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603423-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603423-20210730.htm</link><description><![CDATA[日本的新型肺炎疫情惡化，日本放送協會報道，單日破紀錄新增的10743宗確診個案，3300宗來自東京都。政府宣布，延長東京都及沖繩縣的緊急事態宣言至下月底，並擴大宣言範圍至大阪府，以及鄰近東京都的千葉、神奈川和埼玉縣，下月2日至31日生效。

澳洲新南威爾士州再多170人確診，雖然悉尼已實施封鎖五星期，但新增病例未見明顯下跌，從下星期一起，大約300名軍方人員將協助警方執法，確認對病毒檢測呈陽性的人正接受隔離，並確保居民遵守出行限制。

菲律賓批准在首都馬尼拉地區實施封鎖，以遏止病毒蔓延。泰國新增17345宗確診，布吉島從下月3日開始，禁止其他省份的人入境，必要原因除外。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:31:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增21宗新型肺炎本土確診　東京都延長緊急狀態]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603433-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603433-20210730.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增64宗新型肺炎確診，21宗屬本土病例，18宗來自江蘇。8宗無症狀感染本土個案，江蘇亦佔一半。南京疫情傳播鏈源頭相信同俄羅斯入境客班有關。南京疫情外溢，外界憂慮，張家界等地會形成新傳播鏈。

另外，日本東京都新增3300宗確診，當局延長實施緊急事態宣言至下月底，並擴大至鄰近地區及大阪府。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:26:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓傳媒稱金正恩向軍隊演講未提核武和核威懾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603409-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603409-20210730.htm</link><description><![CDATA[北韓領袖金正恩表示，敵對勢力加強戰爭演習、提升搶先攻擊北韓的能力、增強軍備，他說要進一步激發人民軍的鬥志和決心，強調面臨敵方任何軍事挑釁，指揮官及政治幹部都應專注做好主動積極應對的準備。韓聯社報道指，他未有提及核武器及核威懾力等。

金正恩與南韓總統文在寅今年4月起多次互致親筆信，改善兩韓關係，日前宣布達成協議，全面重啟通訊聯絡渠道。金正恩這次言論正值美國與南韓商討下月舉行的年度軍演。

另外，金正恩在上星期六起一連4天舉行的人民軍指揮官及政治幹部講習會上又說，軍人是保衛人民對黨信心的哨兵，應誓死保衛人民群眾的生命財產安全。分析相信，言論可能與北韓近期內部糧食狀況堪憂，軍方未有切實落實勞動黨妥善利用軍備大米的命令有關。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:52:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都新增3300宗確診　緊急事態宣言擬延長和擴大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603405-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603405-20210730.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增3300宗確診，政府疫情諮詢小組正式批准擴大緊急事態宣言到大阪府、鄰近東京都的千葉、神奈川和埼玉縣，又計劃在北海道、石川、兵庫、京都和福岡等縣實施重點限制。兩項措施將在下月2日至31日實施。另外，目前已經實施緊急事態宣言的東京都及沖繩縣，措施延長至下月底。

經濟再生擔當大臣西村康稔表示，政府希望在東京都實施強有力的措施遏制病毒傳播。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:33:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多27名奧運相關人員確診　包括3名外國運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603399-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603399-20210730.htm</link><description><![CDATA[東京奧組委公布，再多27名奧運相關人員對新型冠狀病毒檢測呈陽性，包括3名外國運動員，單日新增病例連續2日創新高，自本月1日起累計225人染疫。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:46:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本專家小組同意擴大緊急事態宣言到大阪等4個府縣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603379-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603379-20210730.htm</link><description><![CDATA[日本政府疫情諮詢小組批准擴大緊急事態宣言到大阪府、鄰近東京都的千葉、神奈川和埼玉縣，又計劃在北海道、石川、兵庫、京都和福岡等縣實施重點限制。兩項措施將在下月2日至31日實施。

目前已經實施緊急事態宣言的東京都及沖繩縣，措施延長至下月底。

經濟再生擔當大臣西村康稔表示，政府希望在東京都實施強有力的措施遏制病毒傳播。他補充說，大阪也需要採取更嚴格的措施，指當地的醫療機構壓力越來越大。當局將要求相關地區的餐廳和酒吧，停止提供酒精飲品。

政府的專責小組稍後會作出最後決定，首相菅義偉會後將會向傳媒解釋。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 13:48:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1710宗確診　多4名患者死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603329-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603329-20210730.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1710宗新型肺炎確診個案，多4名患者死亡。

南韓累計19萬6800多宗確診，2089人死亡。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:32:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：拜爾斯退賽　專家指精神健康影響空間感]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603324-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603324-20210730.htm</link><description><![CDATA[美國體操名將拜爾斯，繼中途退出東京奧運女子體操團體賽決賽，亦決定退出個人全能決賽，以專注應對自己的問題。美國體操協會表示，在決定會否參加下星期的個人單項前，會每日評估拜爾斯的情況。

拜爾斯形容自己的情況有一點「扭曲」；專家指「扭曲」是體操界用語，是一種精神障礙，有機會導致體操運動員進行翻騰動作時失去空間認知，影響他們控制身體，最壞的情況是干擾著地動作，因此非常危險。

有評論認為，經歷過大傷及挫折，依然屹立體操賽場的拜爾斯，並非不夠強大，只是在競爭及身心健康之間選擇後者。有分析就指在社交媒體年代，年輕精英運動員對自己職業生涯有更多控制權及話語權，有助外界加深了解運動員面對的難處。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:12:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登要求聯邦政府僱員接種疫苗或定期檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603298-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603298-20210730.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登宣布新措施，對抗新冠變種病毒傳播，要求聯邦政府僱員接種疫苗。

根據新措施，每名聯邦政府員工須申報已完成接種新冠疫苗，否則工作時要戴上口罩並定期接受檢測。

拜登在白宮表示，國家需要保持警惕，還沒有完全擺脫困境。

拜登呼籲民眾遵守疾控中心最近有關戴口罩的指引，表示戴口罩是互相保護並制止病毒傳播的措施。他敦促民眾不要把接種疫苗或戴口罩變成政治問題。他指出，這與民主黨或共和黨控制的州份無關，形容這關乎生與死。

拜登將指示五角大樓研究，將新冠疫苗列入美軍須接種疫苗的清單。拜登還呼籲州政府，提供100 美元獎勵，鼓勵民眾打針。資金會由1萬9千億美元的疫情紓困方案中撥出。

拜登又預計，衛生當局將在秋季初決定，是否批准新冠疫苗在目前緊急使用授權範圍外使用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 05:17:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以色列將為60歲以上民眾接種第三劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603296-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603296-20210730.htm</link><description><![CDATA[以色列周日起為60歲以上民眾，接種第3劑輝瑞/BioNTech新冠疫苗。

總理貝內特說，60歲以上、超過5個月前完成兩劑接種的人士，將可接種第3劑，他呼籲所有打了兩針的長者接種第三劑。總統赫爾佐格將於周五率先注射。

貝內特說，新冠疫苗安全有效，可以防止重症和死亡。就像流感疫苗需要不定期接種一樣，新冠疫苗也是如此。

以色列去年12月展開疫苗接種計劃，約五成半人口完成接種，很多長者已打針，但隨著Delta變種病毒出現，疫情反彈。貝內特表示，將盡一切努力避免再次實施全國封鎖。

輝瑞表示，相信需要補充注射，以維持新冠疫苗的高保護力，可能最快下月初，為注射加強劑向美國申請緊急授權。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 04:58:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮呼籲國會再次延長驅逐租客禁令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603294-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603294-20210730.htm</link><description><![CDATA[美國白宮呼籲國會，再次延長驅逐租客禁令，以保障數以百萬計租客和他們的家人。

疾控中心去年9月實施聯邦禁令，不准房東在疫情下驅逐租客，禁令將於周六屆滿。

白宮發表聲明說，Delta變種病毒正快速傳播，一些未接種疫苗的人面臨被驅逐的風險，總統拜登支持疾控中心延長暫停驅逐令，但根據最高法院裁決，需要國會介入才可這樣做。

最高法院上月以5票對4票通過裁決，批准禁令實施至7月底。投了贊成票的法官卡瓦諾表示，除非國會明確授權，否則他會反對再度延長禁令。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 03:30:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登將要求聯邦政府僱員必須接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603292-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603292-20210730.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登預料將採取廣泛的新措施對抗新冠疫情，將宣布文職聯邦政府僱員必須接種疫苗，或接受定期檢測和其他防疫措施。

由於Delta變種病毒快速傳播，美國疫情逐步升溫。預料拜登將公布推出針對聯邦政府僱員的新防疫規定。

消息人士說，拜登不會強制聯邦僱員打針，決定不接種的人不會被開除。

另外，首都華盛頓市長鮑澤宣布，周六起，市內所有兩歲以上人士不論是否接種疫苗，在室内均必須佩戴口罩。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 02:57:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[布林肯：與伊朗核談判不能無限期持續]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603288-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603288-20210730.htm</link><description><![CDATA[在科威特訪問的美國國務卿布林肯說，與伊朗有關重啟核協議的談判不能無限期持續下去，又說球在伊朗一方。

被視為強硬派的伊朗總統當選人萊希將於下月5日就職，他上月當選後兩天，即上月20日，伊朗與六國為重啟2015年核協議在維也納舉行的談判休會，至今未恢復。

布林肯在記者會上表示，美國致力於外交努力，但這個過程不能無限期持續下去。他說，美方已經清楚表明恢復互相遵守核協議的誠意和願望，球仍在伊朗一方，將要看德黑蘭政府是否準備做出必要決定，以重新遵守核協議。

伊朗最高領袖哈梅內伊早前說，美國等西方國家在核談判中不可信，又批評美國堅持頑固立場，沒有向前邁出一步。伊朗政府不應在國內事務上依賴西方，否則將會失敗。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 01:22:25 +0800</pubDate></item></channel></rss>
