<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:31 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[白韞六：廉署沒有政治傾向　不存在政治檢控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605987-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605987-20210815.htm</link><description><![CDATA[廉政專員白韞六表示，修訂的《選舉（舞弊及非法行為）條例》，對於「講反話」等暗示不投票或投白票的規範，存有灰色地帶，但市民不應以身試法。

他又強調，廉署沒有政治傾向，不存在政治檢控。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方：任何組織干犯罪行不會因解散而抹去　會繼續追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605986-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605986-20210815.htm</link><description><![CDATA[民陣宣布解散，警方表示，任何組織及成員干犯的罪行，不會因為解散或辭職而抹去，警方會繼續追究有無人違反《香港國安法》等。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，可見的將來都很難再有大規模遊行和政治動員，又認為市民可能會轉為用其他方式表達不滿。

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀說，民陣一直是「反中亂港」，解散對香港是好事。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣宣布解散　約160萬元資產會捐給合適團體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605985-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605985-20210815.htm</link><description><![CDATA[成立接近19年的民間人權陣線宣布解散。民陣發聲明表示，上星期五召開周年大會，出席成員團體一致議決由即日起解散，又表示近一年來，各成員團體遭受打壓，秘書處已無法維持運作。約160萬元資產，會指示資產託管團體捐給合適團體。

民陣自2003年起，每年都申辦七一遊行，主題因應社會當時的不同訴求。

警方於今年4月表示民陣涉嫌違反社團條例，要求交代資料，而多個政黨及政治團體亦陸續退出民陣。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦：民陣屬反中亂港活動主要推手　必須依法追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605988-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605988-20210815.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦發言人表示，非法組織民陣宣布解散之時仍大放厥詞，態度猖狂，氣焰囂張，充分暴露反中亂港的政治本質和冥頑不靈的惡劣本性，必須對其依法追究。

發言人表示，民陣解散聲明自詡的「功勞簿」正是不打自招的「罪行錄」，是反23條立法、非法佔中、反修例運動的直接策劃和指揮者，是港獨、黑暴、攬炒等反中亂港活動和修例風波變為嚴重暴亂活動的主要推手，還是勾結外部勢力發動顏色革命的急先鋒和馬前卒。

發言人說，民陣自知其行為和活動嚴重觸碰一國兩制原則底線，觸犯《香港國安法》和多項法律，正被警方調查，走到窮途末路宣布解散，想玩「金蟬脫殼」的把戲逃避責任，是痴心妄想。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:01:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查：疫情及經濟因素困擾　華人每5人有1人中度抑鬱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605984-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605984-20210815.htm</link><description><![CDATA[有團體進行網上調查，了解新型肺炎對各地華人的心理健康影響及復原能力，發現疫情及經濟下滑對市民的心理健康產生一定影響，大約平均每5人就有1人感到中等程度以上的焦慮或抑鬱。

理工大學專業及持續教育學院聯同團體進行的調查，收集到約1200人的網上問卷，以0分為最低影響，10分為最大影響，新型肺炎的負面影響程度平均分為4.87分。以地區而言，疫情對內地回覆人士的負面影響相對較輕，有4.05分，而最高分為泰國，有5.66分。

在快樂指數中，以0分是最糟糕的生活，10分是美好的生活，內地回覆人士平均最高分，為6.4分，而最低分是泰國，為5.48分。而本港市民的快樂指數調查中，由去年5.65分微升至今年5.92分，團體認為心理健康改善，可能因為市民認為疫情對他們的負面影響減少。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳：日後仍可遊行　蔡子強：市民或其他方式表達]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605983-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605983-20210815.htm</link><description><![CDATA[全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，《基本法》保障港人集會結社自由，相信即使民陣解散，亦不代表日後再無示威遊行，只要日後的示威遊行並非挑戰國家主權或危害國家安全，而是針對本港內部的實務問題，仍然可以舉辦，亦可能有更多人願意參與。

劉兆佳又認為，若香港日後保持集會結社自由，加上仍有民生問題，本港仍有空間讓民間團體存在，但需要守法及尊重憲制秩序，一些少鼓吹政治鬥爭的組織，反而可能更令民間社會發展空間更大，民間團體發展時亦可避免政治化或偏離本質。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，香港歷史上多次有數十萬人上街的遊行，均由民陣發起，而民陣解散後，本港在可見將來再有大規模政治動員或上街的機會將會大大削弱，相信政府對於減少反對聲音亦樂見其成。

蔡子強認為，健康的公民社會會因應民眾訴求而產生公民團體，表達民眾不滿並讓政府改善施政。但他認為按目前情況，民間組織會「解散一個少一個」，令公民社會進一步削弱，相信如果市民無法妥善表達反對聲音，可能會採用其他方式表達，例如移民。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:43:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯：民陣解散咎由自取　葉劉淑儀：對香港是好事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605980-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605980-20210815.htm</link><description><![CDATA[行會成員、新民黨主席葉劉淑儀認為，民陣解散對香港是好事。她指，民陣自成立以來，一直都是「反中亂港」的組織，每年舉辦遊行都是反對與國家有關的事，包括2003年反對《基本法》23條立法，後來亦反對高鐵「一地兩檢」，總之甚麼都反對。

葉劉淑儀估計，民陣可能是擔心曾經舉辦的活動，或者以往叫「結束一黨專政」等口號會違反《香港國安法》，因而自行宣布解散，但若民陣成員於去年7月1日國安法實施後仍然有進行相關違法活動，同樣可被檢控。

民建聯就認為，民陣解散是咎由自取，批評民陣長期以來組織及煽動多項反中亂港的活動，更在反修例期間，無視警方反對，多次強行舉辦非法集會，在本港多區釀成嚴重暴力事件。

民建聯又說，任何組織及其負責人如曾作出違法行為，都不能藉解散而將罪行一筆勾銷，逃避法律責任。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:22:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：民陣解散不等於認罪　也不等於可逃脫懲罰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605978-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605978-20210815.htm</link><description><![CDATA[新華社發表文章說，長期從事反中亂港活動的非法組織民陣宣告解散，平台各成員終作鳥獸散。又一顆長期侵蝕香港的「毒瘤」被清除，又一隻不斷禍亂香港的「魔爪」被斬斷，香港向良政善治再邁進一大步。

文章說，自2002年自我宣告成立以來，民陣幾乎集攏了所有香港反對派團體，自始至終都是一個徹頭徹尾的反中亂港大平台。在民陣所謂的解散聲明中，依然口口聲聲不忘呼籲世界關注，更暴露其有勾結外部勢力的重大嫌疑。

文章強調，解散不等於認罪，也不等於可以逃脫懲罰。香港是法治社會，有關部門必定秉公執法，除惡務盡。負隅頑抗的首惡分子，必將難逃法律嚴懲。香港社會也絕不會允許相關勢力改頭換面另起爐灶，再次禍害香港，危害國家安全。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:59:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子逆線騎單車涉狂亂駕駛被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605977-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605977-20210815.htm</link><description><![CDATA[一名男子在大埔靖遠街及廣福道交界逆線騎單車，巡經的警員上前截停，調查期間該名男子嘗試逃離，並騎單車撞向警員，他其後被制服，涉嫌狂亂駕駛被捕。

事發在早上近11時，被捕的男子40歲，他腳部受傷，而被撞的警員則手部受傷，兩人被送往那打素醫院治理。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:38:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦：堅決支持依法檢控民陣涉嫌違法行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605976-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605976-20210815.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人談及民陣宣布解散一事，形容民陣是以反中亂港為己任的非法組織，多年來肆意挑戰法治底線，中聯辦堅決支持特區政府依法辦事，對其違法行為追究到底。

發言人說，民陣19年來聚集各路反中亂港組織和「攬炒政棍」，勾結外部勢力，衝擊一國兩制紅線及特區憲制秩序，他們反23條、反高鐵、搞「佔中」、反修例，肆無忌憚組織非法遊行，任其演變為暴力襲警、攻擊路人、縱火甚至佔領立法會，又說民陣鼓動成員利用民陣平台宣揚港獨、煽動暴亂等，指民陣是香港禍亂之源。

發言人表示，堅決支持特區政府及警隊對民陣涉嫌違法的行為依法檢控，也奉勸還在坐困窮途、徘徊歧路的組織和個人回頭是岸，只有積極配合調查和真心尊重法治，才是唯一出路。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:36:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥美娟擬提私人草案倡修訂保護海港條例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605972-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605972-20210815.htm</link><description><![CDATA[工聯會立法會議員麥美娟計劃提出私人條例草案，修訂《保護海港條例》，將限制維港填海的範圍，由1999年修訂過的範圍，縮窄至1997年條例通過時的範圍，並容許行政長官會同行政會議為公共用途填海。

麥美娟指，修訂仍然保留維港指定中央範圍外不得填海的規定，但中央海港以外範圍則可因公共用途填海，相關工程仍須依照既有的城規程序和環評程序。

麥美娟認為，現行《保護海港條例》幾乎限制一切善用海港的可能性，相信修例有助提供更多土地作多元化用途、完善香港城市規劃，並起拆牆鬆綁之效，方便在沿海地方發展多元化基建。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:25:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社報道民陣解散　形容是反中亂港組織]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605969-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605969-20210815.htm</link><description><![CDATA[新華社報道民陣即日起解散的消息，形容民陣是反中亂港組織，又說自2002年民陣自我宣告成立以來，並無依法註冊為公司或合法社團，一直是非法組織。民陣幾乎集攏了所有香港反對派團體，其組織者慣常打著「和理非」「爭取民主」旗號，興風作浪，肆意亂港，自始至終都是一個徹頭徹尾的反中亂港大平台。

新華社又說，香港國安法實施以來，日益顯現撥亂反正的強大威力，民陣召集人陳皓桓入獄，越來越多團體退出民陣。香港警方日前表示，將查處相關負責人涉嫌違反香港國安法的行為。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:02:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[限期前未完成登記人士　申領消費券有特別安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605968-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605968-20210815.htm</link><description><![CDATA[政府表示，消費券計劃登記期昨日結束，提醒已進行電子登記並選擇上載身份證複本作身分認證的市民，需在明日或之前在消費券計劃網站上載身份證複本，以完成登記。

政府發言人表示，有部分登記人由於不同原因，例如提交的資料有誤，或沒有在書面登記表格附上身份證複本等，早前遞交的登記未能獲進一步處理。因應這些登記人或未能趕及在登記期結束前重新登記，政府作出特別安排，容許他們在本月31日或之前把填妥的書面表格連同身份證複本親身或委托可信賴的人士，於辦公時間交到旺角始創中心17樓消費券計劃秘書處。
　　 
發言人又提醒，需要上載身份證複本作身分認證以完成電子登記的市民，如果未能按要求在明日或之前上載身份證複本，亦可透過這個特別安排重新登記，但每名合資格的登記人只可在明日至31日期間，透過書面表格重新登記一次，經核實資格後，一般會在下月中收到登記結果短訊通知，並在10月1日獲發放第一期2千元消費券。　]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 15:02:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎　患者由墨西哥抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605967-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605967-20210815.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎確診個案，屬輸入個案，另有少於5宗初步確診個案。

患者為34歲女子，最近曾身處墨西哥，本月7日乘KL819航班抵港，住青衣華逸酒店，檢疫期第3日即本月10日接受檢測，結果為初步陽性，她入院後確診。

本港至今累計12033宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:52:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方：積極跟進民陣罪行　刑責不會因解散而被抹走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605963-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605963-20210815.htm</link><description><![CDATA[民陣表示，已於前日召開周年大會，出席成員團體一致議決由即日起解散。民陣約160萬元的資產，會指示民陣資產託管團體捐給合適的團體。

警方表示，今年4月曾根據《社團條例》第15條，要求該組織提交有關成員、活動及資金等資料，但該組織未有依時向社團事務主任提交所需資料，警方現正積極跟進該組織違反《社團條例》內的罪行。

警方說，民陣自2002年成立以來，一直未有向公司註冊處註冊為公司，也並非向警察牌照課註冊的合法社團，因此該組織是一個不合法地運作的組織。警方重申，一個組織及成員犯下的罪行，有關刑責不會因解散組織或成員的辭職而被抹走，警方會繼續全力追究任何組織及人士有否違反《香港國安法》及其他香港法例。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:25:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增一宗新型肺炎輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605961-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605961-20210815.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增1宗新型肺炎確診，為輸入個案。

本港昨日新增兩宗輸入確診，兩名患者均從美國抵港，以及完成接種兩劑新冠疫苗，並帶有變種病毒，累計確診個案為12032宗。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:50:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣19年來屢辦大型遊行　今年3月起陸續有團體退出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605959-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605959-20210815.htm</link><description><![CDATA[民間人權陣線在2002年9月成立，由50多個民間團體組成，自2003年7月1日舉辦遊行，反對政府就《基本法》23條立法，引發近50萬人上街後，自此民陣每年都舉辦七一遊行，主題因應當時社會的不同訴求而定。

成立接近19年來，每年遊行人數經歷起跌，直到2019年政府推動修訂《逃犯條例》，民陣在6月先後多次舉辦大型遊行，反對政府的做法，當時民陣指有過百萬人參與。前年七一有示威者衝擊立法會大樓，入內破壞設施，這年是民陣最後一次主辦七一遊行。

去年民陣一如以往，申請七一遊行，警方因疫情理由而禁止，民陣當時形容是標誌一個時代的終結。今年3月開始，傳出民陣將被取締的消息，多個政黨及政治團體，包括民主黨、街工及天主教正義和平委員會等先後退出民陣。民陣在4月接到警方信件，指他們涉嫌違反《社團條例》規定，要求在限定時間內交代一系列資料，包括未有申請社團註冊的原因及收入來源等。

曾擔任召集人的岑子杰及范國威因涉及初選案，目前正被還押。陳皓桓及區諾軒則因為組織未經批准集結而被判囚。

陳皓桓曾於5月在個人社交專頁上載公開信，堅持民陣不會解散，直到最後一刻。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:15:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協建議增設專為女性露宿者而設的服務中心及團隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605958-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605958-20210815.htm</link><description><![CDATA[社區組織協會表示，近年向社署登記的女性無家者比以往增加，但認為政府的支援不足，例如女性緊急宿位較少，而且私隱度不足。

社協建議，增設專為女性露宿者而設的綜合服務隊伍及服務中心。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:46:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘3人涉偽造疫苗接種記錄等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605956-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605956-20210815.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩女一男，涉嫌偽造疫苗接種記錄、醫生證明書和檢測報告等，並已向外出售，作求職用途。

警方表示，情報顯示有偽造疫苗記錄和身份證的集團在西九龍區活躍，警方前日作出埋伏行動，發現一名越南裔女子帶同14歲兒子到九龍灣一個住宅的商場內曬相店，將現金及文件交予曬相店的女負責人，警方隨即以偽造文書罪將3人拘捕。

警方說，3名被捕人士年齡由14歲至48歲，分別報稱為清潔工、學生和曬相店負責人，行動中檢獲11張假針紙、3張聲稱因健康理由不適宜接種疫苗的醫生紙及21份懷疑偽造核酸檢測報告，店舖電腦存有45套虛假針紙，有部分正在列印。警方之後將該名越南裔女子帶返寓所調查，再搜出偽造疫苗記錄和假身份證，以「管有偽造身份證」、「管有他人身份證」、「管有虛假文書」將她拘捕。

警方說，初步調查發現，被捕人士向無身份證的人士出售偽造文件，以作求職用途，每份文件售價約600元。警方又相信市面有人兜售有關偽造疫苗記錄和假身份證，強調藏有虛假文書的人士，也會觸犯法例，現正繼續調查，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:25:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：料失業率回落　警惕有人炒作《反外國制裁法》]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605955-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605955-20210815.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，本港私人消費開支持續得到改善，預期周三公布的最新失業率，將由現時5.5%的水平，進一步回落。

他又說，反外國制裁是外交事務，屬中央事權，香港有憲制責任落實。但他預計《反外國制裁法》日後在港實施時，可能會有人借此炒作，試圖削弱香港國際金融中心地位，甚至造成市場波動來混水摸魚，必須提高警覺。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 12:23:29 +0800</pubDate></item></channel></rss>
