<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:30:58 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 18:23:25 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[立法會下周一「十四五」規劃講座　由中央部門領導主講]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606147-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606147-20210816.htm</link><description><![CDATA[立法會下周一將舉行國家「十四五」規劃講座，將由中央有關部門領導主講。

立法會秘書處表示，講座亦會介紹國家規劃與本港的關係，並介紹國家「雙循環」建設的總體考慮，以及對香港發展的機遇。

當日的講座預計為時2小時，計劃邀請全體立法會議員出席。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:23:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[化驗所總會指抽血人數增加　醫生籲核實採樣人士身份]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606146-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606146-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名曾接種兩針復必泰疫苗的38歲外傭，日前在酒店檢疫後確診，衞生署說，患者上月27日在美國化驗所抽取血液樣本，經當地化驗所送往香港，並由「栢立醫學化驗所」進行檢測，結果顯示她對新冠病毒抗體呈陽性，當局提醒所有認可進行抗體測試的私營化驗所，不能接受從香港以外抽取的血液樣本進行化驗。

醫務化驗所總會主席李偉振表示，現時驗抗體，可以經由醫生轉介，又或者直接到化驗所採樣抽血化驗，近日到化驗所抽血的人數越趨增加，部分化驗所每日有近200人到場抽血採樣。他認為，今次事件無分對或錯，相信是由於業界初時指引未清晰，贊成當局規定抗體測試必須在本港採樣。

家庭醫生林永和說，留意到近日有很多家長為了陪子女到外地升學，希望回港可縮短檢疫期，經診所抽血送到化驗所化驗。他指出，經診所抽樣的樣本，一般會列明身分證號碼和抽樣的日期時間，再經化驗所派人到診所接收樣本，又或者由診所轉介，安排有關人士到化驗所採樣。

他強調診所轉交樣本予化驗所前，必須要先核實採樣人士的身份，也絕對不會接收來源不明的血液樣本，再轉交化驗所。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:21:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環團調查指快餐店每年派逾5億件即棄餐具]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606145-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606145-20210816.htm</link><description><![CDATA[10個環保團體聯合公布的研究結果發現，每年快餐店派發過5億件即棄餐具，當中有過半未納入政府早前推出的「管制即棄餐具計劃」的第一階段，受訪市民大多同意政府規定食肆不能向顧客免費提供即棄塑膠餐具。

10個環保團體在本月初在4間大型連鎖快餐店，計算其早、午、晚市時段的堂食及外賣即棄餐具數目，又與中大在今年2月4日到5月11日，以網上問卷調查，訪問336名過去一年有購買外賣的市民，結果顯示，逾半受訪者經常外賣主動走塑，但近5成受訪者表示餐廳沒有經常配合。

團體認為，市民對政府實施走塑措施的訴求日漸增強，但政府推出的計劃，由諮詢到推行首階段措施竟耗時4年，第二階段的落實時間遙遙無期，步伐緩慢。

團體要求政府在2025年前全面管制即棄塑膠餐具，積極推動可重用餐具模式，禁止可降解餐具成替代品，訂立清晰時間表及各階段目標。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:18:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局追查本月兩宗社區感染退伍軍人病個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606141-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606141-20210816.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，在本月8日至14日期間，錄得兩宗社區感染的退伍軍人病個案。

患者涉及一名有長期病患的46歲男子，居於青衣長青邨青柏樓；另一名患者為51歲男子，過往健康良好，居於鑽石山星河明居E座。

衞生防護中心發言人表示，正展開流行病學調查，找出可能的感染源頭、高風險接觸因素和是否出現群組個案。

截至本月14日，今年錄得37宗退伍軍人病個案，去年及前年分別有104及105宗。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:01:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女大專生涉及理大衝突還柙半年　申請保釋獲批]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606140-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606140-20210816.htm</link><description><![CDATA[前年11月理工大學爆發衝突，早前再有13人被控暴動罪，其中一名已還柙半年的女大專生，在高等法院申請保釋獲批。

19歲申請人李嘉希的保釋條件包括現金10萬及人事擔保10萬、不得離港、須交出旅遊證件、遵守宵禁令、每天到警署報到以及需要居於指定地址。另外不得接觸控方證人，亦要向警方交出上課時間表並依時上課。

本案共有13名被告，各被控於前年11月17日或18日，在理大一帶與其他不知名人士參與暴動，案件排期至明年6月16日，以及2023年1月3日審訊。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:00:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[62歲男子未完成檢疫企圖離境被截獲　判囚4星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606139-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606139-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名62歲男子因違反強制檢疫令，在屯門裁判法院被判處即時監禁4星期。

涉事男子去年8月31日入境時獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中強制檢疫14日，他在檢疫令未屆滿前，在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，在同日企圖離境，並在深圳灣出入境管制站被入境處職員截獲。

本港至今共有169人已因違反檢疫令被法庭定罪，被判即時監禁最多14星期或罰款最高15000元不等。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:57:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：任何人或機構犯下罪行　不會因解散辭任而消失]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606138-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606138-20210816.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強說，儘管教協及民陣決定解散，但任何人或機構犯下的罪行，不會因解散辭任而消失，亦不意味他們可以逃避罪責，否則法治將難以彰顯。

鄧炳強在保安局網頁撰文指出，民陣成立以來一直未有向公司註冊處註冊，亦非向警察牌照課註冊的合法社團，近年舉辦的活動越見激進。

他又批評教協以教師組織之名，公然縱容「黑暴」及危害國安等勢力，雖然解散前，分別退出支聯會、國際教育組織及成立「中國歷史文化工作組」，但不能改寫教協過去的作為。

鄧炳強說，一定會嚴格按照《香港國安法》及其他相關法例追究刑事責任，絕不會容許違法組織及犯法者藉解散逍遙法外。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:55:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超籲留意東南亞等地疫情　部分地區或須納入高風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606137-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606137-20210816.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，收緊從16個海外地區到港人士的檢疫要求，本周五凌晨零時起生效。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，政府正視全球疫情發展，作出理性的安排，但相信要留意未列入高風險組別的地區的疫情，並考慮納入到高風險。他舉例說，東南亞很多地區疫情正在惡化或不太樂觀，例如緬甸和日本等，加上當地與香港來往較多，需特別留意。

梁子超又說，近日不少個案即使接種兩劑疫苗仍受感染，政府要考慮對列為高風險的A組地區發出旅遊警示，提醒市民如非必要切勿前往，避免有病毒傳入社區。他又建議，疫情在不同地區的情況相當分化，風險差別很大，政府可研究在機場和檢疫酒店，就不同風險組別抵港人士進行分流，避免令低風險和高風險地區抵港人士和工作人員在同一空間混集，減低交叉傳播風險。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:54:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉前年破壞交通燈　4人判囚4個月　1人入勞教中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606132-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606132-20210816.htm</link><description><![CDATA[前年8月5日全港「三罷」行動中，有5人在荃灣破壞交通燈，早前承認刑事毀壞等6項罪行，在西九龍裁判法院判刑，其中1名男子被判入勞教中心，其餘4人被判囚4個月，5人亦要賠償交通燈清潔費。

裁判官黃士翔判刑時表示，雖然交通燈損壞程度輕微，但本案嚴重之處在於當日有人在網上號召行動，相關地點亦找到油漆及通訊機，是早有預謀，即使被告互不相識，他們有規模地破壞交通燈，意圖癱瘓交通，令市民不能正常上班，以發洩不滿，必須嚴懲。

首被告劉佳妮、第三被告黃榮津、第四被告冼迪及第五被告羅永恆，被判監4個月，第二被告陳祖澤則被判入勞教中心。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:30:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子認管有爆炸品判囚4年　法官指嚴重威脅公眾安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606131-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606131-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方去年1月在旺角一個劏房內搜出爆炸品，拘捕3名男子，其中1人早前承認管有爆炸品罪，今日在區域法院被判囚4年。

法官謝沈智慧判刑時表示，本案罪行嚴重，案發於社會動盪不安之際，行為對公眾安全構成嚴重威脅，涉案的喉管炸彈是自製爆炸物品，並不穩定，爆炸熱力可波及1米範圍，碎片效應的影響可達50米範圍，放置在全港最繁忙、人口最稠密的旺角區一個劏房內，連同高易燃物品一同保存，一旦發生意外，可引致嚴重傷亡。

法官表示，雖然案件無直接證據顯示爆炸品用途，但幾可肯定用以為非作歹，涉案單位中同時發現大量常見示威者物品，可見非常可能用於示威中，法庭必須發放清晰訊息，嚴懲同類型罪行。

22歲被告黃棨騫承認在去年1月14日，在旺角通菜街利民大廈的一個劏房，明知而管有、保管或控制爆炸品。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:28:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[印傭承認誕下男嬰後棄置　判囚1年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606130-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606130-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名印傭在東區裁判法院承認一項隱瞞嬰兒出生罪，被判監1年。

24歲被告Ika Wilantika涉嫌去年在僱主住所、筲箕灣東熹苑華熹閣一個單位內誕下男嬰，將他棄置於廚房，嬰兒其後不治。主任裁判官羅德泉判刑時表示，雖然嬰兒只有24週歲，但始終是生命，又引述法醫意見指，嬰兒仍有約6成存活率，只是被告覺得會為自己生活造成影響。

辯方求情時表示，被告是家中經濟支柱，去年10月來港，一直有打避孕針，誤以為停經是針後副作用，不知道自己懷孕，又說被告當日誕下嬰兒後感到驚慌，擔心失去工作而作出愚蠢的決定。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:15:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伊院一男病人被發現躺臥大樓外死亡　個案交死因裁判官]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606127-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606127-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名伊利沙伯醫院男病人昨日離開病床後，被發現躺臥在大樓外的地面，其後離世，個案已轉交死因裁判官跟進。

醫院發言人表示，該名男病人上周五入住外科病房，昨晚10時50分，職員發現病人離開病床並隨即失去蹤影，晚上約11時發現病人躺臥在大樓外的地面，醫護人員即時將病人送到急症室急救並報警，病人晚上11時40分離世。
　　 
院方表示，對事件深感難過，向家屬致以深切慰問，會盡力為家屬提供協助，並配合警方調查，院方已向醫管局通報，並會成立根源分析委員會調查事件經過。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:46:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警再拘22人涉網上情緣及投資騙案　損失金額逾2千萬]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606124-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606124-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方上星期採取反詐騙的拘捕行動，拘捕22人，連同早前調查期間被拘捕的人士，一共拘捕涉及4個犯罪集團共54人，包括11名骨幹成員及43名傀儡戶口持有人。另外，亦凍結188萬元犯罪得益，涉及119宗案件，受害人損失金額達2150萬元。

警方說，犯罪集團會透過網上情緣手法接觸受害人，自稱為投資顧問或專家等，用甜言蜜語誘騙受害人，令對方相信雙方已是情侶關係，再投其所好推銷投資或貸款計劃。有受害人曾在3個月內多次存款至傀儡戶口，損失共630萬元。

警方說，騙徒亦會假扮銀行職員隨機致電受害人，推介高回報投資或低息貸款。在某些案件中，騙徒會要求受害人從非官方途徑下載應用程式，版面類似投資戶口，再要求受害人存款到不同戶口，程式內戶口銀碼會上升，令受害人誤以為自己存款至投資戶口。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 16:14:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯調查指近8成受訪者贊成政府協助市民認識內地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606119-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606119-20210816.htm</link><description><![CDATA[民建聯調查發現，約7成9受訪市民贊成政府協助市民認識內地情況，亦有約7成8受訪者贊成增加市民接觸及認識解放軍。

調查在7月以電話訪問超過1400人，發現約四成八受訪者認為，政府在過去一年在推動市民了解國情工作上做得不好；另外約七成八受訪者贊成增加市民對中國共產黨的認識，六成七受訪者贊成港人可以自願加入解放軍。

民建聯認為，特區政府一直無積極推廣認識中國共產黨的活動，建議設立「中國現代及當代史館」，展示中國共產黨的成立及發展歷史，並建議在每年七一慶祝回歸及中共建黨。

青年民建聯副主席陳壇丹說，調查反映港人對參軍的期望持續增長，建議駐港部隊在開放日增加模擬軍隊或投考體驗，希望設立制度讓港人自願參軍，承擔保家衛國的職務。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:43:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨調查指大多日間醫療中心拒絶提供行政總監資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606118-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606118-20210816.htm</link><description><![CDATA[民主黨公布《私營醫療機構條例》日間醫療中心問卷調查結果，大多日間醫療中心拒絕回覆或提供資料，只有三間醫療機構完成問卷。

民主黨7月下旬以電郵、傳真及電話方式，根據所有於私營醫療機構規管辦公室的網頁所列出的日間醫療中心資料，發出超過200份問卷，了解這些日間醫療中心的醫務行政總監、麻醉程序、註冊護士及收費等資料。

民主黨醫療政策發言人袁海文，大多日間醫療中心拒絕提供醫務行政總監資料的情況極不理想，很可能出現投訴機制處理不到的情況，因為現時的機制只處理病人投訴，當出現非醫患關係的問題如招攬生意宣傳，公眾難以作出投訴。

有關麻醉程序及註冊護士的資料，袁海文認為，現時衞生署網頁的日間醫療中心牌照所列出的手術室，未有提供有關外科及麻醉程序、設施及人手安排，署方應要求醫療機構披露更多相關資料，確保機構的安全和增加透明度。

至於收費項目，政府可參照「提高私家醫院收費透明度先導計劃」的方式，要求常見及非緊急手術或程序，明確於入院前向病人或親屬提供服務費用預算、網站公布主要收費項目，以及公布衞生署建議的常見手術或程序的實際張單收費，供公眾參考。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:40:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉在沙田大涌橋路馬路踏電動滑板車　18歲男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606113-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606113-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方表示，上星期網上流傳一段影片，一名男子在沙田大涌橋路往大圍方向的馬路騎踏懷疑電動滑板車，警方經調查後今日在沙田拘捕一名18歲男子，他涉嫌無牌駕駛、駕駛未獲發牌車輛、沒有第三者保險而使用車輛，以及駕駛時沒有戴上認可防護頭盔。

警方檢獲涉案的懷疑電動滑板，被捕男子已獲准保䆁候查，須於下月中向警方報到。

警方重申，電動可移動工具不宜與一般汽車共同使用路面，亦不適合在行人路或單車徑上使用，任何人在道路、行人路及單車徑上使用未經登記及領牌的電動可移動工具，可能違反《道路交通條例》及其他相關法例，一經定罪最高刑罰為罰款港幣10000元及監禁12個月。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:15:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊稱同意法律團體非政黨　促保持專業而非政治化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606112-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606112-20210816.htm</link><description><![CDATA[律師會月底將會改選理事，內地《人民日報》早前發表評論文章，呼籲律師會「搞專業不搞政治」。律政司司長鄭若驊於網誌表示，同意社會上有意見認為法律團體並非政黨或政治組織，本港法律界要保持專業而非政治化。

鄭若驊表示，律政司與內地亦已推出多項措施為法律界拓展市場，如果法律業界希望優惠政策得以落實，除了要自我圖強及認清方向，亦必須專業和客觀做好律師該做的事，在法治領域為國家及香港謀福祉。

她期望香港法律界推展法律服務及捍衛法治，繼續有效落實專業與執業的自我監管制度，讓法律執業者得以施展才能，開闢廣闊的天地及迎接光明未來。

鄭若驊說，只要大家真心堅守「一國」原則，尊重和貫徹落實「一國兩制」，維護國家主權統一及領土完整，保持香港繁榮和穩定，她非常有信心普通法會繼續在香港實行，而法律界在當中亦擔當重要角色。

她又說，不能再讓根本屬「反中亂港」的人，通過意識形態或利用不同的平台，滲透不利香港穩定發展的腐朽思想。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:12:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民政署人員聲稱應診實上興趣班被控6罪　周三上庭答辯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606111-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606111-20210816.htm</link><description><![CDATA[廉政公署落案起訴一名41歲民政事務總署署理高級行政主任，涉嫌使用「離開工作崗位」申請表誤導民政署，6次聲稱應診，但實際上參加興趣班，被控6項「代理人意圖欺騙其主事人而使用文件」罪。

廉署早前接獲民政署轉介的貪污投訴而展開調查，被告案發時是為民政事務總署署理高級行政主任，負責為黃大仙區議會提供秘書支援。控罪指被告曾於2018年11月至去年6月期間其中6日，報稱下午需要到一間中醫診所接受診症及治療，但被告於有關時間參加興趣班，其中5次均在黃昏到訪中醫診所，餘下一日則沒有到訪過診所。

被告獲准保釋，本周三上庭答辯。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:10:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起收緊16個地區人士檢疫要求　美國列高風險地區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606110-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606110-20210816.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，收緊從16個海外地區到港人士的檢疫要求，本周五凌晨零時起生效。

其中包括將目前為中風險的B組指明地區，包括美國、孟加拉、柬埔寨、法國、希臘、伊朗、馬來西亞、荷蘭、西班牙、斯里蘭卡、瑞士、坦桑尼亞、泰國、土耳其及阿聯酋，提升至A組高風險地區，只容許已完成接種疫苗的本港居民入境，並需要在指定檢疫酒店強制檢疫21天，期間接受多次檢測。

另外，政府將澳洲由低風險C組指明地區，提升至中風險B組指明地區，容許未完成接種疫苗的港人入境，但需檢疫21天，另外如果已完成接種疫苗的入境人士，可將檢疫期縮短至14天，如果同時出示抗體呈陽性證明，可將檢疫期再縮短至7天，再加7天自我監察。

政府發言人說，全球新冠疫情受到Delta變異病毒株嚴重威脅，多個國家確診數字在短時間內大幅飆升，不少地方即使大規模接種疫苗後病毒傳播仍然死灰復燃，對本地疫情防控造成重大挑戰。

政府經審視一籃子因素後，決定提升16個疫情嚴峻的海外地區風險組別，向相關入境人士施以更嚴格的登機、檢疫及檢測要求，並會繼續密切監察不同地區的疫情，按風險程度及視乎情況需要調整相關地區到港人士的要求。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:06:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[78歲男子涉斬傷兒子囚16個月　法官形容案件為悲劇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606109-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606109-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名78歲男子斬傷兒子，承認一項蓄意傷人罪，在區域法院被判入獄16個月。

法官張志偉表示，被告因前列腺健康欠佳，案發時打算如廁時感到不適，但兒子在洗手間內吸煙，加上受兒子粗言責罵而忍無可忍犯案，形容案件為悲劇。

法官指出，被告家庭關係良好，案發後兒子已經原諒被告並撰文求情，被告現時有可能患上前列腺癌，相信被告情緒一時失控而犯案，被告案發時曾斬向兒子頭及頸部，導致對方留院27日，衡量案情後作出有關判刑。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:04:36 +0800</pubDate></item></channel></rss>
