<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 18:28:12 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[林鄭月娥：本港接種疫苗措施溫和　市民仍有選擇權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603862-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603862-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，公務員及政府員工、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員均必須接種疫苗，否則要自費定期接受新型冠狀病毒檢測。

林鄭月娥提到，部分國家就接種疫苗有強硬措施，形容本港的措施是溫和，不認為是強制措施，市民仍然有選擇權。她表示，不希望市民因為可以自費檢測而不選擇接種疫苗，除非他們有健康理由，又說如果只是為有個人選擇而不接種疫苗，不能令香港達到群體免疫，並非一個負責任政府可以容許或容忍，強調要求並非強制。

公務員事務局局長聶德權表示，有關安排並非強迫政府員工打針，認為迫打針的說法誤導，政府的要求是希望員工打針，若非醫學原因，就要定期自費檢測，已為他們提供選擇，早前已提過會推展有關安排，並非突然出現。他說，公務員有義務主動接種疫苗，保護同事、市民，確保公共服務持續，不受疫情影響。他說會視乎個別情況，根據目前的紀律行動機制處理。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:28:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：教協騎劫教育界　支持教育局終止工作關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603861-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603861-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，完全支持教育局宣布不能再視教協為教育專業團體、全面終止與教協工作關係的決定。她表示，教協將政治立場凌駕教育專業，令政治問題、反政府、反中央的情緒進入學校，形容是騎劫整個教育界。

對於新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。林鄭月娥表示，作出相關決定並非因為一篇社論、文章，指在香港國安法下，任何組織不能觸碰國安法的底線。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:22:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學者指6月零售市道遇樽頸　料消費券將帶動升幅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603860-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603860-20210802.htm</link><description><![CDATA[本港6月零售業總銷貨價值的臨時估計為281億元，較去年同月上升5.8%，連升5個月，但升幅較5月時收窄。

中大商學院高級講師李兆波表示，6月零售業數據較預期差，估計是未有通關等因素刺激，零售市道遇上樽頸。

6月的網上銷售總銷貨價值較去年同月上升63.8%，但超市、百貨的總銷貨值錄得下跌。李兆波認為去年疫情較嚴竣，市民較多留家用膳，導致超市食品等消費增多，但今年疫情緩和，社交距離措施放寬，市民多了外出用餐，以致超市用品及食品的需求下降。

李兆波預計未來消費數據仍會有升幅，受消費券帶動，8月更可能達至逾300億元，但在未通關的情況下，消費市道很難再向上。他又說，今年首兩季的經濟數據較2018年更好，相信全年經濟增長有機會超越預算案估計的5.5%。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:15:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[改以高中低風險劃分海外地區　接觸抵港者人員須打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603859-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603859-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港需要進一步建立抗疫屏障，其中在外防輸入方面，會將海外國家及地區，以「高、中、低風險」劃分，不再分為ABCD組別。從高風險地區來港者，當局只會接受已完成接種疫苗的香港居民來港；至於中風險地區，當局只容許香港居民及已完成接種疫苗的非香港居民登機來港。

另外，當局會加強抵港人士的病毒檢測安排，亦要求所有會接觸到抵港人士的人員，必須打疫苗，包括機場工作人員等。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:15:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府僱員及醫管局員工等人士須接種疫苗否則自費檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603858-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603858-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港已連續56天無任何新型肺炎本地個案，已達本地清零，已打第一針新冠疫苗人士，佔合資格人口約48%，但不能掉以輕心。

當局宣布，政府僱員、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員，均必須接種疫苗，否則要自費定期接受新冠病毒檢測。

另外，學校教職員及全校學生，如果完成接種2劑疫苗並超過14日的人數，分別達7成，局方會按實際情況容許恢復全日面授課程。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:07:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：今晚至明早考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603851-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603851-20210802.htm</link><description><![CDATA[天文台表示，預料現時位於雷州半島以東的低壓區會逐漸增強，並緩慢向東移動，在未來兩三日橫過廣東沿岸海域，本週中期最接近珠江口，但其路徑及發展存在變數。受其影響，沿岸地區星期三至星期五間中有驟雨及狂風雷暴。

天文台說，會視乎該低壓區的發展及動向，在今晚至明早考慮發出一號戒備信號。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:40:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將收緊B類餐飲處所員工檢測至每7天一次]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603850-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603850-20210802.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，面對變異病毒株的威脅，第五波疫情隨時在香港爆發，並無條件大幅放寬社交距離措施，即將到期的社交距離措施將延長至本月18日。

陳肇始提到，考慮到食肆涉及的風險，尤其顧客大部分時間不用截口罩，政府在本月會收緊B類餐飲業務員工的檢測安排，將由目前每14天檢測一次，收緊至每7天一次，已完成接種疫苗的員工則被視為符合檢測要求。

另外，陳肇始表示，截至7月23日，疫苗保障基金共批出6宗個案申請，合共75萬元，個案涉及促發嚴重過敏的反應，住院治療及面癱個案，全部不涉及長期或永久身體損害。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:34:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學校教職員及學生打第二針分別達7成　可回復全日面授]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603846-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603846-20210802.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，中學、小學、幼稚園、特殊學校、提供非本地及非正規課程的學校，新學年繼續以半天為基礎，進行面授課堂。他說，若學校直接僱用的教職員及全校學生，完成接種2劑新冠疫苗並超過14日的人數，分別達到7成，局方會按實際情況容許恢復全日面授課程、在校內午膳或進行其他課外活動等。

楊潤雄又說會給予校方彈性，若教職員完成接種疫苗人數已達7成，而個別級別學生完成接種疫苗的人數都達7成，當局會容許相關級別恢復全日面授課程。

他表示，9月1日起，學校直接僱用的教職員、其他提供到校服務的人士，例如興趣班導師及經常出入校園人士，包括義工等，必須至少已接種1劑疫苗，未接種的人士要在9月1日前的14日內，進行鼻腔和咽喉合併拭子樣本檢測，並取得陰性結果，之後必須每兩星期進行一次檢測。除非獲得醫生證明不適合接種疫苗，否則相關人士要自費定期檢測。

楊潤雄表示，若個別學生已完成接種2劑疫苗並超過14日，校方可以安排他們在另一半日，進行非學術性課外活動，例如音樂課及體育活動等。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:17:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府考慮延長社區疫苗接種中心運作至10月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603842-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603842-20210802.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，目前有7成公務員已接種第一針新冠疫苗，強調所有政府僱員有義務主動接種疫苗，有責任營造健康的工作環境，不會對同事及市民構成健康風險，並確保公共服務可持續。他說，由今日由起，所有政府僱員，包括公務員、非公務員合約聘請的全職或兼職政府僱員，不論職務、工作性質、地點，當中凡未接種第一劑疫苗的政府僱員，都必須每兩星期去社區檢測中心進行檢測，檢測樣本是用鼻腔及咽喉合併拭子檢測的樣本。

另外，由9月1日起，除了持有醫生證明，證明健康狀況不允許接種，所有未接種第一劑疫苗的政府僱員，都必須在工作時間以外，自費定期進行檢測。至於持有效醫生證明的仍需每兩星期做檢測，有關決策局及部門會盡量讓他們在不影響運作下進行檢測，並繼續以發還費用的方式資助檢測費用。

另外，聶德權表示，社區疫苗接種中心運作暢順，而過去7日，每日接種第一針平均新增3萬1千人，如趨勢持續，推算在9月底前有機會達至7成合資格人口、即約480萬人打第一針。他表示，當局希望社會早日有最少七成合資格人口打了第一針，以便建立基本的社會保護屏障，因此配合這目標，正檢視社區疫苗接種中心的運作情況及接種進度，積極考慮延長中心的運作多1個月至10月底，詳情會適時公布。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:03:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港6月零售業總銷貨價值較去年同期升5.8%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603841-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603841-20210802.htm</link><description><![CDATA[政府公布6月零售業總銷貨價值的臨時估計為281億元，較去年同月上升5.8%，5月零售業總銷貨價值的修訂估計較去年同月上升10.4%。與去年同期比較，今年上半年零售業總銷貨價值的臨時估計上升8.4%。

6月的零售業總銷貨價值中，網上銷售佔8.1%，約為23億元，較去年同月上升63.8%。按年比較，其他未分類消費品的銷貨價值上升16%；珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物升31.8%；服裝升18.8%；電器及其他未分類耐用消費品上升10.6%；超級市場貨品的銷貨價值則下跌7.0%；食品、酒類飲品及煙草下跌1.6%；百貨公司貨品下跌20.3%。

政府發言人表示，在本地疫情穩定及勞工市場改善的情況下，消費需求進一步恢復，零售銷售在6月繼續按年上升，但由於訪港旅客稀少，零售銷售仍遠低於衰退前的水平。發言人又說，消費券計劃將有助刺激本地消費意欲，為零售業提供支持。如疫情持續受控並實現更廣泛的疫苗接種，可以創造條件讓零售業務進一步改善及達致更全面的經濟復蘇。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:59:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公務員醫管局院舍學校員工須打針否則要自費定期檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603836-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603836-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，公務員及政府員工、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員，均必須接種新冠疫苗，否則要自費定期接受新型冠狀病毒檢測。

林鄭月娥表示，公務員及政府員工現時的接種率達7成，若未有接種疫苗，就要每兩星期作檢測，9月時檢測需要自費，並要在公餘時間完成。另外，她又指，醫管局員工的接種率有67%，形容他們站在前線，有機會接觸到受感染人士；而安老及殘疾人士院舍員工的接種率有64%。

她亦提到，中學、小學、幼稚園、特殊學校的教職員，強調不單校長及教師，職員均需要接種疫苗，否則要檢測，認為學界的接種率只有47%，有提升空間。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:50:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：香港運動員奧運表現優秀　令全城振奮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603834-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603834-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，祝賀港隊女子乒乓球隊奧運團體賽晉級四強，獲得令人振奮的成績。

林鄭月娥下午在政府總部召開記者會，她在開場白提到，今次參與奧運的46名香港運動員表現非常優秀，令全城振奮，包括她自己都深受感動，希望已返港的運動員能夠充分休息，仍在參賽的運動員則繼續爭取好成績。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:39:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：香港基本上本地清零　海外國家地區劃高中低風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603833-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603833-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港已連續56天無任何本地個案，已達本地清零，已打第一針新冠疫苗的人士，佔合資格人口約48%，但不能掉以輕心，因全球正進入新一波疫情，變種病毒株不斷擴散，當局需要進一步堅守抗疫屏障，包括有系統管控海外來港人士。

林鄭月娥在記者會上說，將海外國家及地區，以「高、中、低風險」劃分，不再分為ABCD區，在新分類方法下，無論高、中或低風險地區，所有來港人士，登機前都要出示起飛前72小時核酸檢測陰性證明。從高風險地區來港的人士，當局只會接受已完成接種疫苗的香港居民來港；至於中風險地區，當局只容許香港居民及已完成接種疫苗的非香港居民登機來港。

她說，所有海外人士抵港後，都要在指定檢疫酒店接受強制檢疫，已完成接種疫苗人士的檢疫期，高風險地區為21天、中風險地區為14天，低風險地區則為7天。而由中風險地區抵港的人士，願意在香港接受抗體測試並屬於陽性，檢疫期可調整為7天酒店檢疫加7天自我監察。而如果該名香港居民未接種疫苗，按地區的檢疫期亦會延長，舉例如果是14天檢疫期，會額外多加7天至到21天。

林鄭月娥說，當局亦會加強檢疫期間或離開檢疫酒店緊接幾日的病毒強制檢測，部分人會在抵港後的19天內，要進行7次病毒檢測，所有人在機場都要實施「檢測待行」。

林鄭月娥又表示，會強化外防輸入的每一個環節，包括所有會接觸到抵港人士的人員都必須打疫苗，例如機場工作人員、接載抵港人士到檢疫酒店的司機，以及指定檢疫酒店的人員。另外，當局亦會加強檢查抵港人士有否按時接受強檢、並加強檢控違規人士。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:38:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊晉級女子乒乓團體賽四強　杜凱琹：勝出因心態調整]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603831-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603831-20210802.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，香港隊八強面對羅馬尼亞，以場數3:1反勝晉級四強。準決賽將對日本和中華台北的勝方。

港隊代表杜凱琹表示，今日能夠勝出，主要是心態調整得好，較為平和。她說，在打完之前的比賽後，曾與心理導師傾談，感覺釋懷很多。提到父母今日有透過直播觀看比賽，杜凱琹一度落淚，指自己已經數天沒有與父母聯絡，因怕他們擔心，形容今日流的是開心的眼淚，向父母表示自己已經成長，可處理壓力。

另一名代表李皓晴表示，昨日16強自己在單打落敗後，壓力很大，一直未能釋懷，她今日比賽前提醒自己，比賽要忘我，才可忘記上場落敗的事。她說，今日首場雙打雖然落敗，但已打出士氣，拾回狀態。

至於拍檔蘇慧音就表示，今場比賽一點也不輕鬆，又指自己在兩位師姐身上學習到很多東西，為她帶來很不一樣的奧運體驗。她說，入到4強已很不容易，下一場會全力拼搏。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:31:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊相信投訴法官諮詢委員會4名社會人士專業中肯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603828-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603828-20210802.htm</link><description><![CDATA[司法機構宣布投訴法官行為諮詢委員會成員名單，由終審法院首席法官張舉能擔任委員會主席，成員當中4人是司法人員，另外4人包括鄭維志、馮柏棟、劉燕卿，以及李焯芬，他們過往亦曾出任多項公職。

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊認為，名單中的人選可以接受。他指出，4名擔任委員會成員的社會人士都對司法程序及香港法治情況有頗深認知，過往亦不屬令人感覺偏向單一陣營或政治思想，相信他們會以專業和中肯角度考慮投訴。

湯家驊又提到，司法界引入沒有法律背景的人士處理投訴，並非新鮮事，法例亦規定大律師公會的紀律處分委員會，要有至少一位非業界人士，他認為業外人士能夠為處理投訴引入社會普遍聲音，令委員會更「接地氣」，是有需要，亦是常態安排，又相信法官不會因而在審案時有壓力。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:16:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[死因庭裁定越野跑手郭遠雄前年比賽因中暑致死　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603825-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603825-20210802.htm</link><description><![CDATA[越野跑手郭遠雄前年9月參加比賽時失蹤，兩日後被發現倒斃於沙田九肚山的斜坡。死因研訊進入第5天，3女2男陪審員於中午退庭商議後，一致裁定死者死於不幸，即前年9月8日中午12時至下午2時期間，於桂地新村山頂小徑旁的斜坡因中暑致死。

陪審團提出9項建議，包括主辦單位可使用顏色明顯、印有賽事名稱及日期的標示帶，並在容易混淆的分岔位置，加派人手指路，提醒員工掛上標示絲帶後拍照紀錄，或可在絲帶加上定位，工作人員可於賽前覆查懸掛絲帶的位置。另外，建議主辦方在賽前向員工解釋遇到跑手報告事故的應對方法。

陪審團表示，大會可透過廣播提醒參賽者必須帶手機及注意身體狀況及天氣情況，例如多帶補給和水等。若主辦方懷疑有跑手失蹤，應該提高危機意識，及早報警，並以跑手往績、到達檢查站的時間或當日有無報告迷路事宜等準則，判斷是否要報警。

裁判官總結證供時表示，並無直接證據顯示郭遠雄的死亡時間及原因。其中一名參賽者當日早上11時17分於桂地新村分岔口位置，按停手錶計時，約2至3分鐘後死者便越過他前進，形容當時對方的狀態很差。根據各項證供，該處與死者被發現的位置約有半小時步行距離，估計他於中午抵達桂地新村山頂，可合理推斷或在到達山頂後，因中暑引致體力不支，滾下小徑旁的斜坡。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:57:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊女子乒乓球隊奧運團體賽晉級四強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603824-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603824-20210802.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，香港隊八強面對羅馬尼亞，以場數3:1反勝晉級四強。

港隊派出杜凱琹、蘇慧音及李皓晴出場，於首場進行的女雙，由蘇慧音夥拍李皓晴，面對羅馬尼亞組合杜汀和莎瑪娜，就要打足5局分勝負，各取兩局之後，決勝的第五局，要打至「刁時」，一度領先但未能把握首個決勝分，以11:13落敗，先輸一場。

面對十六強3:0淘汰埃及的羅馬尼亞，港隊教練李靜不時提醒球員打法，及在場邊大聲鼓勵，到第二場單打，港隊主力杜凱琹面對羅馬尼亞的索絲，杜凱琹未有遇到太大阻力，以直落三局11:5、11:5和11:6，扳成場數1:1。第三場單打由李皓晴再次上陣，面對莎瑪娜，雖然比數較緊但仍以局數3:0勝出。

今仗表現穩定的杜凱琹，第四場再次上陣，再以直落三局勝出，協助港隊反勝。港隊將於四強面對日本和中華台北的勝方。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:51:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張舉能任投訴法官諮詢委員會主席　稱不可削弱司法獨立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603823-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603823-20210802.htm</link><description><![CDATA[司法機構宣布，處理針對法官及司法人員行為投訴的兩層機制，在本月16日起生效，並委任投訴法官行為諮詢委員會成員，任期為期兩年。

諮詢委員會主席為終審法院首席法官張舉能，成員包括終院常任法官林文瀚、終院非常任法官陳兆愷、高等法院首席法官潘兆初、高院上訴庭副庭長關淑馨、永泰地產主席鄭維志、資深大律師馮柏棟、前申訴專員劉燕卿，以及珠海學院校長李焯芬。

張舉能表示，司法獨立受《基本法》保障，在推展機制時，司法機構依循的基本原則是不可削弱司法獨立，任何對司法決定的不滿，只可透過適用的法律程序，如上訴或覆核的方式處理。他又說，諮詢委員會成員包括資深法官和不同社會人士，他們在司法或所屬專業範疇，具備豐富專業知識和經驗，有助提高投訴機制的透明度和問責性。

諮詢委員會的職權範圍，包括就處理投訴作出監察及提出意見；就法庭常規或程序中識別導致或可能導致投訴之處，提出改善建議；以及就改善投訴處理機制提出建議。針對可跟進投訴，若性質嚴重、複雜或引起社會廣泛關注，將以兩層架構處理，由多於一名高院法官組成專責法官小組調查；第二層諮詢委員會將審視和給予意見，由終院首席法官作最終決定。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:41:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗輸入確診個案　均曾在港接種兩劑復必泰疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603820-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603820-20210802.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，全屬輸入個案，都帶有變種病毒株，3人都曾在本港接種兩劑復必泰疫苗。至今本港累計有11990宗確診，而初步確診個案就有約5宗。

衞生防護中心表示，其中一宗個案涉及一名55歲男子，居於紅磡海濱南岸6座，於上月11日離開香港前往西班牙，他在出發前一日在香港檢測的結果呈陰性。他於前日乘搭航班KL819由荷蘭返抵香港，同日於機場抽取的樣本檢測結果呈陽性，並帶有L452R變異病毒株。該名患者曾在3月20日及4月10日，在本港接種兩劑復必泰疫苗，上月5日在本港進行抗體測試呈陽性。

另一宗確診個案涉及一名36歲女病人，居於西營盤德輔道西的瑧璈，於上月16日離開香港前往美國，她上月14日出發前在香港檢測的結果呈陰性。她於昨日乘搭航班CX883由美國返抵香港，同日於機場抽取的樣本檢測結果呈陽性，並帶有N501Y變異病毒株。她在3月21日及4月12日曾接種兩劑復必泰疫苗，上月12日在進行抗體測試呈陽性。

衞生防護中心表示，由於兩名病人於潛伏期絕大部分時間在外地逗留，很大可能最近於當地感染，因此當局將兩宗個案列作輸入個案。為審慎起見，他們於潛伏期在香港曾居住的地方和相關工作，以及曾到訪的地點已被納入強制檢測公告。

至於第三宗個案涉及一名43歲男子，上月28日由阿聯酋抵港，入住九龍城富薈馬頭圍酒店，檢測後發現帶有L452R變異病毒株，他在5月19日及6月11日曾在本港接種兩劑復必泰疫苗。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:04:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥下午4時半政總舉行記者會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603815-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603815-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下午4時半政府總部舉行記者會。

據了解，記者會將講及疫情相關事宜，包括檢測及疫苗接種措施等。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 14:46:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
