<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:30:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 18:27:18 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[逾2百名未能領取消費劵市民排隊查詢　長者：應派現金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608793-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608793-20210902.htm</link><description><![CDATA[連續兩日有大批市民因為未能領取消費劵，到位於旺角的消費券秘書處查詢或重新交表，現場一度有超過200人，排隊的主要為長者，人龍排至商場門外。

部分排隊的長者表示，不清楚早前遞交的申請表格有何錯處；亦有長者不滿要排隊，批評政府不體恤長者，認為應直接向長者派發現金。

財政司司長辦公室表示，有約60萬份申請未領取消費券，當局已調派人手，協助處理個案。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:27:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權形容市民對疫苗接種外展隊反應熱烈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608791-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608791-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府的疫苗接種外展隊到樂富廣場，為商場租戶及市民即場接種疫苗。

公務員事務局局長聶德權形容反應熱烈，有約380人即場接種，另有近100人由專車送往界限街體育館接種疫苗。他說，日後會走進社區，多做外展接種服務，推高長者的接種率。

聶德權又說，會視乎疫苗接種率，檢視社區疫苗接種中心的運作安排。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:23:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫下少體能活動　初中小學生肥胖近視比率升響警號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608789-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608789-20210902.htm</link><description><![CDATA[衞生署根據近年出席學生健康服務的學生數據，發現小一、小二的超重及肥胖學生比率，由2016至2017年度約13%、增至2020至2021年度約20%；而中一就由約21%增至24%。另外，小一學生佩戴眼鏡比率，由2016至2017年度約11%、增至2020至2021年度約14%。

另外，衞生署在上月底訪問660名學生，發現小學生及中學生在疫情後減少體能活動的人數均超過5成。有2成小學生及1成6中學生在疫情期間，增加食用高鹽、高脂肪零食。在使用電子屏幕產品方面，約7成7小學生及約6成5中學生，因學習而增加使用有關產品。

調查發現，部分學生因為對疫情感到恐懼、課外活動暫停等，而減少戶外及體能活動。

衞生署社會醫學顧問醫生鍾偉雄表示，有關情況響起警號，呼籲學生將體能活動融入日常生活，包括在家中多做家務，又建議使用屏幕產品20至30分鐘，就休息20至30秒。他期望家長應以身作則，改善飲食習慣及行為。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:05:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關檢獲市值約1.25億元懷疑氯胺酮　1女子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608787-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608787-20210902.htm</link><description><![CDATA[海關破獲近10年最大宗海路販運懷疑氯胺酮案件，檢獲約220公斤懷疑氯胺酮，估計市值約1.25億元，一名女子被捕。

海關說，販毒集團將毒品收藏在棉線內作為掩飾，又因應疫情改用「走馬燈」方式，經海運轉移囤積的毒品。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 17:58:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘12人涉串謀律師樓盜取8物業業權作貸款或出售]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608783-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608783-20210902.htm</link><description><![CDATA[警方以「串謀詐騙」拘捕12人，涉及在去年5月至今年3月期間，利用虛假身分證，串謀律師樓盜取8個物業的業權，再將物業抵押予財務公司申請貸款或向外出售，8個單位共涉款達6270萬元，當中一個單位涉及向市區重建局出售。

警方相信已瓦解一個來自多個界別的犯罪集團，被捕人士包括大律師、事務律師、地產代理職員和財務公司職員，不排除再有人被捕。

警方說，去年年底接獲市區重建局轉介，指一個位於土瓜灣的物業在2018年6月已納入重建計劃，但市建局一直無法聯絡業主處理收購，直至去年9月有人突然主動聯絡市建局，自稱受到新業主委託代洽談收購。處理個案期間，局方發現單位原業主在1999年已離世，但單位在21年後被出售，因此局方懷疑相關樓宇交易真確性，轉介警方跟進。

警方調查期間檢視相關文件，發現另外7個樓齡界乎44年至84年樓齡的物業，同樣在懷疑未獲原業主授權下，被非法挪用作貸款抵押或轉售其他新買家，相信犯罪集團主要向樓齡偏高或長期無人打理的單位下手，串通涉案律師樓和財務公司職員，以虛假身分證明文件辦理遺失樓契宣誓聲明，再利用相關文件在財務公司申請和獲批樓宇貸款，涉款達100萬至950萬港元不等。

犯罪集團之後會出售物業，向買家訛稱單位為「銀主盤」，不能做任何按揭，當買家向律師樓支付款項後，犯罪集團會將款項歸還予財務公司，剩餘會轉入集團成員的戶口。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 17:48:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧羽毛球　港隊朱文佳短肢組SH6級小組擊敗英對手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608781-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608781-20210902.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球，港隊的朱文佳在短肢組SH6級男子單打小組賽，以21:15、21:10，直落兩局，撃敗英國球手庫姆斯。

身高1.41米的朱文佳，現時世界排名第三。兩局開賽初段，雙方比分較接近。朱文佳之後，將比數逐漸拉開。

這個級別有6名參賽者，分2組打單循環，每組成績最好的2人晉級四強。朱文佳明天將會對戰同組的另一名英國球手。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 17:42:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[硬地滾球混合BC4及BC3級小組賽　港隊均兩連勝]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608780-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608780-20210902.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧硬地滾球賽事，港隊的梁育榮和劉慧茵，在混合BC4級雙人賽的第二場小組賽，以6:2擊敗哥倫比亞，取得小組兩連勝。

港隊第一局先落後哥倫比亞2分，但之後三局分別取得3分、2分和1分，反勝對手。港隊在早上在第一場小組賽，就以7:1輕取日本隊。

至於混合BC3級雙人賽，港隊的何宛淇和謝德樺在第二場小組賽，擊敗日本隊，同樣取得小組兩連勝。

港隊首兩局共拿到4分，之後兩局日本亦共拿到4分，打成平手，港隊在附加局拿到2分取勝。早上的首場小組賽，港隊以4:1擊敗葡萄牙。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 17:33:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[理大衝突到旺角聚集分散警力　青年認暴動罪囚30個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608777-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608777-20210902.htm</link><description><![CDATA[前年11月理大衝突期間，晚上有約100名示威者在旺角聚集，一名18歲大專生被捕，他早前承認一項暴動罪，在西九龍裁判法院被判監30個月。

法官許肇強判刑時說，警方圍封理大之際，網民響應號召為分散警力到場聚集，當時約100人在警方防線前聚集，照射雷射筆、投擲磚頭及汽油彈，規模不大，沒證據顯示被告為領導角色，又指其有良好教養，面臨刑責堅持學業，形容被告有上進心，案件對被告、家人及社會均屬悲劇。

不過，法官表示，暴動屬嚴重罪行須判刑阻嚇，以4年監禁為量刑起點，認罪扣減至32個月，他認為被告並非好勇鬥狠，但受社會氣氛影響，因一念之差結果違法，現時已受沉重教訓，加上被告獲家人支持，再減刑至30個月。

被告賈鈞善承認於前年11月19日，在旺角彌敦道近咸美頓街的公眾地方參與暴動。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 17:22:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[乳癌篩查先導計劃下周一展開為期兩年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608771-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608771-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府公布，乳癌篩查先導計劃將下星期一展開，為期兩年，為合資格婦女進行乳癌篩查。

在先導計劃初期，衞生署在轄下的3間婦女健康中心，透過使用個人化乳癌風險評估工具，為合資格婦女評估她們罹患乳癌的風險，並為她們提供乳癌篩查服務。參與的婦女須繳付310元年費，而合資格接受乳房X光造影檢查的婦女每次須繳付225元。如有需要，她們亦可獲安排接受輔助性的超聲波乳房檢查。

至於領取綜援、受惠於公立醫院及診所醫療費用減免機制，以及長者院舍住宿照顧服務券試驗計劃下領取「級別0」院舍券的人士， 可獲免去服務費用。

政府在去年的《施政報告》公布，會根據專家工作小組的修訂建議，採用風險為本方式進行乳癌篩查。根據小組的最新建議，44至69歲的婦女如有某些組合的個人化乳癌風險因素，而令她們罹患乳癌的風險增加，可考慮每兩年接受一次乳房X光造影檢查。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:47:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗外展隊受歡迎　聶德權稱是時候轉戰地區方便長者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608770-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608770-20210902.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權早上到樂富廣場，視察新冠疫苗接種外展隊到場為市民即場打針情況。他在社交平台表示，有關臨時接種疫苗櫃位，包括為商場租戶等即場打針，現場有醫生為長者提供健康諮詢，形容反應熱烈，預計為超過450人接種，其中約380人即場接種，另有近100人由專車送往界限街體育館接種疫苗。

他又說，疫苗接種計劃推行超過半年，外展服務最初較多為企業提供服務，因應本港接種趨勢，現在是時候轉戰地區，以不同方式方便地區長者及街坊接種疫苗。

聶德權認為，到市民住家樓下的接種安排，看來甚受歡迎，全日160張即日籌短時間內派完。他說，有市民希望可增加名額，亦有被安排往社區接種中心的市民認為，在商場打針更方便，當局會積極舉辦更多地區接種活動。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:32:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[足總成立香港U23球隊　冀為青年球員製造向上流機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608765-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608765-20210902.htm</link><description><![CDATA[香港足球總會宣布成立的「香港U23」球隊，舉行啟動禮。球隊將會參與菁英盃及來季港超聯賽事，球會未來3年班費將會由足總副主席霍啟山出資，他估計涉及8位數字，希望能協助香港培訓青年球員，而球會除本地23歲以下青年球員外，亦會由其他球會借用資深球員協助。

新球隊會由10多名23歲或以下球員，以及最多5名23歲以上的資深球員，以「註5出3」形式參賽， 由香港足總負責管理和營運，「香港代表隊」教練張健峰將會出任「香港U23」主教練。球隊部分球員會由其他港超聯球隊借調，5名資深球員由足總挑選。

香港足總行政總裁譚秋朗表示，部分參與球員亦會由正在待業的高水平球員加盟，球隊希望由經驗豐富的資深球員帶領年青球員，將球技、策略及經驗傳承。霍啟山表示，希望球隊能為青年球員製造「向上流」的機會，日後有機會加盟其他港超球會。

早前港超聯一度只有6支球隊將會參賽，現時聯同升班的港會及新成立的「香港U23」，來季將會有8支球隊角逐。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:08:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[2小時面授國安課程　新入學浸大生考試合格才能畢業]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608763-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608763-20210902.htm</link><description><![CDATA[浸大新學年將國安教育納入必修課程，新學年入學的本科生需要修讀2小時的課程，並測驗合格才能畢業。

根據浸大「聯通課程」網頁簡介，學生需要修讀2小時的面授課程、完成2小時的閱讀材料，而測驗只會分為「合格」及「不合格」。

課程將會介紹一國兩制、香港的憲制地位、國安法對香港的重要性等。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:30:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[已跟進改善建議　政府容許華大基因復營運流動採樣站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608762-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608762-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府表示，鑑於政府檢測服務承辦商「華大基因」在今年1月底至4月期間曾涉及數宗事故，早前委託香港品質保證局向該化驗所進行第三方審核，並提出多項建議，華大基因已在短時間內跟進。發言人說，考慮到該化驗所的正面回應及所採取的跟進改善措施，政府將於本月起容許該化驗所作為社區檢測中心服務承辦商之一，按需要恢復營運流動採樣站。

有關跟進措施包括改善化驗所的程序及操作，更換有關工具以避免樣本出現交叉感染，及更頻密地進行評估以避免環境污染；加強培訓及加入考核及認證制度，以確保遵守標準作業程序；除內部定期審核外，加設專屬隊伍更頻密地對整個檢測程序進行審核；並就處理初步陽性的樣本設立新的處理程序等。

發言人指出，政府已將有關建議與其他8個社區檢測中心服務承辦商分享以作參考，以確保向公眾提供的檢測服務合乎標準，重申政府一直採取措施提升私營化驗所向公眾提供的檢測服務水平，包括審視並延長18間社區檢測中心運作，同時增加服務承辦商的數目；以及進一步收緊衞生署有關認可進行核酸檢測的本地醫療檢測機構認證資格。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:25:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局去信了解師生接種疫苗情況　學校下周三或前回覆]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608761-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608761-20210902.htm</link><description><![CDATA[教育局向全港中、小學、特殊學校、幼稚園等發信，了解教職員及12歲或以上學生接種新冠疫苗的情況及數字，包括是否已完成接種或已預約，或因健康理由不宜接種等，並要求學校在本月8日或之前回覆。

教育局又表示，為締造一個健康及安全的學習環境，局方要求全港學校的全體教職員，其他提供在校服務的人士、以及經常出入校園的人士，須在昨日起，至少已接種第一針疫苗，或定期進行病毒檢測並取得陰性結果，又強調接種疫苗是抗疫關鍵一步，強烈呼籲學校教職員、學生及家長盡快接種。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:16:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄料有學校可全日面授　局方正了解師生打針比率]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608757-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608757-20210902.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，今日當局發信給學校，了解教職員及學生接種新冠疫苗的情況及數字，希望開學後校方向學生及家長多解釋，估計學生接種率或會提升。

楊潤雄出席一個電台節目時說，現時官校教職員已有9成接種率，相信津貼及直資學校亦會有8成，雖然直至今日早上，仍未有學校正式申請全日面授課堂，但過去都有個別校長計劃申請，因此他相信將有學校能恢復全日面授。

他說，當局要在防疫及學生發展方面取得平衡，學生需要全人發展，但疫情可能帶來風險，因此需要細心聽取業界、家長、專家的意見。

楊潤雄又說，局方在開學前有給予學校指引，如果出現確診個案時的處理方法，包括可能要停課14至21日，但每宗個案情況不同，需要由衞生防護中心檢視及作決定。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:06:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日無新增確診個案　初步確診則約5宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608751-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608751-20210902.htm</link><description><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診個案，是過去一個月以來首次，至今累計確診有12113宗。另外，初步確診個案約有5宗。

衞生防護中心表示，過去14天累計錄得71宗確診，全屬輸入個案。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 14:25:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳浩源稱首次戰殘奧感緊張　明天留神迎戰日本對手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608743-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608743-20210902.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧輪椅羽毛球，世界排名第二的港隊球手陳浩源，在WH2級男子單打首場小組賽以21:10 和21:8，直落兩局擊敗法國球手。

陳浩源賽後表示，第一次出戰殘奧，感覺與其他比賽不同，雖然今仗明知自己實力比對手高，但仍然覺得緊張。

36歲的陳浩源又說，很期待明天對戰日本的梶原大暉，指對方只有19歲，亦是日本的獎牌希望，明天的比賽自己要非常留神。

輪椅羽毛球是今屆東京殘奧新增的項目，WH2級共有9名選手參賽，分成三組比賽，C組的陳浩源被列為二號種子，這組首名將直入四強，次名亦可再與其他小組球手爭入四強。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:51:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾被禁足校園　港大校委會不向18學生作風險管理措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608741-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608741-20210902.htm</link><description><![CDATA[港大校委會早前因應學生會評議會通過有關悼念七一刺警案疑犯的決議，禁止涉事的44名學生進入校園。

港大發言人表示，大學一直接觸相關學生，了解他們參與的情況，經考慮可掌握的資料和評估風險後，決定不向當中的18名學生執行風險管理措施。

發言人說，大學本著教育為本的宗旨，希望學生深刻反思自己的言行、恪守個人及對社會的道德責任、守法知理，大學會陸續通知其他同學相關措施的執行情況。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:25:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加派人手核對申請資料　消費券秘書處外人龍中午起漸散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608739-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608739-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府延長書面申請消費券人士重新登記的期限，今早繼續有大批未能領取消費券的市民，到旺角始創中心消費券秘書處門外等候遞交資料，人潮至中午開始消散，並呼籲取得籌號的市民，明日再到秘書處。

到場市民需要憑籌號排隊，到秘書處遞交申請表，或者等候秘書處職員核對表格。秘書處於近中午加派人手，為正在排隊的市民核對資料。

排隊的市民以長者為主，人龍早上一度伸延至始創中心一段西洋菜南街。有排隊的市民鼓譟，不滿要排隊申請，指罵秘書處職員。亦有長者指，老人家容易填錯表格，又不熟悉電子消費，認為政府應該改善申請流程，或者直接向長者派錢。

亦有長者不滿多次致電秘書處查詢都未能接通，最終要親身排隊。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:15:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前年大三罷涉拒捕及非法集結　科大生與教學助理判監禁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608737-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608737-20210902.htm</link><description><![CDATA[前年8月5日「大三罷」示威活動期間，4名男女涉嫌在天水圍非法集結及拒捕等被控6項罪名，其中24歲科大男生早前承認1項拒捕罪，22歲女教學助理承認1項無牌管有無線電通訊器具罪，其後被裁定非法集結罪和拒捕罪成。案件今早在屯門裁判法院判刑，裁判官李志豪指，上訴庭案例強調針對警員的罪行須考慮「漣漪效應」，非法集結及拒捕罪判處監禁無可厚非，判處教學女助理監禁5個月，罰款3000元，24歲男被告則判監1個月。

辯方引述背景報告指，22歲女被告背景正面，關心家人，獲僱主的公司董事撰文求情指其工作態度負責任，希望給予機會改過自新。辯方又指，非法集結時間短，沒有暴力行為，被告到場時仍然著裙，顯示不打算對抗亦非領導角色。另外，辯方表示，24歲男被告學業上進，公開試失手後輾轉考入科大，正研讀工程，犯案後深切反省，已感到後悔，感化官亦認同屬單一事件，被告無暴力傾向。

至於同案另外兩名被告，包括24歲男救生員及19歲中六女生，其中男被告自案件開審以來未有到庭，遭法庭發出拘捕令。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:10:15 +0800</pubDate></item></channel></rss>
