<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:40:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 12:32:05 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[消委會今年首7個月收涉海外搬運服務投訴較去年同期升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606079-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606079-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會表示，今年1至7月收到涉及海外搬運服務的投訴有20宗，較過去幾年及去年同期上升。消委會以顧客身份查詢後發現，物流商的報價及船期存在較大差異，部分物流商表示，須由顧客承擔船期延誤而衍生的存倉費。

有投訴個案繳交上門收貨後的運費，再被追收超過一萬元額外費用，才獲安排船期。亦有個案的事主與物流商及其當地合作公司，就收費問題爭議，最終被扣押貨物多個月。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:32:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉國謙認為民陣解散不代表香港今後沒有大型遊行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606078-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606078-20210816.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員葉國謙認為，民陣解散，標誌大型反中亂港遊行將會成為歷史，但不代表香港今後沒有大型遊行。

前民陣召集人楊政賢認為，遊行集會是基本自由和權利，不過，在高壓環境下，相信要採取創意及靈活方式，不相信公民社會完全敗壞或死亡。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:30:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會選舉下月舉行　梁君彥冀有心為本港做事人士參選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606077-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606077-20210816.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會選舉下月舉行。立法會主席梁君彥期望，有不同意見及有心為本港做事的人參選，令民意有效反映。

對於部分界別毋須選舉就自動產生選委，梁君彥指，不同界別自行協商或決定誰人出選屬正常，認為毋須擔心。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:17:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會大樓擴建工程造價逾11億元　最快明年中展開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606076-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606076-20210816.htm</link><description><![CDATA[政府計劃因應立法會議員人數將增加至90人，擴建立法會綜合大樓，預計工程造價約11億7千萬元，最快明年年中展開工程，2025年中之前竣工，工程期間政府會租用毗鄰的中信大廈其中3層，讓其中45名議員及秘書處職員使用，中信大廈的租金由政府支付，立法會則會向政府支付象徵式1元租金。

立法會主席梁君彥表示，擴建計劃包括於現有立法會綜合大樓及露天花園，分別加建4層及10層，亦會擴建立法會餐廳、教育活動室及兒童學習室。梁君彥又說，政府將於本月25日向立法會工務小組申請約11億7千萬元的工程撥款，如果工務小組通過撥款，立法會財委會將於下月10日審議撥款。

梁君彥表示，為減少工程對立法會的影響，噪音工序會於晚間或立法會休會時處理。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:15:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心指水果乾較新鮮水果更多糖　籲選購時留意標籤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606074-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606074-20210816.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心表示，就消委會轉介包裝水果乾的樣本，已全部作出跟進。中心經評估後認為，涉及除害劑殘餘的所有產品均不構成健康風險，亦沒有違反相關規例。另外，除一款產品已停售外，全部涉及防腐劑的樣本並沒有違反相關規例。餘下涉及糖分營養標籤的樣本，中心發現相關商戶已就其中兩款產品進行整改或下架，並就餘下兩款產品不合格的跟進檢測結果作出相應行動。

至於檢測不合格的跟進樣本，中心會作出適當跟進，例如要求有關商戶停售涉事批次的產品等。

食安中心指出，部分水果乾在製作過程中會添加糖，比新鮮水果含更多糖分。消費者在選購預先包裝水果乾時，應閱讀包裝上的營養標籤及注意食用分量。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:06:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港電車本周三舉辦免費乘車日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606071-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606071-20210816.htm</link><description><![CDATA[香港電車本周三提供免費乘車。

發言人表示，香港電車榮獲健力士世界紀錄確認為全球「最大的服務中的雙層電車車隊」，是過去117年來每位員工的努力和竭誠服務的肯定和認可，適逢本港運動員在東京奧運創下歷史佳績，決定在後日、本周三舉辦免費乘車日。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:42:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[電器技工涉去年新蒲崗堵路　判120小時社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606069-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606069-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名27歲男子去年5月1日於新蒲崗堵路，承認一項公眾地方造成阻礙罪，在九龍城裁判法院被判處120小時社會服務令。

被告本身為一名電器技工，被控去年5月1日在太子道東近景泰苑堵路。辯方求情時指，被告感化報告內容正面，求學時期操行良好，並取得工程學位，亦對自身行為有悔意並承諾不會再犯，建議判處社會服務令，獲裁判官鄭念慈採納。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有市民注射透明質酸感劇痛　有市民接受去斑療程留水泡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606067-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606067-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會今年上半年接獲479宗涉及美容服務的投訴，認為情況令人關注。

有個案投訴人在美容院購買3萬元水光注射療程，以針機進行注射，投訴人事後面部出現紅腫、亦留下一排排細小針洞，兩星期仍未消失，投訴人自行向皮膚科醫生求診，獲告知是由於注射太淺層，使透明質酸仍停留在皮膚表層。

另一投訴人購買7200元透明質酸打針療程，當日打了約一半劑量已感到劇痛，稍作休息後再注射，投訴人感到呼吸急促及作嘔，須服用止痛藥，注射後翌日事主感到牙骹位置拉扯及異常痛楚，只能進食流質食物，於是向家庭醫生求助，獲悉有機會是同一時間注射太多劑量所致。

有投訴人則購買定點去斑療程，包括皮秒激光及因子精華，首次療程後額頭痛楚並留下多個小水泡，搽潤膚膏後未有改善，水泡破裂，須處方抗生素消炎膏，事主要求退款，但美容院要求簽署和解協議，亦拒絕就協議條文作出修改。

消委會說，曾於2016年倡議為醫療美容引入新的規管制度，清晰定義醫療美容外，設立明確牌照制度，政府於2017年提出立法規管醫療儀器的建議，但使用管制醫療儀器至今仍具爭議，未能取得共識。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:28:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美食博覽今閉幕有商戶減價　有商戶指消費券佔一半生意]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606065-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606065-20210816.htm</link><description><![CDATA[一連5日的美食博覽今日在會展閉幕。多名市民提早排隊進場。市民黃小姐使用消費券，花約700元購買零食及即食麵，認為首期發放的消費券金額大，令她較願意花錢。她又說，今年展覽不設試食較衛生，環境比較舒適。

部分商舖在最後一日展覽開始促銷，有急凍食品舖的商品減價一半，吸引顧客，負責人吳小姐表示，今次展覽人流較以往少，但已經比預期中好，生意較以往少兩三成，希望可以在今日賣完所有貨品。

醬料店總監劉小姐表示，消費券有助帶動今次展覽，因應疫情緩和，市民較願意外出消費，但由於場內不准試食，生意仍較以往差，加上商舖未能全部成功申請消費券電子平台，僅有四分一生意受惠於消費券。

海味店負責人譚小姐表示，消費券佔生意額約一半，留意到顧客是用盡消費券餘額再額外消費，認為月初舉行的工展會購物節較受惠於消費券。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:22:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國回港外傭檢疫後確診　何栢良：反映縮短檢疫期是錯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606060-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606060-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名已接種兩劑復必泰疫苗的外傭早前由美國回港，她持有血清抗體測試陽性結果，只需在酒店檢疫7天，第12日樣本呈陽性，期間曾到社區多個地方。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，個案反映本港讓有符合特定條件的人士縮短酒店檢疫期至7日的政策是錯，亦並非建基穩妥科學根據。

何栢良在本台節目《千禧年代》表示，不論有否接種新冠疫苗，約一成確診病人於第一星期發病，約三成人第二星期發病，今次外傭個案檢疫期縮短至7天，她在傳染期在社區周圍去，患者病毒量亦相當高，外國有關Delta變種病毒研究指，接種了疫苗的感染者病毒量相當高，可引致超級群組爆發，因此大幅度讓已打針人士的檢疫期減至7日，政策定位是錯的。

何栢良認為，最大漏洞及出錯是本港將美國介定為中風險地區，認為是完全無法理解。他指出，美國疫情已反彈一個月，每日新增個案逾十萬，是全球第一位、第二位，有關定位引致該宗個案走入社區。

何栢良又表示，因應Delta變種病毒，群體免疫要重新定義，本年初指七成、八成接種率可達群體免疫的觀念已爆破，現時一些高接種率的國家，群體免疫並無出現，攔截不到病毒社區繼續快速傳播，因此疫苗接種應重新定位是個人保障，不是群體免疫。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:52:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試31款水果乾全達高糖　提子乾含糖量最高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606059-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606059-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面6類、共31款預先包裝水果乾，發現全部樣本的糖含量均達到高糖食物的參考水平，其中以提子乾的平均糖含量最高，每100克達57.4克，杏脯的糖含量最低，每100克為35.8克，其餘類別的水果乾，平均糖分介乎每100克44.5克至56.1克。

調查又發現，21款樣本檢出除害劑，3款聲稱為有機水果乾。14款檢出至少3種除害劑，當中4款更檢出多達10種或以上除害劑，混合使用除害劑有機會產生「雞尾酒效應」的加乘效果，或對健康構成影響。

另外，4款樣本的實際糖含量與標示值相差超出本港規管容忍限120%，其中差異最大的迪士尼提子乾，檢出的糖分為75.1克，遠較包裝上聲稱的3.7克高約19倍，消委會已將相關資料交予食物安全中心跟進。

消委會提醒市民留意產品包裝上的成分表，應盡量選擇小包的產品，避免一次過進食太多。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:46:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會指言語治療收費差異大　資訊透明度須改善]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606058-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606058-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會就本港不同機構提供的言語治療服務作出調查研究，發現不同服務機構收費差異甚大，每節治療收費由數百元到數千元不等。另外，並非所有機構均會在其網站上列明服務內容和收費詳情，業界的資訊透明度亟待改善。

消委會近月向54間提供言語治療服務的機構發出問卷，查詢關於兒童懷疑出現語言障礙及中風後的長者出現吞嚥障礙的診斷及治療服務收費和相關資料，收回25間機構的資料答覆。全部機構均有提供兒童語言障礙的治療服務，但只有11間機構提供中風後長者吞嚥障礙治療服務，當中僅5間能提供較詳盡的服務內容供查詢者參考。

調查亦反映，不同機構的收費差距甚大，非套餐首次診斷或評估收費由一節45分鐘收取780元至一節120分鐘收費4千元不等。另外，每節的會面時間亦不一，首次評估由30分鐘至2小時不等，其後每次治療則由30至90分鐘，而個別機構的評估時間除了視乎兒童的年齡，亦要視乎他們的合作性及家長是否多提問而定，有機會因超時而按比例增加收費。

治療師資歷方面，回覆的25間機構中，全部表示機構內並非所有言語治療師都具備相關的海外註冊資格。當中21間駐有「衞生署認可言語治療師名冊會員」，合共75名言語治療師。另有17間機構表示，沒有海外註冊資格的言語治療師。消委會提醒有意尋求言語治療服務的人士，在揀選服務前，需先認清執業機構的診斷和評估方式、治療內容、治療師學歷及年資，以至收費方式，以揀選適合的治療計劃。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:41:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有市民投訴付逾3萬元運貨到英國　1個月後貨物仍在港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606055-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606055-20210816.htm</link><description><![CDATA[去年起不少本港居民移居海外，消委會表示，收到與海外搬運服務相關的投訴，涉及收費、送抵日期、扣押貨品等爭議。消委會上月以神秘顧客身分，向15間聲稱可提供搬運服務到英國倫敦及加拿大多倫多的物流商查詢，發現運費和運送時間差異大。

以運送到倫敦為例，10間按顧客要求報價的物流商，運送220立方英呎貨物的運費報價，由2萬至5萬港元不等。對比11間物流商運送500立方英呎貨物到往多倫多，報價由約5萬1千至13萬4千多港元不等。最終運費受船期、貨櫃短缺等因素影響，部分物流商會收取運送目的地的上樓卸貨費。

消委會亦發現物流商聲稱的船期相距甚遠，有物流商表示，2星期至2個月內運貨到倫敦的船期已滿，貨物須輪候上船。有公司甚至表明暫時無法確認船期或已暫停付運。船期延誤亦有機會衍生額外存倉費，部分物流商表明需要由顧客承擔。

消委會接獲的投訴中，有個案事主支付了近3萬4千元運貨到英國，但物流商上門收貨後1個月，貨物仍滯留香港，事主被要求額外支付12800元才會繼續獲安排船期，她之後又被收取每月2400元存倉費，結果在物流商上門收貨後3個月才將貨物付運到英國。亦有個案委託物流商後，多次就收費問題與對方爭議，貨物被扣，最終半年後才獲交還。

消委會提醒消費者仔細查問船期延誤時的安排，包括會否衍生費用及影響保險等。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:21:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門政府：電影院及酒吧等19類場所周三起可恢復營業]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606053-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606053-20210816.htm</link><description><![CDATA[澳門宣布，包括電影院、劇院、桑拿浴室、酒吧、夜總會等19類文娛康樂場所，可以在本周三起恢復營業。

澳門政府公報刊登行政長官賀一誠的批示，會於本月18日零時開始，解除對有關場所的關閉措施。

澳門在本月4日因應有一家4口確診感染新冠肺炎，為防止疫情在澳門傳播，賀一誠當日發出批示，要求關閉部分場所至另行通知。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:14:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試：個別無霜雪櫃電費較直冷式雪櫃高逾7成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606048-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606048-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會測試了市面上17款無霜和有霜的直冷式中小型雪櫃，發現各樣本冷卻食物的時間可相差逾1倍；個別無霜雪櫃的全年電費，可較直冷式雪櫃的電費高逾7成。

測試委託本地認可實驗室進行，11款是無霜設計，另外6款是須定期自行溶雪的直冷式設計，在冷凍和冷卻能力測試中，將3個模擬食品放入冷藏室內，再量度模擬食品由室溫25度，降至10度所需時間。結果發現，各樣本冷藏室的冷卻表現參差，各樣本量得的冷卻時間由2.9小時至6.7小時，相差達1.3倍。

在能源測試方面，結果顯示6款較小型的直冷式雪櫃樣本，由於毋須耗電除霜，耗電量較少，全年電費可較個別無霜雪櫃樣本低超過7成。

結果亦顯示，變頻式設計的型號，整體能效指數稍為佔優。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:01:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊政賢指遊行集會要繼續但要採取創意及靈活方式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606046-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606046-20210816.htm</link><description><![CDATA[前民陣召集人楊政賢認為，遊行集會是基本自由和權利，認為要繼續遊行集會及其他公民參與，捍衛自己生活模式，不過在高壓環境下，相信要採取創意及靈活方式，以往民陣相對高調的範式，可能短期內不能複製。他說，只要不同領域的人在生活上深耕連結，不相信公民社會完全敗壞。

楊政賢在本台節目《千禧年代》表示，不同學者也說過遊行集會對政府有利，有助政府理解民意，如果沒有這種方式，社會矛盾谷到一個位，可一發不可收拾，而過往政府對市民遊行訴求即使不積極回應，也會尊重，過往七一遊行人數也是民意、施政滿意度的指標，形容現在政權是不斷改寫歷史，由過往尊重集會自由，到今天形容是邪惡的東西。

有聽眾致電節目說，不明白以往警方為何會向民陣發出不反對通知書，又提及希望香港不要變成「一言堂」；亦有聽眾說，擔心日後有不滿，無處宣洩。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:00:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉國謙指民陣解散不代表香港今後沒有大型遊行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606038-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606038-20210816.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、港區人大代表葉國謙認為，民陣解散，標誌大型反中亂港遊行將會成為歷史，但不代表香港今後沒有大型遊行，只要遊行是表達訴求，不是反中亂港，是會受到《基本法》保護，不認同今後沒有遊行自由。

葉國謙在本台節目《千禧年代》表示，民陣一直是反政府平台，當中的成員也是反政府反中央組織，看上去好像很鬆散的組織，但背後有很多外國勢力引入，從他們的組織策劃之強、設備優良可見，他們角色不簡單，形容民陣是反中亂港龍頭大哥。

對於過往警方會與民陣就舉行遊行聯繋，特區政府多年來也會在民陣舉行七一遊行後出稿回應，葉國謙認為沒有矛盾，每一位市民意見也要尊重，反而民陣在2019年時表面上稱尊重人權價值、和理非，但實際上組織活動令人群聚集，給予「黑暴」機會，令社會更分化。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 09:06:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[機場保安公司培訓巡邏犬於非禁區巡邏並任「機場大使」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606033-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606033-20210816.htm</link><description><![CDATA[機場保安公司培訓十隻巡邏犬，於機場非禁區搜尋爆炸品、槍枝及彈藥等，其中三隻已經完成訓練正式執勤，這批巡邏犬每天最多巡邏四小時，其餘時間會成為「機場大使」，與旅客互動，旅客可以在取得領犬員同意下，與巡邏犬接觸和拍照。

機場保安公司指，近年多個國際機場的非禁區位置，都曾發生恐怖襲擊，認為保安風險增加，故增設巡邏犬隊，未來會與警方警犬隊互相配合，至於在禁區內搜尋毒品或走私品的工作，會繼續由海關負責。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 08:31:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬會：原定周二的六合彩順延至周四舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606026-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606026-20210816.htm</link><description><![CDATA[馬會表示，午夜開始進行全面資訊科技工程，以跟進上星期五的網絡設備故障事件，並加強資訊科技系統韌性，為確保顧客有足夠時間，購買下期設有4300萬元累積多寶的六合彩，馬會決定將原定星期二舉行的六合彩攪珠，順延至星期四舉行。

馬會說，工程會令所有渠道的投注及轉帳服務，在兩個時段受影響，分別是今日凌晨3時50分至早上8時，以及星期二凌晨4時至下午4時，工程將於星期二下午完成，所有渠道的投注服務會延至當日下午4時開始，場外投注處當日的營業時間，亦相應由下午4時開始。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 07:22:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旺角女子遇襲　警拘一名泰籍女子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606021-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606021-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名女子昨日在旺角被人襲擊，警方拘捕一名泰籍女子。

事發於昨日傍晚近7時，35歲疑犯手持萬用刀和錘，在塘尾道襲擊一名54歲女子，事主其後在附近的長旺道，再次被疑犯施襲，多名途人報警。

警員到場以涉嫌傷人將該名泰籍女子拘捕，女傷者膊頭及頭部受傷，送往廣華醫院治理。

警方說，兩人並不相識，施襲原因有待調查。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 04:33:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>
