<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 09:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 09:02:00 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[足總明天董事會開會續商來季港超聯隊數事宜]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606385-20210818.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606385-20210818.htm</link><description><![CDATA[足總明天舉行董事會例會，繼續商討來季港超聯隊數問題。足總主席貝鈞奇表示，應屆甲組冠軍港會於來季升上港超聯的機會，相當樂觀，另外初步亦構思仿傚19年前成立「香港08」的做法，組織以青年球員為骨幹的足球隊，參與港超聯賽。

因應愉園和天水圍飛馬早前宣布退出，目前港超聯只餘下6隊參賽，貝鈞奇表示，明天會議後預料隊數問題將明朗化，又說行政總裁譚秋朗正與港會商討來季升班，對方已承諾會參加，現時正爭取最後定案。他又說，現時失業球員數目多，初步傾向希望可以為年青球員提供更多高級聯賽比賽機會，成立青年球隊在港超聯角逐，但強調一切屬初步想法。

足總董事之一的陳志康表示，現時有不少失業球員是港隊U23成員，如果成立青年球隊，為他們提供更多出賽機會不是壞事，只是資金問題有待解決。]]></description><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 09:02:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有足球教練義助失業球員操練　保狀態待機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606384-20210818.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606384-20210818.htm</link><description><![CDATA[球會天水圍飛馬早前宣布退出港超聯，教練郭嘉諾失去工作，近日主動籌組免費操練班，為一眾失業球員提供訓練機會，保持狀態，等待機會，重投職業聯賽。

教練團由5人組成，操練班每星期舉行三課，首課操練有25名球員出席，他們要自備球衣和水，場地由新成立的「香港職業足球員協會」資助，向足總租用將軍澳足球訓練中心作訓練。郭嘉諾表示，雖然自己失業，但認為一眾球員比自己更重要，因他們一直想延續職業球員生涯，部分人被球會拖糧，希望可以協助他們盡快尋找到新球會。他說有部分現職球員看到失業球員自發操練，將令他們更珍惜目前工作，亦深信這批失業球員如獲新球會聘請，日後會樂意協助其他人。

郭嘉諾表示，一直覺得本地球圈不團結，球會以利益為先，很少為足球著想，不少球員由職業變業餘，教練亦不敢轉為全職工作，人才流失得快，長遠只會愈來愈差。他認為若每個人都只顧自己工作，本地球壇將難以提升競爭力，因此他近期亦與多名球圈人士，籌組成立「香港足球教練協會」，本月28日將舉行首次臨時會員大會，希望可以團結不同教練，提升業界專業形象。]]></description><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 08:55:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起收緊抵港人士登機及檢疫安排　增檢測次數]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606367-20210818.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606367-20210818.htm</link><description><![CDATA[政府宣布周五凌晨零時起，收緊從海外地區到港人士的登機、檢疫及檢測要求。

從中風險地區抵港、已接種疫苗的人士，在檢疫酒店的強制檢疫期最多只能縮減至14日，檢疫期間及自行監察期間的檢測次數增至6次。

高風險地區抵港人士維持在酒店強制檢疫21日、再加7日自行監察的安排，檢測次數就增加至6次。]]></description><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 06:12:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕兩名非華裔人士涉過去一年14宗店鋪盜竊案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606356-20210818.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606356-20210818.htm</link><description><![CDATA[警方瓦解一個盜竊集團，拘捕兩名非華裔人士， 他們涉嫌與過去一年的14宗店鋪盜竊案有關，案中損失財物總值約12萬5000元。

重案組人員根據線報調查，鎖定一個活躍於秀茂坪、西九龍及港島區的店鋪盜竊集團，前日拘捕兩名疑犯。調查顯示，集團以一些沒有安裝防盜設備的大型連鎖服裝店，或人流較少的店鋪為目標，趁店員不為意時盜去店內衣物，放入自備袋後離開現場。集團以旺角區一單位作為倉庫，並透過貨運公司將贓物運往越南銷售。

警方行動中檢獲一批懷疑贓物，包括超過380件衣物，行動仍在進行中，不排除更多人被捕。]]></description><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 03:46:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名男子38年前涉嫌強姦女童　案件昨日提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606353-20210818.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606353-20210818.htm</link><description><![CDATA[警方控告一名58歲男子強姦及搶劫罪名， 他涉嫌在38年前，強姦一名女童， 案件昨日提堂。

警方是在本月15日下午在荃灣區拘捕這名疑犯， 他涉嫌在1983年1月20日，在新發邨強姦一名13歲女童，並搶去160元現金。

另外，警方拘捕一名19歲男子， 他涉嫌非禮一名女子。

警方在本月12日接獲報案，指一名女子在馬鞍山西沙路一條行人天橋，懷疑被一名男子非禮。警方調查後，昨日下午在馬鞍山區拘捕一名本地男子，他正被扣查。]]></description><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 02:42:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[B類模式營運餐飲業員工下周四起須進行更頻密檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606345-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606345-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府宣布維持大部分現行的社交距離措施，包括限聚令及各類營業處所的規定，由本星期四凌晨零時起生效，為期14天，直至9月1日。

不過，以B類運作模式營運的餐飲業務的員工檢測規定，由下星期四起收緊，員工將須進行更頻密的檢測，由每14天檢測一次改為每7天一次，已完成接種疫苗的員工會繼續被視為已符合有關檢測要求。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:38:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人大常委會審議增加基本法附件三所列全國性法律]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606329-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606329-20210817.htm</link><description><![CDATA[在北京，全國人大常委會開會，議程包括審議增加基本法附件三所列全國性法律的決定草案。

全國人大常委譚耀宗表示，今次涉及的是《反外國制裁法》，人大通過決定後，特區政府日後就要建立相關執行制度及機制。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:23:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起中風險地區抵港　抗體呈陽性仍須隔離14天]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606344-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606344-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府星期五開始，收緊入境檢疫要求，來自中風險地區、打齊兩劑新冠疫苗的抵港人士，即使抗體測試呈陽性，仍然要於酒店檢疫14日。當局亦會加密所有地區抵港人士的檢測次數。
 ]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:17:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局指國泰貴賓室確診女員工　或遭轉機客傳染]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606327-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606327-20210817.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，包括一宗本地個案，患者在機場貴賓室工作。衞生防護中心初步懷疑，與患者接待轉機旅客有關，但承認難以追尋源頭。

另外，本港早前有3宗輸入個案，包括一對夫婦及一名外傭，都曾於灣仔帝盛酒店隔離檢疫，港大微生物學系講座教授袁國勇視察酒店後表示，相信病毒是在酒店經空氣傳播，由該對夫婦傳給外傭。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:11:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起中風險地區抵港已接種疫苗者　須酒店檢疫14天]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606343-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606343-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府星期五凌晨零時起，收緊從海外地區到港人士的登機、檢疫及檢測要求。曾逗留中風險地區、已接種疫苗的抵港人士，在指定檢疫酒店的強制檢疫期最多只能縮減至14日。

曾逗留中風險指明地區、已完成疫苗接種的香港居民及非香港居民，抵港後可獲縮短檢疫期至最多14日，強制檢疫期間接受檢測的次數提升至4次，其後7天自行監察，以及抵港第16天和第19天接受強制檢測，其中第19天的強制檢測必須到社區檢測中心進行。

中風險地區抵港人士早前，已完成接種疫苗及血清抗體測試結果為陽性，強制檢疫期可縮減至7日的安排亦已被取消。

另外，政府加強檢測安排，曾逗留高風險地區的抵港人士，及曾逗留在中風險地區、未持有認可接種疫苗紀錄的抵港人士，強制檢疫期間的檢測次數亦提升至6次。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:04:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗：特區政府須制定《反外國制裁法》執行機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606340-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606340-20210817.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委會在北京召開會議，審議將《反外國制裁法》列入《基本法》附件三的決定草案。

全國人大常委譚耀宗說，特區政府須制定執行機制和機制；行政長官林鄭月娥承認，有關法律可能再次引起憂慮，目前亦未有本地立法時間表。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 22:32:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周五起收緊抵港人士登機及檢疫安排　同時加強檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606339-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606339-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府宣布周五凌晨零時起，收緊從海外地區到港人士的登機、檢疫及檢測要求。曾逗留中風險地區的抵港人士如持認可疫苗接種紀錄，在指定檢疫酒店的強制檢疫期最多可縮減至14天。
　 
政府在參考了專家的更新建議後，同時加強檢測安排，相關組別增加抵港後的檢測次數至檢疫及自行監察期間最少6次，以及要求完成檢疫後的最後一次強制檢測必須在社區檢測中心進行。

從高風險地區來港的必須為已完成疫苗接種，並持認可接種疫苗紀錄的香港居民，才可登機來港，抵港後於指定檢疫酒店強制檢疫21天、期間接受6次檢測、其後7天自行監察，以及抵港第26天到社區檢測中心接受強制檢測。

中風險地區方面，登機或到港當天或之前14天曾逗留中風險地區，但沒有逗留高風險指明地區的香港居民，抵港後須於指定檢疫酒店強制檢疫21天，期間接受6次檢測，未持有認可疫苗接種紀錄的相關非香港居民不可登機來港。
　　 
已完成疫苗接種並持有認可疫苗接種紀錄的相關香港居民及非香港居民，抵港後可獲縮短檢疫期，包括須於指定檢疫酒店強制檢疫14天、期間接受4次檢測、其後7天自行監察，以及抵港第16天及第19天接受強制檢測，其中第19天的強制檢測必須到社區檢測中心進行。

低風險地區方面，沒有逗留過高及中風險地區的香港及非香港居民，檢疫要求不變維持酒店檢疫14天，但期間需要加強檢測至4次；已完成疫苗接種的香港及非香港居民，可獲縮短檢疫期至7天，期間檢測2次，第19天亦必須到社區中心接受檢測。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 22:27:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[296萬多人已接種第二劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606337-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606337-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府表示，已為參與接種計劃的人士接種約676萬多劑疫苗，有約379萬多人已接種首劑疫苗，約296萬多人已接種第二劑疫苗。

截至晚上8時的過去24小時，本港有約61300人接種新冠疫苗。

昨日有21宗因接種後出現常見副作用，由社區疫苗接種中心送院的個案，所有人情況穩定，其中12人已經出院，5人留院觀察，3人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 21:54:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[已退休「師爺」及一名女子涉嫌妨礙司法公正被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606331-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606331-20210817.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一男一女，涉嫌在一宗2016年發生的販毒案中作出可能妨礙司法公正的行為，案件交由西九龍總區重案組跟進。據了解，兩人與一名青年因企圖販毒罪成原本被判監23年近日上訴得直的案件有關，被捕的兩人涉嫌「妨礙司法公正」，包括一名58歲姓陳已退休「師爺」，以及一名34歲姓張的女子。

上訴庭日前判詞指出，上訴人原有法律團隊包括一名有強姦、搶劫、勒索等案底的職員，上訴庭質疑該名職員為何可以受僱於律師事務所；另外該名職員案底累累，為何仍能向當事人提供法律意見。

上訴庭又關注，執法機構有沒有對上訴人原有的法律團隊所屬的律師樓展開調查，本案未有反映法律專業及司法制度良好的一面，控方看似將參與度非常低、甚至無辜的人定罪，而放過案中參與度較高的人。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 21:28:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以永久離港為由提早提取強積金申索金額按年升兩成七]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606323-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606323-20210817.htm</link><description><![CDATA[積金局表示，在2020至2021財政年度，以永久離港為由提早提取強積金的申索金額，按年上升27.3%，同一年度的強積金總資產值，亦按年增長35%，原因包括期內投資表現理想及供款持續增加，因此以永久離港為由申索強積金的金額亦同步上升。

積金局表示，在2020至2021財政年度，有30300宗以永久離港為由申請提早提取強積金的申索個案，較上一個財政年度下跌2.7%，連續3個年度下跌。這類個案不等同移民個案，以此理由提出的申請，亦包括申請人返回原居地，例如非本地僱員結束在港工作，以及移居內地生活。由於計劃成員可能擁有多於一個強積金帳戶，故實際申請人數估計會少於申索宗數。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 20:24:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地政總署公布長實逾7億元中標元朗住宅地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606319-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606319-20210817.htm</link><description><![CDATA[地政總署公布，位於元朗流業街與涌業路交界的住宅地，由長實以7.16億元投得。每平方呎樓面地價9112元，成交價高於市場預期。

長實執行董事吳佳慶表示，對今次投得地皮感到欣悅，表示地皮條件獨特，屬靠近元朗市中心極罕見低密度住宅地皮，將計劃發展成精品住宅，全部興建兩層高花園洋房。

項目上周五截標，合共收到16份標書。地皮鄰近駕駛學院，地盤面積約16.4萬平方呎，最高可建樓面面積約7.9萬平方呎。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:20:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[經民聯建議政府開發新界　推動大型公屋重建計劃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606320-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606320-20210817.htm</link><description><![CDATA[特首正就《施政報告》諮詢公眾，經民聯建議政府開發新界、推動大型公屋重建計劃及推動粵港澳大灣區建設。

經民聯認為，應將新界打造為「安居之區」、「融合之區」、「創科之區」。建議政府完善收地賠償機制，降低出售門檻至七成持份者同意，釋放祖堂地。

盡快研發郊野公園邊陲地帶，提高建屋效率。同時，在新界北設立大灣區人工智能研究重點基地，重點發展大灣區醫療科研產業鏈和人工智能產業，增加創科和工業用地供應。

推動粵港澳大灣區建設方面，經民聯提到優化「港人港稅」安排，發放「大灣區外籍人才通行證」，提供稅務優惠，吸引全世界學者進入大灣區工作等。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 19:18:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有校長冀教育局提供惡劣天氣下舉行升旗儀式指引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606316-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606316-20210817.htm</link><description><![CDATA[《國旗及國徽(修訂)條例草案》提到教育局局長要就有關每日升掛國旗及每周舉行升國旗儀式的事宜，向學校發出指示。

有中學校長認為，配合有關安排並不困難，但期望局方提供惡劣天氣下舉行升旗儀式的指引，包括是否必須將升旗儀式轉至室內舉行。

對於教育局將向幼稚園提供一筆過津貼，資助學校購買國旗及旗桿等，有幼稚園認為津貼來得太遲。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:37:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[確診機場女員工咳嗽1個月　中心料屬新發病個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606315-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606315-20210817.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診個案，包括1宗本地個案，患者是在機場國泰「寰宇堂」貴賓室工作的47歲女子。

衞生防護中心表示，這名女病人星期日到私家醫生診所，原本計劃接種新冠疫苗，但她提及自己有輕微咳嗽1個月，醫生建議她照肺片，及後她接受檢測及到醫院急症室求醫，最終確診。

中心的傳染病處主任張竹君表示，最初得悉這名女患者咳嗽一個月，擔心是很久之前發病但一直未被發現的新型肺炎個案，但留意到她自6月尾就不斷頻密檢測，結果一直是陰性。

張竹君相信之前的咳嗽與新型肺炎未必有關，加上她星期日入院時抗體測試結果屬陰性，估計她是新發病的個案，將星期日作為發病日期。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:37:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[灣仔帝盛酒店3宗確診　袁國勇指患者在酒店經空氣感染]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606314-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606314-20210817.htm</link><description><![CDATA[港大微生物學系講座教授袁國勇表示，有理由相信，在灣仔帝盛酒店的3宗新型肺炎確診個案，是在酒店內經空氣傳播而受感染。

袁國勇及政府相關部門人員到酒店視察後指出，確診的一對夫婦，在開門交檢測樣本時，未有按指引先關窗，令帶有Delta變種病毒的空氣，流入同層住對面房的外傭房間，加上走廊換氣量不足，造成傳播，建議酒店改善通風，以及盡量縮短開門交檢測樣本的時間。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:35:27 +0800</pubDate></item></channel></rss>
