<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 13:16:56 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱已加強支援港商　鼓勵把握泛珠區內龐大商機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥率領特區政府代表團，參與四川成都召開的泛珠三角區域合作行政首長聯席會議。在會上，林鄭月娥與泛珠省區行政首長就加強區域內國家重大戰略部署銜接聯動、促進國內國際雙循環，以及高水平共建西部陸海新通道等議題進行討論。
 
林鄭月娥說，《香港國安法》自去年6月底頒布實施後，香港實現了由亂轉治、由治及興的積極變化。全國人大在今年3月通過完善香港特區選舉制度的決定，落實「愛國者治港」原則，為香港政治體制正本清源，重回「一國兩制」的初心。

她指出，這些法律制度和執行機制的完善，使香港更有信心發揮自身優勢，積極融入國家發展大局，配合國家「十四五」規劃發展，並參與建設高質量的粵港澳大灣區發展，深化與內地的經貿和創科合作關係。
 
林鄭月娥說，特區政府已加強對港商的支援，鼓勵港資企業把握泛珠區內的龐大商機，特區政府亦會繼續推進香港珠海機場合作，通過香港機場管理局向不同省區提供機場諮詢服務，以及通過香港國際航空學院協助內地省區培訓航空業人員，提升區內航空人才水平和機場整體競爭力。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:16:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署促美國立即收回干預香港事務的黑手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署說，外交部發布《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》是對美方早前發布「香港商業警告」、制裁中央駐港機構官員等霸淩行徑的有力回擊。

發言人說，這份清單是記錄美國粗暴干預香港事務、破壞香港繁榮穩定的「罪證薄」，對企圖干預中國內政、遏制中國發展的外部勢力敲響的「警世鐘」；清單的發布向世界昭告，中國的主權、安全、發展利益不容挑戰，任何打「香港牌」遏制中國發展的圖謀都不可能得逞。

發言人敦促美方切實尊重中國內政，恪守國際法和國際關係基本准則，立即收回干預香港事務的黑手，否則必將搬起石頭重重地砸在自己的腳上，必將遭到中國人民的有力反擊。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:46:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦堅決支持外交部發布美國干預香港事實清單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612046-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612046-20210924.htm</link><description><![CDATA[港澳辦發言人說，外交部在網站發布「美國干預香港事務、支援反中亂港勢力事實清單」，是對美國一再污蔑抹黑中國政府對香港管治和悍然對中國政府官員進行所謂制裁的有力回擊，對此表示堅決支持。

發言人表示，從清單中可以看到美國干預香港事務、支援反中亂港勢力是何等的賣力和赤裸裸，以及肆意妄為。透過這些確鑿證據，可以更認清美國在民主、自由、人權、法治問題上奉行的虛偽「雙標」、執迷於當教師爺的霸權本質和企圖通過搞亂香港，遏制中國發展的險惡用心。

發言人指出，香港國安法的制定實施和香港選舉制度的完善，已使香港由亂轉治並由治及興。任何外部干預都不可能動搖中國政府全面準確貫徹「一國兩制」方針的堅定決心，都不可能阻擋「一國兩制」航船繼續波浪前進。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:05:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布清單斥美干預香港事務　支援反中亂港勢力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612038-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612038-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部在網站發布「美國干預香港事務、支援反中亂港勢力事實清單」，共102項，列出美國自2019年以來在涉港問題上的行動，包括通過法案、實施制裁及發表聲明等。

清單分五類，第一類共4項，指美國炮製涉港法案，抹黑中方對港政策，插手香港內部事務，干涉中國內政。第二類有14項，指美國實施制裁，妄圖阻撓香港國安法和中國全國人大有關決定在香港順利實施。第三類共48項，批評美國污蔑詆毀特區事務，妄議香港警方執法行動，破壞香港繁榮穩定。第四類有25項，指美國包庇支援反中亂港分子，為其兜售港獨主張、散播政治謊言提供平台。第五類共11項，提及美國糾集盟友聯手干涉香港事務，通過發表聯合聲明等方式對香港事務說三道四、指手劃腳。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 11:02:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美商務部長：如有需要　將對華為採取進一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國商務部長雷蒙多說，如果有需要，拜登政府會對中國電訊設備商華為採取進一步行動。

前特朗普政府把華為列入實體清單， 10多名共和黨眾議員上月致函雷蒙多，要求把從華為分拆出來的公司榮耀，加入黑名單。

雷蒙多接受路透社訪問時說，這份實體清單是非常有力的工具，商務部會充分運用，以保障美國的國家安全。她又說，會繼續把其它公司加入實體清單。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:14:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增30宗本土病例　黑龍江和福建各佔15宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612025-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612025-20210924.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增54宗新冠病毒確診個案，30宗是本土病例，其中黑龍江有15宗，全部來自哈爾濱；福建有15宗，其中11宗在廈門，4宗在莆田。

另外，新增1宗疑似個案，是在上海發現的境外輸入病例。並無新增死亡個案。

內地至今有95948人確診，4636名患者不治，超過90300人康復出院。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:12:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方籲堅定捍衛聯合國憲章　堅決抵制單邊強制措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍呼籲堅定捍衛《聯合國憲章》，實踐真正的的多邊主義。

張軍強調，面對百年變局及新冠疫情，各方比以往任何時候，都需要堅定捍衛《聯合國憲章》，需要在聯合國平台加強團結合作，攜手應對全球威脅和挑戰。

他說中國願意與有關各方一起，推動國際社會以實際行動，體現對《聯合國憲章》的承諾，共同維護以聯合國為核心的國際體系，以國際法為基礎的國際秩序，反對霸權霸凌及單邊主義，堅決抵制單邊強制措施，支持聯合國成為各國共同維護普遍安全、共同分享發展成果、共同掌握世界命運的核心平台。

張軍是在美國紐約出席有關捍衛《聯合國憲章》的會議時，發表有關言論。會議發表的政治聲明強調，維護《聯合國憲章》對構建公正、平等的國際秩序至關重要，單邊措施違反《聯合國憲章》和國際法基本準則。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 06:37:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方指發達國家對氣候變化有歷史責任　促採取全球行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611993-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611993-20210924.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍說，氣候變化是人類共同挑戰，需要採取全球行動。

張軍在聯合國安理會氣候與安全問題會議上強調，中國始終是全球氣候治理的貢獻者、全球生態文明建設的引領者、落實巴黎氣候協定的行動派；中國願意以舉辦聯合國生物多樣性公約締約方大會為契機，與世界各國攜手努力，為全球環境治理作出新貢獻。

張軍又指發達國家對氣候變化，負有歷史責任，無論在哪個平台，或從哪個角度討論氣候變化問題，都不能忘記這個基本事實；發達國家必須承擔率先大幅減排的義務，同時兌現氣候融資承諾，這是早日實現全球整體零排放的關鍵，國際社會亦應建立監督機制，確保發達國家相關承諾，落實到位。

他提出各國要把應對氣候變化，納入國家發展整體規劃，與消除貧困、促進就業、保障健康、推廣清潔能源等結合，提升應對氣候變化的韌性。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 03:56:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員指中國軍事建設引焦慮　中方籲勿搞排他小圈子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611990-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611990-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國一名高層官員表示，印太地區不少國家都認為，美國在區內的存在，是應對中國快速建立軍事力量的必要回應，又形容中國的軍事建設是「戲劇性」，在印太地區引發焦慮。

美國官員表示，將於當地周五在白宮舉行的四方安全對話峰會，與會的總統拜登、澳洲總理莫里森、印度總理莫迪及日本首相菅義偉，將討論到地區安全議題，但強調並非峰會重點。

四國領導人曾於今年3月舉行視像峰會，周五是首次在四國安全對話框架下面對面會談。

在北京，外交部發言人之前回應四國框架今年3月的視像峰會時指出，國家之間的交往合作，應有助於增進地區國家之間的互相理解與信任，不應針對第三方或損害第三方利益；中方希望有關國家秉持開放、包容、共贏理念，不要搞封閉排他的小圈子。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 02:54:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[分析指中國有工具及政策空間防止恒大事件變系統性危機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611983-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611983-20210924.htm</link><description><![CDATA[市場繼續關注恒大集團面對的財務困難。

美國全國廣播公司商業頻道引述分析師報道，指投資者關注恒大能否為以美元計價的債券支付利息，不安情緒影響全球股市，但恒大面對的債務違約風險，不太可能導致類似2008年美國投資銀行雷曼兄弟倒閉帶來的後果。

分析指出，恒大與雷曼之間的重大區別，是恒大持有的是土地專案，雷曼當年持有的是金融資產，如果恒大能將一些實體資產轉化為現金流，集團就能完成開發專案並出售，開始償還債務，而中國亦有工具和政策空間，防止恒大事件演變成系統性危機。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:29:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱重視同胞觀感　彭清華指香港局勢發生根本變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611974-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611974-20210923.htm</link><description><![CDATA[率團訪問四川的行政長官林鄭月娥表示，社會動亂期間的「黑暴」行為，傷害內地同胞的感情，令他們對香港有負面看法，當局很重視重建內地同胞對香港的觀感。

四川省委書記、中聯辦前主任彭清華表示，香港局勢發生根本性變化，期望兩地共同推動對外開放。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:38:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國台辦：反對民進黨當局以經貿為由拓展所謂國際空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611947-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611947-20210923.htm</link><description><![CDATA[台灣正式申請加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP），行政機關經貿談判辦公室總談判代表鄧振中說，台灣以世貿組織模式「台澎金馬個別關稅領域」為名申請；但如果中國大陸先加入CPTPP，台灣的申請將有明顯風險。

在北京，國台辦發言人朱鳳蓮強調，中國台灣地區參與區域經濟合作，必須以一個中國原則為前提。國台辦反對民進黨當局以經貿為由拓展所謂國際空間、進行謀獨活動。希望有關國家妥善處理涉台問題，不為「台獨」行徑提供任何便利和平台。

外交部發言人趙立堅亦說，中方堅決反對任何國家與台灣地區進行官方往來，堅決反對台灣地區加入任何官方性質的協定和組織。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:57:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會高爾夫項目男子組　香港代表黑純一暫列第三]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611946-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611946-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會高爾夫項目，香港代表黑純一在三日賽事後，男子組排第三名，將於明日的最後一日賽事爭取獎牌。

三日賽事後，黑純一以低標準12桿的201，與廣東選手李昊桐並列第三，兩人與首兩位球手相距三桿，明日會進行最後一日的賽事。

女子高爾夫項目方面，港隊的韓紫琳表現失準，今日的18個洞打出高標準3桿，總成績平標準桿的213，33名選手中排第11。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:27:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬術場地障礙個人賽資格賽　港隊鄭文傑晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611945-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611945-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會馬術項目場地障礙個人賽資格賽，港隊的鄭文傑經過兩輪賽事後，合共被扣4個罰分，排在4位，順利晉身決賽。

賽事分兩輪，各設指定路線，參賽者需要在限時88秒內，策騎馬匹跨越12道障礙，如果無法跨越或錯過障礙物，將被罰分。成績最好的24人會晉身周六的決賽。

鄭文傑先以86.86秒完成第一輪賽事，被罰4分，當時在32名選手中排第11位。到第二輪賽事，鄭文傑以81.84秒輕鬆完成賽道，期間沒有絆倒任何障礙物，未被扣分。兩輪賽事後排名升至第4。

他在賽後表示，策騎的馬匹只有1個月，感覺牠對障礙非常勇敢。在第二輪賽事中保持以往節奏，但感覺馬匹熱身時有點累，所以只跳過5個障礙便開始比賽，認為狀態良好。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:25:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：當局很重視內地同胞對香港觀感]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611940-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611940-20210923.htm</link><description><![CDATA[率團訪問四川的行政長官林鄭月娥表示，社會動亂期間的「黑暴」行為，傷害內地同胞的感情，令他們對香港有負面看法，她強調，當局很重視內地同胞對香港的觀感。

四川省委書記、中聯辦前主任彭清華表示，香港局勢發生根本性變化，期望兩地共同推動對外開放。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:12:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦稱選委會選舉依法舉行　愛國者治港格局逐步形成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611943-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611943-20210923.htm</link><description><![CDATA[中聯辦副主任羅永綱在一個紀念辛亥革命110周年活動上致辭時表示，隨著新選舉制度下，首次選委會選舉依法舉行，愛國者治港的新格局正逐步形成，期待並相信包括新任選委在內的特區管治團隊會守護一國兩制事業。

羅永綱表示，弘揚愛國主義精神必須堅持愛國者治港，將香港治理好、發展好，經過修例風波，香港各界看清挾洋自重、甚至明言為外國而戰的人，怎麼可能真心為中國的香港好、為香港市民好。

羅永綱提到，香港同胞，特別是香港青年，要加深對國家歷史文化了解，以及對當代國情國策的認識，真正走出一條不變型、不走樣的愛國正道。

國務院台灣事務辦公室主任劉結一致辭時提到，祖國必須統一，也必然統一，儘管當前台海形勢複雜嚴峻，但始終在主張國家統一的力量這一邊，強調解決台灣問題的主動權在祖國大陸，願意為和平統一創造廣闊空間，但絕不為台獨分裂活動留下任何空間。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:57:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會乒乓男雙及女雙　港隊未能突破首圈賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611937-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611937-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會乒乓項目，港隊兩對雙打組合都未能突破首圈賽事。

女雙方面，香港隊的吳詠琳和周穎詩，面對浙江的吳洋晨和許諾，雙方先各取一局，第三局以9:11僅敗，之後再以7:11再輸一局，以局數1:3不敵對手。男雙組合，港隊的蘇致夥拍蔡俊杰，以直落三局不敵湖北組合薛飛和習勝，未能晉級。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:37:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生防護中心監察東莞一名男子感染甲型禽流感個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611933-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611933-20210923.htm</link><description><![CDATA[一名居於廣東省東莞市的53歲男子感染甲型禽流感（H5N6），病人家中經常有野生鳥類和散養雞隻出沒。他於上周一出現病徵，上周六入院接受治療，情況危重。

衞生防護中心表示，正密切監察有關個案。發言人表示，新型甲型流感，包括H5N6，在香港均屬法定須呈報傳染病，自2014年至今，內地衞生當局通報共44宗H5N6個案。

中心呼籲市民，如到內地或其他受影響地區，應避免到濕貨街市、活禽市場或農場。從受影響地區回港後，若出現病徵，應立即求診，]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:23:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱香港和四川有彌足珍貴情誼和密切關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611929-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611929-20210923.htm</link><description><![CDATA[正在四川訪問的行政長官林鄭月娥表示，3年內兩次舉行川港合作會議，足以說明兩地有彌足珍貴的情誼和密切關係。

林鄭月娥接受當地傳媒專訪時表示，四川潛力很大，自己已經是四川老朋友，多年來11次到訪當地。香港這幾年經歷一些動蕩不安，也受到新冠疫情影響，但無論是在川的香港企業還是學生數量，都呈現上升的趨勢。

她指出，十四五規劃為香港賦予新功能、新優勢和新定位，無論是提升國際航空樞紐地位、支持建設國際創新科技中心，還是中外文化藝術交流中心等，都可以與四川開發出新的合作空間。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國已向逾百國和國際組織提供12億劑新冠疫苗和原液]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611928-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611928-20210923.htm</link><description><![CDATA[外交部表示，截至目前，中國已經向100多個國家和國際組織提供了12億劑新冠疫苗和原液，向150多個國家和14個國際組織提供了抗疫物資援助。

發言人趙立堅在例行記者會又說，中國將努力全年對外提供20億劑疫苗，在向「新冠疫苗實施計劃」捐贈1億美元的基礎上，年內再向發展中國家無償捐贈1億劑疫苗。

趙立堅強調，只要新冠疫情一天不結束，中方開展抗疫國際合作的步伐就不會停歇。他又呼籲有能力的國家盡快以實際行動支持，和幫助廣大發展中國家獲取疫苗和必需的抗疫物資，為全球早日戰勝疫情，實現經濟復蘇貢獻力量。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:13:28 +0800</pubDate></item></channel></rss>
