<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 20:58:28 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[東京都及日本全國單日確診宗數均呈回落趨勢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609333-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609333-20210906.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增968宗新型肺炎確診病例，是今年7月中以來，首次回落至1000宗以下，數字亦是連續15日比一星期前同期下跌。

至於全國確診病例則新增大約8200宗，是超過一個月以來，單日數字首度回落至10000宗以下。至於重症病例有接近2200宗。

日本放送協會報道，東京都上月錄得的12萬5000宗病例當中，接近四分一病例都是在家庭之間感染。當地專家警告，雖然疫情有緩和跡象，但病毒仍有機會在家庭成員之間傳播，目前放鬆警戒仍然言之尚早。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:58:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新西蘭除奧克蘭外大部分地方抗疫限制措施將取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609328-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609328-20210906.htm</link><description><![CDATA[新西蘭總理阿德恩說，除了人口最多的城市奧克蘭，正在全國範圍實施的抗疫限制措施，將會取消。

奧克蘭是近期一波新冠疫情的中心，警戒級別維持在最全面的第4級，最少直至本月14日。奧克蘭以外的地方，警戒級別從第3級，下調至第2級，代表學校、辦公室可以重開，商業活動可以重啟。

阿德恩說已接近趕絕新冠病毒，每天在抗疫方面都有進展，但目前未可掉以輕心，她不想因為太快取消各地所有抗疫限制，導致疫情反彈。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:44:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河內延長居家抗疫限制兩周　嚴防變種病毒蔓延]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609325-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609325-20210906.htm</link><description><![CDATA[越南首都河內延長居家抗疫限制兩星期，停止一切非必要活動，嚴防Delta變種新冠病毒蔓延。

政府在市內設置路障，劃分紅、橙、綠區，代表不同風險。住在紅區的民眾必須留在家中，每個家庭其中一人，必須一星期檢測3次，其他區域居民則每5至7日檢測一次。

當局並展開大型病毒篩檢計劃，安排150萬名住在高風險地區的民眾，接受新冠病毒檢測。

河內近期單日確診病例平均約50宗，疫情爆發至今，累積超過4000宗，疫情並非特別嚴峻，但當局嚴防Delta變種病毒令疫情加劇，實施嚴厲防疫措施。

目前河內三分一居民已打至少一針疫苗，衛生官員促請河內與最大城市胡志明市，在本月15日前，為所有成年居民接種至少一劑疫苗。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:14:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[橋本聖子稱疫情下辦奧運無重大問題屬難能可貴感到自豪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609320-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609320-20210906.htm</link><description><![CDATA[東京奧運與殘奧組委會主席橋本聖子說，日本在疫情大流行期間，舉行了奧運及殘奧會，她對此感到自豪，又說歷史會決定這屆奧運是否成功。

受新型肺炎疫情影響，2020東京奧運與殘奧會，推遲至今年舉行。橋本聖子總結時形容，日本能在疫情全球大流行的情況下舉辦這兩項賽事，期間沒有出現重大問題，實屬難能可貴，奧組委始終將參賽者及日本民眾的安全，放在第一位。

橋本聖子又說，對於未能以完整方式，實現舉辦東京奧運與殘奧會，對她來說，不能說是百分百成功，相信歷史會有公論。

兩項賽事絕大多數比賽，都以閉門方式進行，東京奧組委失去數百億日元的門票收入。被問及如何填補虧損，東京奧組委秘書長武藤敏郎透露，預料東京都政府、日本政府、東京奧組委將進行三方磋商，具體情況會在協商後決定；而根據申奧階段的文件，如果東京奧組委出現虧損，首先會由舉辦城市東京都政府來填補。

武藤敏郎透露，東京奧組委已進入核數及總結階段，但有關兩項賽事的財務結算情況，可能等到明年4月才能完成。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:56:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[默克爾對賀岩突然離世表達哀悼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609307-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609307-20210906.htm</link><description><![CDATA[德國駐華大使賀岩上任不足兩星期突然離世，終年54歲，官方暫時未交代詳情。

總理默克爾發表聲明表示深感震驚，對一位備受尊敬，擁有崇高品格和傑出專業知識的人離世表達哀悼，對能夠與他多年來緊密共事表示感激，並對賀岩的妻子、孩子和家人面對的悲痛深表同情。

在北京，外交部發言人汪文斌表示，中方對賀岩突然離世深感震驚，指賀岩到任後，積極推動雙邊關係，對他的辭世表示哀悼和惋惜，向他的親屬表示深切同情和慰問。中方願為其家人和德國駐華使館處理後續事宜盡可能提供便利。

位於北京的德國大使館下半旗，武警如常站崗，亦有車輛駛進。

路透社引述一名上星期五到賀岩的官邸參加活動的人透露，賀岩當時顯得高興，一切正常。

賀岩在2015年至2021年間在德國總理府工作，做過總理默克爾的外交政策顧問，上月起擔任德國駐華大使。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 17:12:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[記者查詢中方是否獲邀出席塔利班活動　外交部稱沒資訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609297-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609297-20210906.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人汪文斌重申，中方始終尊重阿富汗主權獨立及領土完整。

在例行記者會上，有傳媒查詢中方是否收到塔利班邀請，與土耳其、俄羅斯、伊朗、巴基斯坦及卡塔爾等國家，出席一個專為宣布阿富汗看守政府組成而設的活動。

汪文斌回應時說，沒有可以提供的資訊，又強調中國的立場是一貫及明確，支持阿富汗人民自主選擇符合阿富汗國情的發展道路，亦始終支持阿富汗組建開放、包容、有廣泛代表性的政府，奉行溫和、穩健的內外政策，堅決打擊各類恐怖勢力，與各國特別是周邊國家友好相處。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:36:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲新南威爾士州政府料深切治療病床使用率下月初高峰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609292-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609292-20210906.htm</link><description><![CDATA[澳洲新南威爾士州再多1281宗新型肺炎確診個案，大部分來自首府悉尼；再多5名患者死亡。州長預期，深切治療病床使用率，將會在下月初迎來高峰，為醫療系統增添壓力。至於鄰近的維多利亞州新增246宗病例，是當地今年內的單日新高。

目前澳洲全國只有38%成年人口完成接種疫苗，當局預期到11月初，數字將提升至70%。為加快疫苗接種工作，澳洲政府上星期與英國及新加坡，達成疫苗互換協議，換得總數約450萬劑的輝瑞/BioNTech疫苗，令澳洲本月疫苗供應量倍增。來自英國的首批輝瑞疫苗今天送抵，數量近50萬劑。

根據交換協議，澳洲今年較後時間，要向英國和新加坡，歸還相同數量的輝瑞/BioNTech疫苗。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:21:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班發言人指阿富汗新政府看守性質　反抗領袖稱安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609285-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609285-20210906.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班宣稱已全面奪取喀布爾以北的潘傑希爾省，反塔利班的「全國抵抗陣線」否認。

塔利班發言人表示，將宣布完成組建的阿富汗新政府，會是臨時性質，希望帶出未來會改變的信息，組織的最高領導人阿洪扎達很快會公開露面，而塔利班正努力恢復往來喀布爾的國際航班。

發言人又指，反塔利班陣營其中一名領袖薩利赫，已經逃往塔吉克。薩利赫是已倒台阿富汗政府的副總統，報道指「全國抵抗陣線」的成員除了薩利赫，亦包括已倒台政府的安全部隊人員及地方民兵。

「全國抵抗陣線」領袖艾哈邁德馬蘇德在社交專頁表示自己安全。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 15:55:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班宣稱全面奪取潘傑希爾　反塔利班陣營否認]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609277-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609277-20210906.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班宣稱已全面奪取喀布爾以北的潘傑希爾省，假如屬實，全國所有省份都落入塔利班手中。

社交媒體有照片顯示，塔利班成員站在地方政府建築物的閘前。美聯社引述目擊者說，幾千名塔利班戰士在一夜之間，佔領潘傑希爾多個地區。報道指塔利班戰士與反塔利班武裝份子，在當地有激烈戰鬥，塔利班在星期一宣稱取得勝利，但反塔利班的「全國抵抗陣線」就說，他們仍然身處所有戰略位置，並繼續戰鬥。

「全國抵抗陣線」發言人向英國廣播公司表示，塔利班未攻取潘傑希爾，他拒絕承認塔利班的說法；該組織亦在社交專頁表示，抵抗塔利班及塔利班盟友的戰鬥會繼續，直至自由與公義得到彰顯。

3個星期之前，塔利班控制潘傑希爾以外的所有省份，有報道指塔利班打算在攻下潘傑希爾及控制全國之後，才宣布完成組建看守政府。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:56:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓增1375宗確診　再多6名患者不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609270-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609270-20210906.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1375宗新型肺炎確診個案，再多6名患者不治，累積26萬1778人確診，2327人死亡。

受周末檢測數量大幅減少的影響，新增病例減少。韓聯社報道，由於Delta變種病毒已經擴散至全國，加上中秋節假期將至，確診病例隨時有可能增加，政府已經將防疫措施延長至下月3日。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:50:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[福奇：監管機構或本月20日前批准輝瑞新冠疫苗加強劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609268-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609268-20210906.htm</link><description><![CDATA[美國國家過敏症和傳染病研究所所長福奇表示，監管機構可能在本月20日前批准輝瑞/BioNtech新冠疫苗加強劑，而莫德納疫苗加強劑可能會延遲獲批。

總統拜登8月宣布，計劃從9月20日起為民眾提供新冠疫苗加強劑，應對疫情反彈。福奇接受電視節目訪問時表示，這計劃維持不變。

福奇表示，輝瑞公司已向美國食品及藥物管理局提交新冠疫苗加強劑審批所需的數據，並很可能趕上截止日期，但莫德納公司尚未完成流程。如果不能在本月20日前提交相關數據，莫德納疫苗加強劑就會延遲獲批。

莫德納近日發表聲明稱，已啟動向藥管局提交加強劑審批所需數據的流程。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:31:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班稱完全控制潘傑希爾省]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609267-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609267-20210906.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班發言人穆賈希德表示，塔利班已經奪取潘傑希爾省最後一個據點，完全控制這個位於東北部的省。

社交媒體的圖片顯示，塔利班成員站在潘傑希爾省省長的官邸門口。美聯社引述目擊者表示，數千名塔利班武裝人員一夜間佔領潘傑希爾的八個地區。

反抗力量「全國抵抗陣線」領袖艾哈邁德馬蘇德暫時未有回應。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:13:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國駐華大使賀岩逝世　使館下半旗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609266-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609266-20210906.htm</link><description><![CDATA[德國駐華使館表示，德國駐華大使賀岩逝世。德國傳媒未有交代有關賀岩逝世的其他資訊。

在北京，德國駐華大使館下半旗，武警如常站崗，亦有車輛駛進大使館。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:06:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[剛於上月上任　德國駐華大使賀岩逝世　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609251-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609251-20210906.htm</link><description><![CDATA[德國駐華大使賀岩逝世，終年54歲。大使館在網站發布消息，表示賀岩突然離世，對此深感悲痛和震驚。德國傳媒未有交代有關賀岩逝世的其他資訊。

根據德國駐華使館資料顯示，賀岩1967年在德國北部城市基爾出生，2015年至2021年間在德國總理府工作，做過總理默克爾的外交政策顧問，上月起擔任德國駐華大使。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:50:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[布林肯前往卡塔爾訪問　將與從阿富汗撤走民眾會面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609247-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609247-20210906.htm</link><description><![CDATA[美國國務卿布林肯前往卡塔爾訪問，是自阿富汗塔利班掌權以來首次外訪，將會見從阿富汗撤走的民眾及美國外交官。美國官員表示，布林肯不打算會見在多哈的塔利班成員。

美國在卡塔爾設立的主要軍事基地，至今接收大約55000從阿富汗撤離的人，幾乎佔美軍協助撤離總人數的一半。布林肯說，他將向卡塔爾表達對支持撤離行動的感謝，並會討論與土耳其共同努力，爭取喀布爾機場全面恢復運作，以便向阿富汗民眾提供緊急人道援助。

布林肯當地星期三將轉往美國設於德國的拉姆施泰因空軍基地，那裡是大批等候前往美國的阿富汗人的臨時居所，他又會與德國外長馬斯等討論阿富汗問題。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:43:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班與聯合國官員會面　承諾允許提供人道援助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609242-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609242-20210906.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班與聯合國主管人道事務的官員會面，聯合國發言人表示，塔利班領袖承諾，允許所有有需要的人獲得人道援助，並保證所有人道主義工作人員的行動自由。

塔利班主管政治事務的負責人巴拉達爾等官員，當地星期日在喀布爾與聯合國人道主義事務副秘書長格里菲斯會面，格里菲斯敦促塔利班保護所有平民，尤其是婦女、女童和少數民族。塔利班發言人沙欣表示，聯合國代表團承諾繼續向阿富汗人民提供人道援助。

塔利班星期日公布規管大學上課的措施，要求男女必須隔開，必要時可使用分隔簾。在理想的情況下，女學生將由女教師上課，如果不可行，就要由有品格良好年長男教師授課。女學生必須穿著長袍及戴面紗。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:57:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗抵抗陣線呼籲塔利班停火及參與和談]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609238-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609238-20210906.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班與反抗力量「全國抵抗陣線」在東北部潘傑希爾山谷的戰鬥持續，抵抗陣線呼籲停火，並表示願意參與和談。

抵抗陣線領袖發表聲明，要求塔利班停止在潘傑希爾的軍事行動，並撤出部隊，說如果塔利班停止襲擊，包括前阿富汗安全部隊成員和當地民兵在內的抵抗陣線亦會停止戰鬥。塔利班暫時未有回應。

在周末的戰鬥中，抵抗陣線遭受重大損失，發言人和指揮官喪生。塔利班表示，除了首府巴扎拉克之外，已經控制潘傑希爾其餘地區，但抵抗陣線否認。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:24:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大數百人集會爭取康明凱和邁克爾獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609224-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609224-20210906.htm</link><description><![CDATA[在加拿大渥太華，數百人在加拿大公民康明凱和邁克爾被中國關押1000天參加集會，爭取兩人獲釋。

支持者穿著印有標語的T恤，並拉起寫有「帶他們回家」的橫額，在一個公園聚集。有份參加集會的加拿大外長加諾要求中國當局，讓兩名加國公民回國。總理杜魯多早前表示，政府在過去1000天，利用各種不同方法向中國政府施壓，爭取釋放兩人。

中國駐加拿大大使叢培武表示，最近加方少數政客和媒體等炒作加國公民康明凱和邁克爾被中方拘押1000天，對中國司法機關依法辦案進行無端指責，是嚴重干涉中國司法主權，中方對此表示堅決反對。

康明凱和邁克爾被指涉嫌危害中國國家安全，2018年12月起被扣押，其中邁克爾上月被法院判囚11年，驅逐出境。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:39:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國佛羅里達州發生槍擊　造成4死1傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609218-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609218-20210906.htm</link><description><![CDATA[美國佛羅里達州中部萊克蘭市發生槍擊，造成4人死亡、1人受傷，疑犯被捕。

事發在當地星期日凌晨，警方最初接報有人駕車到住所外，並向女兒發出威脅，但到場後未發現疑犯。警員之後在附近一個地點聽到槍聲，並與疑犯爆發槍戰，疑犯中槍後投降被捕。警方在兩間屋內發現一男兩女和一名嬰兒的遺體，一名11歲女童亦中槍受傷，送院治理。

警方表示，疑犯是一名33歲的退伍軍人，曾經參加阿富汗和伊拉克戰爭，犯案動機仍然調查。據報他可能患有抑鬱。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:01:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[幾內亞政變　總統遭叛軍扣押]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609216-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609216-20210906.htm</link><description><![CDATA[西非國家幾內亞政變。

相信參與策動的將領在電視發表講話，聲稱廢除憲法，解散政府以及關閉陸地及空中邊境，全國實施宵禁。總統孔戴遭扣押的片段被上載到社交媒體。

在當地時間上午，首都科納克里市區傳來多響槍聲，相信來自總統府、國防部所在的卡盧姆區，持續約20分鐘。目擊者透露，下午有民眾在街上慶祝。

一般相信，曾經在法國外籍兵團服役的杜姆布亞涉及參與策動。

聯合國秘書長古特雷斯嚴厲譴責幾內亞以武力奪取政權的行為，法國也譴責，呼籲叛軍釋放扣押的總統。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 06:48:17 +0800</pubDate></item></channel></rss>
