<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 23:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 23:14:59 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[政府將18個指明地方納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609201-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609201-20210905.htm</link><description><![CDATA[政府表示，今日公布的1宗由海外地區抵港輸入個案、患者在過去21天曾在本港居住，並涉及L452R變異病毒株，因此將患者曾到過的18個指明地方納入強制檢測公告，為謹慎起見，已經完成疫苗接種的人士，也須接受強制檢測。

有關地方包括旺角通菜街104-106號地下點點心、旺角麥花臣場館、沙田新城市廣場第一期和金鐘廊Simplylife、中環雲咸街南華大廈地下中國銀行（香港）、中環德己立街The Coffee Academics、深水埗V Walk 2樓魚米、濕地公園、嘉湖海逸酒店第一期、元朗慶年大樓十八座狗仔粉、梅窩中心地下中國熊、梅窩大地塘74 號和天水圍天一商城捌神燒味冰室等。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 23:14:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：支聯會從未停止煽動對國家和對執政黨的仇恨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609198-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609198-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料，但支聯會否認，又表明不會向警方國安處提交任何資料。

新華社發表評論文章，指反中亂港組織支聯會長期以來在香港公開發表顛覆國家政權言論，煽動市民仇視中央政府，即使在香港國安法實施後仍不收手，繼續頑固堅持有關顛覆國家政權的所謂「政治綱領」。

文章指出，所有危害國家安全的組織在香港都不再有生存的空間，認為支聯會已宣布啟動解散表決程序，走向徹底滅亡是歷史的必然，又指危害國家安全是非常嚴重的罪行，必須採取措施加以防範和制止，認為香港警方引用香港國安法要求支聯會提交相關資料，是完全合法的執法行為，批評支聯會妄稱警方行動是「國安濫權」和「無理要求」，顯示支聯會絲毫沒有對法律的敬畏。

文章表示，香港國安法頒布實施後，許多曾與境外反華勢力勾結的反中亂港組織已陸續解散，如今的香港已不再是外國勢力可以呼風喚雨的「不設防的城市」，認為事實會證明支聯會所有自我辯解都極為蒼白與虛偽。

文章指出，該組織在過去30多年借「民主」之名、行反中亂港之實，從未停止煽動對國家和對執政黨的仇恨，肆意挑戰國家安全底線，過去兩年更變本加厲地舉辦非法集會、煽動暴力對抗，毫不掩飾地遊說外國組織干預香港事務，甚至公開推動美國制裁香港，推動「顏色革命」，嚴重損害國家及香港的根本和整體利益。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:44:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港再多43200人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609197-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609197-20210905.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，共有約43200人接種新冠疫苗，包括約1900人接種首劑科興疫苗，約14600人接種首劑復必泰疫苗。另外，有約6100人預約接種疫苗時間。

計劃開展以來，累計接種超過784萬劑疫苗，包括超過424萬人已接種第一劑疫苗。

另外，昨日共有14宗由社區疫苗接種中心或醫管局轄下指定普通科門診診所送院的個案，因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中8人已經出院，兩人留院觀察，3人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:33:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會稱不向國安處提交資料　保安局：須懸崖勒馬]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609195-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609195-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，不會應警方國安處要求，提交成員等資料，並會在今個月25日召開會員大會表決解散議案。

保安局作出嚴正警告，促請有關團體須立即懸崖勒馬，以免承擔法律風險。警方稱留意到有團體表示不會遵從有關要求，必定依法跟進。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:08:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧會閉幕禮　會旗交下屆主辦城巿巴黎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609192-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609192-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會賽事結束，閉幕禮今晚在東京國立競技場舉行，殘奧會會旗由東京交予下屆主辦城巿巴黎，殘奧會聖火熄滅，代表賽事結束。煙花隨即在場館上空發放，場館亦顯示出「巴黎見」的字樣，儀式以一首歌曲「What a Wonderful World」作結。

閉幕禮過程較開幕禮簡僕，氣氛較輕鬆。開始時由一批殘障人士表演電子音樂和歌舞片段作為引子，轉到他們在現場的演出，加入包括街頭舞蹈等年青元素，不同代表團之後陸續進場，香港代表團由羽毛球男子SH6級單打銀牌得主朱文佳擔任持旗手。

不同代表將圓型小鏡貼上東京晴空塔的大型模型上，然後在表演項目中豎立，東京殘奧的吉祥物同時出場。下屆主辦城巿巴黎，除有表演片段之外，亦有轉播當地現場表演片段。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 21:31:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心：密切留意巴西有關「非典型」瘋牛症個案發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609190-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609190-20210905.htm</link><description><![CDATA[巴西農業部表示，由於國內出現兩宗「非典型」瘋牛症病例，決定暫停向中國出口牛肉。

食安中心回覆查詢說，會密切留意有關個案發展和繼續跟進，又表示根據香港法例《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》規定，進口肉類或家禽，包括巴西牛肉，必須附有由食物環境衞生署署長認可的有關來源地當局所發出的衞生證明書，以確保有關食物符合本港法例規定和適宜供人食用。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 21:15:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[胡小玲：港隊殘奧成績相當不錯　直播令市民更留意比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609189-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609189-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會賽事結束，港隊今屆取得兩銀三銅成績。

香港代表團團長胡小玲總結賽事表示，港隊成績相當不錯。今屆賽事受疫情影響，令賽前的比賽減少，除了組織更多隊內賽事備戰，亦有邀請健全運動員協助訓練，認為巿民都能看到港隊運動員全力以赴參賽。

胡小玲又說,，今屆賽事有較多直播，可以令巿民更認識不同比賽項目，而今屆較以往多人留意，亦希望可以令更多殘障人士參與不同的體育項目，日後更有機會代表香港。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 20:58:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[壹傳媒指葉一堅等多名董事離任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609185-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609185-20210905.htm</link><description><![CDATA[壹傳媒公布，公司所有董事辭任。壹傳媒發出公告指，已接獲集團主席兼非執行董事葉一堅，以及獨立非執董Louis Gordon Crovitz、Mark Lambert Clifford及林中仁的書面確認，辭任有關職務。辭任安排將於今晚11時59分生效，壹傳媒股份會繼續暫停交易。

董事會聲明指，由於保安局凍結壹傳媒子公司銀行賬戶，公司亦不能調動其他賬戶資金支付業務費用，又指多名壹傳媒及《蘋果日報》高層及編輯被捕後，當局從未交代涉嫌違法的文章，質疑造成恐懼氣氛，導致壹傳媒剩餘員工中有多人辭職，包括負責壹傳媒上市公司法規遵循事務的員工。

聲明又指出，儘管沒有審判和定罪，但援引《國家安全法》可以影響公司及員工，令壹傳媒可在沒有法院介入的情況下被迫清盤。又認為有序清盤將最符合股東、債權人、僱員和其他相關者的最大利益，希望香港政府允許清盤官完成先前公司及董事被禁止的付款，亦希望清盤官能夠接續完成對公司能夠創造價值的交易，從而產生資金使債權人能夠受益。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 19:54:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬季開鑼　投注額逾14.4億元破紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609182-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609182-20210905.htm</link><description><![CDATA[馬季今日開鑼，香港賽馬會表示，全日賽事投注額達14億4100萬港元，破歷來開鑼日紀錄，也較上季開鑼日的13億7600萬元投注額多4.72%。
 
賽馬會說，今日沙田馬場及跑馬地馬場的入場人數為17563人，去年由於公眾未能入場，人數只有285人。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 19:23:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局嚴正警告不遵從法定要求團體　警方稱必依法跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609180-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609180-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方表示，留意到有團體公然表示不會遵從《香港國安法》法定要求。警方強調， 必定依法跟進。

保安局嚴正警告有團體公然拒絕警方要求，促請懸崖勒馬。

行政會議成員湯家驊說，《香港國安法》實施細則沒有列明警方要求任何人提交資料時必須提出證據，相關人士無權不提交資料。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:48:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會否認為「外國代理人」　稱不會向警方提交資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609179-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609179-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會強烈否認是「外國代理人」，表明不會向警方國安處提交任何資料，質疑警方並無提出理據是濫權及不合理。

支聯會表示，面對日益嚴峻的政治風險，常委會經多次商討，決定將「解散議案」交由會員大會表決，並在本月25日召開特別會員大會。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:43:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增8宗輸入確診　其中3名外傭已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609178-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609178-20210905.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎確診，全部為輸入個案，其中7宗涉及L452R變異病毒株，包括3名已完成接種兩劑疫苗的外傭。

有專家認為菲律賓的疫情持續惡化，建議如果未來一星期持續有抵港外傭確診，需考慮暫停在菲律賓完成接種疫苗外傭來港的安排。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:40:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁育榮：健全與傷殘運動員獎金不應相差太遠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609176-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609176-20210905.htm</link><description><![CDATA[部分參與東京殘奧會的港隊代表返港。奪得一銀一銅的硬地滾球運動員梁育榮表示，比賽過程興奮亦有新鮮感，而且有不少媒體直播賽事，鼓勵其他傷殘人士努力追逐夢想。

梁育榮表示，政府已經向體育學院撥出不少資源，令運動員有固定場地，以及獲得科研及物理治療等支援，但他認為健全與殘疾運動員同樣努力爭取成績，兩者獎金的金額不應相差太遠。

女子硬地滾球運動員何宛淇感謝市民一直關注賽事，形容打入四強並不容易。她又說，人生只有一次，勉勵市民只要有目標和夢想都不要害怕，即使過程中面對很多困難，不要因為小小挫折而打擊信心，相信只要堅持不放棄，可以活出精彩人生。

跳遠運動員鄧雨澤表示，第一次參與殘奧跳遠項目，有點緊張，而且與對手實力差距較大，加上比賽期間溫差較大，增加熱身的難度，令比賽過程不太順利，但認為更重要是能夠在人生中能出席大型賽事。

3名運動員都會參與明年殘疾人士亞運會，他們都說會爭取好成績。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:37:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[部分港隊代表返港　梁育榮冀鼓勵殘疾人士努力追夢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609175-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609175-20210905.htm</link><description><![CDATA[為香港奪得兩面獎牌的硬地滾球隊下午返抵香港，獎牌運動員梁育榮表示，希望鼓勵殘疾人士努力追逐夢想。

行政長官林鄭月娥及行政會議以及立法會都祝賀得獎運動員，並感謝一眾港隊運動員努力。對於奧運及殘奧的轉播問題，林鄭月娥表示，政府會總結經驗，再決定日後的做法。

體育學院主席林大輝，亦感謝所有參加殘奧的運動員，期望社會能繼續支持，在未來的賽事為他們打氣及加油。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:34:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朱文佳及陳浩源分奪銀銅　港隊以兩銀三銅完成今屆殘奧]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609174-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609174-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會晚上閉幕，港隊在最後一個比賽日，於羽毛球項目增添一銀一銅。港隊以兩銀三銅的成績，完成今屆賽事，獎牌榜位列68位。

銀牌由朱文佳在SH6級男單奪得，他將會擔任閉幕禮香港代表團持旗手；陳浩源在WH2級男單取得銅牌。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:31:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解《城市論壇》月中不復播　港台稱不評論內部事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609173-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609173-20210905.htm</link><description><![CDATA[據了解，港台《城市論壇》不會如期在9月中復播。港台發言人表示，節目播放安排及員工調配，屬港台內部編輯事宜，不作個別評論。根據香港電台《約章》，港台編輯自主。
　
港台節目顧問何重恩出席一個活動回應有關問題時表示，不會評論關於節目正常的調動。他說，這一刻體育節目很重要就製作體育節目，並非人手是否足夠問題，人手不足都會去做。

港台節目製作人員工會表示，港台《約章》訂明，港台須「提供開放平台，讓公眾暢所欲言，以不畏懼和不偏私的方式交流意見」，若停播甚至取消《城市論壇》，將嚴重影響港台履行《約章》。工會表示，《城市論壇》播放超過40年，開創香港室外直播論壇先河，屬長壽皇牌節目，希望可繼續保留讓各界發聲的空間。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:21:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊認為無權不按國安處要求提交資料　但可提質疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609172-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609172-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料。行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，根據《香港國安法》有關實施細則，相關人士無權不按國安處要求提交資料，但可提出質疑，例如有關要求是否合法，不過同時或會冒以身試法的風險，因為根據相關細則，任何人不提供資料，可被判監及罰款。

湯家驊說，相關實施細則沒有條文列明警方要求任何人提交所需資料時必須提出證據，因此不能說警方不合理或不合法。

他又說，根據實施細則，任何人如有收取外國政治勢力的資金，並為有關勢力進行活動等，是有機會被視為外國政治組織的代理人。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:11:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：接種疫苗出現樽頸　將調整策略]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609171-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609171-20210905.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，日前召集全港18區民政事務專員、社署的地區福利專員及衞生署同事開會，提出以長者為重點對象的接種新冠疫苗安排。他又說早前在深水埗及油尖旺區舉辦的「長者接種日」，反應正面，期望短期內在全港各區都能開展同類活動，提升長者的接種率。

聶德權在社交平台說，他在會上提出3點要求，包括由民政事務專員擔起統籌角色，聯同社署地區福利專員及衞生署地區同事組成「鐵三角」，結合地區力量，起動街坊，尤其長者接種；其次是推動地區外展接種，在18區舉辦「一站式」接種服務，包括疫苗資訊講座、健康諮詢及即場接種；最後是健康講座、諮詢後務必有跟進行動，令長者安心及放心接種。

政府預計本月底，第一針疫苗接種率有望達7成，但聶德權說，近期打針人數及預約數字均見下跌的趨勢，顯示接種來到樽頸，接種計劃來到「攻堅」階段，當局會調整策略，深入社區，主動接觸接種對象，釋除疑慮，做到「一個都不能少」。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:04:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家稱倘持續有菲傭到埗後確診　應暫停來港工作安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609168-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609168-20210905.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入確診個案，包括3名從菲律賓抵港的外傭，3人帶有L452R變異病毒株，均已接種兩劑新冠疫苗。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，菲律賓近期平均每日確診數目，創疫情以來的新高，並有持續惡化的趨勢，建議當局再檢視未來一星期的情況，如果持續有當地抵港外傭確診，需考慮暫停容許在菲律賓完成疫苗接種的外傭可來港工作安排至少一兩個月，待當地疫情紓緩後再恢復有關措施。

對於政府早前公佈，竹篙灣檢疫中心第一、二期本月底將啟用作外傭抵港的檢疫設施，梁子超認為，在檢疫中心當值工作的大多為流動性較大的人員，例如民安隊等，他們仍然會在社區活動，建議當局應安排較固定人手，並加密有關員工的檢測次數，減低工作人員接觸檢疫人士後受感染，令病毒突破防疫設施走入社區並擴散的機會。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:22:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦批評支聯會無悔過之意　支持警方依法追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609166-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609166-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料，但支聯會否認，又表明不會向警方國安處提交任何資料。中聯辦發言人表示，警方要求支聯會交代相關資料，完全是依法行事，批評支聯會無半點對法律的敬畏之心，亦無絲毫對過往的悔過之意，甚至拒絕提供資料，中聯辦堅決支持警方依法追究、嚴格執法，維護國家安全及香港安寧。

發言人又說，支聯會將啟動解散表決程序，其解體已是「政治事實」，強調在今日香港法治環境和歷史大勢下，一切反中亂港組織都不會再有作亂空間，支聯會的垮台是大勢所趨，中聯辦堅決支持特區政府及警方深入調查、依法追究。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:15:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
