<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 05:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 04:18:30 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[匈牙利與國藥簽意向書　發展基建生產國藥疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610059-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610059-20210911.htm</link><description><![CDATA[匈牙利外交部表示，政府已經與國藥集團的行政單位簽定意向書，將在未來10個月發展所需基建，生產國藥新冠疫苗。

官員指有關協議容許在匈牙利的生產線，透過與國藥共享信息，對任何可能出現的變種新冠病毒，快速作出反應。官員又說，政府計劃在新的疫苗工廠，生產國藥疫苗及匈牙利本土研發的疫苗。

政府已撥款1億8千6百萬美元興建該工廠，預計到明年底，匈牙利在疫苗生產方面能自給自足。

匈牙利累積超過81萬人確診，3萬多人死亡，現時過半人口已完成疫苗接種。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 04:18:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國地方法院裁定蘋果執行限制引導條款屬反競爭行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610057-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610057-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國加州地方法院，就蘋果公司與一間遊戲開發商之間涉及反壟斷的訴訟，作出裁決。

法官頒令，蘋果將不再可以禁止開發者，提供連結或其他方式，導引用戶繞過應用程式內支付功能。法官指出，蘋果執行限制引導條款，是反競爭的行為。

訴訟源於應用程式開發者存在已久的投訴，他們一直爭取可以將用戶，重新定向到第三方網站訂閱或購買數碼內容，但此舉不利於蘋果公司旗下應用程式市場的銷售。

今次裁決結束了兩間公司之間關於蘋果應用程式市場的政策，是否扼殺競爭的部分爭拗。雖然蘋果面對的部分指控不成立，但根據加州法例，被裁定從事反競爭行為的蘋果，必須修訂應用程式市場政策，放寬對應用程式內購買的控制。法庭的命令將於12月生效。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:49:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黎巴嫩候任總理宣布組成新政府　承諾力阻國家經濟崩潰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610056-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610056-20210911.htm</link><description><![CDATA[黎巴嫩候任總理米卡提宣布組成新政府，打破當地近一年政治僵局。

總統奧恩與米卡提在首都貝魯特，簽署新政府組成法令，新政府包括24名成員。

米卡提見記者時說，黎巴嫩的經濟形勢非常嚴峻，他將不遺餘力聯繫國際組織，獲取援助以確保國民基本需求。他承諾會全力以赴阻止黎巴嫩經濟崩潰，令國家重現繁榮。

現年65歲的米卡提，曾於2005年及2011年兩度出任黎巴嫩總理。去年8月，時任總理迪亞卜因貝魯特港口大爆炸，宣布政府總辭，成為看守政府。同年10月，哈里里獲授權組閣，因與奧恩有分歧，一直無法完成。今年7月哈里里宣布放棄組閣，米卡提被任命出任新總理。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:21:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國有共和黨人及自由倡議者反對拜登提出的疫苗新規定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610054-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610054-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國共和黨人及自由倡議者，反對總統拜登提出的接種新冠疫苗新規定，有國會議員、州長及政黨人士更揚言，當新規定正式生效，就會訴諸法庭，以保護美國民眾及他們的自由。

有非牟利公民組織批評，有關規定超出美國憲法賦予行政部門的權力，反映拜登政府的構思並不周全。組織強調，聯邦政府並無相關權力，亦無部門有任何權力，強迫任何規模的私人機構僱主，強制人員打針。

被問到可能面對法律挑戰，拜登回應說感到很失望，因為一些共和黨州長，不在乎孩子及社區健康。

拜登早前宣布，勞工部正制訂緊急規定，要求所有僱員人數超過100人的僱主，必須確保員工完成疫苗接種，或每星期接受病毒檢測。拜登又要求所有聯邦工作人員、與聯邦政府有業務往來的承包商僱員，以及醫護人員都需接種疫苗，相關規定將影響近1億美國人。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 01:53:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[意國藥監機構籲勿濫用未經許可抗病毒藥物治療新型肺炎]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610052-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610052-20210911.htm</link><description><![CDATA[意大利藥監機構呼籲，不要濫用未經許可的抗病毒藥物治療新型肺炎，否則可能對健康構成潛在危險。

該機構表示接獲通知，衛生當局收到大量進口一款抗病毒藥物的申請，該款藥物未在意大利獲授權使用，但在巴西合法註冊及銷售。

機構指出，有意大利消費者要求，以藥物標示外使用的方式，在原本用途以外採用該款藥物，作為預防新型肺炎的治療方式，替代獲許可的新冠疫苗。

機構強調，使用該款藥物預防新冠病毒，在有效性及安全性方面，沒有任何證據支持，機構屬下的科學委員會，亦無授權為該款藥物進行臨床測試。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 01:17:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北溪-2天然氣管道完成建設　計劃年底前投入營運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610049-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610049-20210910.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯宣布，北溪-2天然氣管道完成建設。

俄羅斯天然氣工業股份公司在社交平台宣布，北溪-2天然氣管道建設，已於昨日上午全部完成，計劃在今年年底前，投入營運。

北溪-2天然氣管道從俄羅斯經波羅的海海底到德國，項目管道由兩條支線組成，根據設計，每年輸氣能力約為550億立方米，可繞過烏克蘭把俄羅斯天然氣輸送到德國及歐洲其他國家。

美國長期以來反對北溪-2項目，指北溪-2是俄羅斯地緣戰略項目；德國與俄羅斯就強調是商業項目。俄羅斯指責美方阻撓北溪-2項目，是為了搶佔俄羅斯的能源市場份額，企圖向歐洲高價兜售更多美國天然氣。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 23:59:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國駐英大使稱新疆教培中心屬反恐和去極端化預防措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610048-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610048-20210910.htm</link><description><![CDATA[中國駐英大使鄭澤光表示，所謂涉疆問題根本不是人權、民族、宗教問題，而是反暴恐、反分裂、去極端化問題；事實上新疆教培中心並非甚麼「集中營」，而是預防性反恐和去極端化的舉措，所謂的「種族滅絕」更是無稽之談。

鄭澤光說，所謂「維吾爾特別法庭」，本質上是抹黑中國形象的政治操弄，這個「法庭」實質上是反華勢力資助的民間機構，是不折不扣的「偽法庭」，沒有任何國際法依據和效力，設立的目的就是為了誤導英國民眾、破壞兩國人民友好、干擾中英關係順利發展，中方堅決反對並強烈譴責有關惡劣行徑。

中國駐英國大使館與新疆維吾爾自治區政府，聯合舉辦涉疆問題網上新聞發布會，鄭澤光在發布會上發表有關講話。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 23:59:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國指塔利班對待和平示威的手法越趨暴力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務辦公室表示，阿富汗塔利班對待和平示威的手法越趨暴力，包括使用實彈、警棍和鞭驅散示威者，造成至少4人死亡。

發言人又說，收到報告指，塔利班對參與示威的人士進行逐家逐戶搜查，有報道示威活動的記者亦受到恐嚇，其中一名記者的頭部被踢，並被告知他沒有被斬首是很幸運。發言人呼籲塔利班停止使用武力，並允許和平示威。

另外，已經被推翻的阿富汗政府駐聯合國代表較早時在安理會會議上，表示除,非塔利班組建的政府確實具包容性，並以民眾的自由意志為基礎，否則促請各國不要承認塔利班政府。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 21:04:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平同默克爾通電話　談及阿富汗問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平同德國總理默克爾通電話。

《新華社》報道，習近平強調，近年來，中德各領域合作在疫情形勢下展現出強大韌性。中德推動中歐如期完成投資協定談判，共同倡導多邊主義，維護自由貿易，積極應對氣候變化，攜手為維護世界和平穩定作出積極貢獻。中德關係之所以能取得巨大成就，根本原因在於雙方相互尊重、求同存異，注重合作共贏，推動優勢互補。

默克爾表示，近年來德中、歐中關係發展有很多值得總結之處。德方希望同中方加強疫苗合作。

另外，默克爾通報了對當前阿富汗局勢的看法，表示希同中方在聯合國等多邊框架下加強溝通協調。習近平強調，中方倡導不同文明共存互鑒，反對干涉別國內政，願同包括德國在內的國際社會一道，為阿富汗真正實現和平穩定作出建設性努力。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:19:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗將再有國際特殊航班從喀布爾機場起飛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</link><description><![CDATA[阿富汗首都喀布爾機場恢復國際航班之後，第二架特殊包機將在當地星期五飛往卡塔爾多哈。

首班載有包括英國和美國公民在內的大約200人的客機，已經在當地星期四抵達多哈。美國讚揚塔利班表現出務實和合作精神，認為是積極的一步。

一直與塔利班合作重開機場的卡塔爾官員表示，機場國際航班已經恢復運作，但目前只限營運特殊包機。塔利班表示，將很快重啟商業航班，但先要確定機場保安工作由誰負責。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:07:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科興疫苗三期臨床試驗　在南非對象是半歲至17歲群組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609987-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609987-20210910.htm</link><description><![CDATA[中國科興的新冠疫苗展開第三期全球臨床試驗，在南非會用在6個月至17歲的幼兒及年輕人群組，評估療效、免疫和安全性。

科興同合作夥伴表示，這項全球性的臨床試驗約有14000人參與，當中包括智利、菲律賓、肯尼亞及南非，約有2000人在南非參與臨床試驗，已獲當地監管部門批准，參與的首名幼童預料在當地時間星期五接受注射。

科興同合作夥伴強調，是要評估幼兒及年青人在接受科興的兩劑疫苗後，對已知新冠病毒病徵的療效。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:47:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河野太郎正式宣布參選自民黨總裁　成參選的第三人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609978-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609978-20210910.htm</link><description><![CDATA[日本行政改革擔當相河野太郎在國會召開記者會，正式宣布將會競逐月底舉行的自民黨總裁選舉。

共同社報道，河野太郎表示，已經在早上內閣會議前與首相菅義偉會面，並向對方透露參選意向。他將會以「推動日本前進」、與「改變自民黨與政治」兩個競選標語拉票。

現年58歲的河野太郎，是前眾議院議長河野洋平的兒子，成為第三位宣布參選的自民黨成員。他在早前的民調領先已公布參選的前外相岸田文雄、以及前總務相高市早苗。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:41:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京冀塔利班言出必行　與「東伊運」徹底切割]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609980-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609980-20210910.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，中方多次就「東伊運」問題向阿富汗塔利班表明嚴重關切，對方有鄭重的承諾。中方希望阿富汗塔利班言出必行，同「東伊運」等恐怖組織徹底切割，予以堅決打擊。同時加強與鄰國的合作，使阿富汗不再成為恐怖勢力的滋生地、庇護所和擴散源。

趙立堅表示，「東伊運」是被聯合國安理會列明的國際恐怖組織，對中國國家安全和領土完整構成直接威脅，是影響地區安全穩定的一大禍害，也是寄生在阿富汗肌體上的一顆毒瘤，徹底消滅「東伊運」是包括阿富汗在內的國際社會的共同責任。

塔利班駐多哈辦事處發言人昨日表示，不會容許「東伊運」等組織在阿富汗有任何的訓練場、資金募集和士兵招募，但未有明確回應會否將在阿富汗的「東伊運」成員引渡到中國。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:17:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩夫婦到錦繡山太陽宮參拜　未見金與正引猜測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609975-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609975-20210910.htm</link><description><![CDATA[北韓領袖金正恩和夫人李雪主在建國73周年紀念日，到錦繡山太陽宮參拜，瞻仰已故領袖金日成父子遺體，但北韓官方傳媒發放的照片，並未見金正恩妹妹、勞動黨中央副部長金與正的照片，昨日的閱兵片段亦沒有出現金與正的身影，引起外界猜測。

韓聯社報道，以往即使北韓媒體沒有提及金與正的名字，她亦會經常在照片或錄像中亮相。金與正上一次公開露面是本月2日坐在旁聽席上列席政治局擴大會議。

南韓統一部表示，關注金與正缺席紀念活動的情況，又說今次閱兵儀式上沒有提及對韓等對外關係，會留意北韓月底舉行的最高人民會議及下月10日的建黨節活動，綜合研判朝方今後的政策基調。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:51:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[燦都逼近菲律賓及台灣　台灣或下午發布陸上颱風警報]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609953-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609953-20210910.htm</link><description><![CDATA[超強颱風燦都集結在高雄之東南偏南約6百多公里，大致移向呂宋海峽至台灣一帶。

菲律賓國家氣象局預計，燦都將於今日較後時間，掠過菲律賓東北部地區，呂宋北部的卡加延省有3萬多人居住的聖安娜鎮，以及巴布延群島將會出現具破壞性的烈風，省長呼籲政府人員做好房屋加固工程。

台灣的氣象部門清晨發布海上颱風警報，燦都的最高陣風達到每小時234公里，暴風圈正朝著巴士海峽接近，對巴士海峽構成威脅，氣象局可能在下午發布陸上颱風警報。至於颱風會否登陸台灣，按目前路徑來看，仍然有變數。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:58:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平：中美應推動關係回正軌　拜登：不因競爭陷衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，新華社報道，習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策導致中美關係遭遇嚴重困難。當前國際社會面臨許多共同難題，中美應該拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

新華社引述拜登表示，美中如何互動相處很大程度上將影響世界的未來。兩國沒有理由由於競爭而陷入衝突。拜登又說，美方從來無意改變一個中國政策，願同中方推動美中關係重回正軌。

白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、以及價值觀和觀點分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登又強調美國對印太地區與世界和平、穩定與繁榮的長久利益。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1892宗確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609943-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609943-20210910.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1892宗新型肺炎確診個案，累計超過26萬9千宗確診，新增個案絕大部分屬社區感染，超過七成來自首都圈，新增5宗死亡病例，累計2348人不治。

韓聯社報道，首都圈單日新增社區感染病例，連續三日維持在1400宗左右，疫情可能進一步擴散。政府認為首都圈疫情，可能隨著中秋假期返鄉人潮，波及全國各地，呼籲全民遵守防疫守則。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:56:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平與拜登通電話　稱中美應推動兩國關係回正確軌道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</link><description><![CDATA[央視報道，國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，就中美關係和雙方關心的有關問題進行坦誠、深入、廣泛的戰略性溝通和交流。

習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策令中美關係遭遇嚴重困難，這不符合兩國人民根本利益和世界各國共同利益。中美能否處理好彼此關係，攸關世界前途命運，中美合作，兩國和世界都會受益。中美關係不是一道是否搞好的選擇題，而是一道如何搞好的必答題。

習近平強調，中美應該展現大格局、肩負大擔當，堅持向前看、往前走，拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

美國白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、價值觀及分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登強調美國對印太地區的和平、穩定和繁榮的持久利益，兩人認為兩國在競爭的同時，應確保不會陷入衝突。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:55:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮：拜登與習近平通電話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國白宮表示，總統拜登與中國國家主席習近平通電話，兩人就兩國擁有共同利益、價值觀及分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。

白宮表示，拜登強調美國對印太地區的和平、穩定和繁榮的持久利益，兩人認為兩國在競爭的同時，應確保不會陷入衝突。

路透社報道，拜登與習近平對上一次直接溝通，是在接近七個月之前，今次亦是拜登在今年1月上任以來，兩人第二次通話。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:13:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：美國有建議發行數字美元抗衡虛擬加密幣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</link><description><![CDATA[薩爾瓦多早前將比特幣合法化，是全球首個以虛擬加密貨幣為法定貨幣的國家，但比特幣的幣值近日大起大跌，令外界進一步質疑虛擬加密貨幣合法化的可行性。

在美國，金融初創及虛擬加密貨幣已經成為一門新興行業，市面出現多款虛擬加密貨幣，部分政府官員及國會議員要求加快趕上這種趨勢，避免市場和投資者利益受損。其中一種意見提出，由官方發行數字美元，令市場不再需要以美元計價的虛擬加密貨幣。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:10:31 +0800</pubDate></item></channel></rss>
