<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:30:49 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 16:18:48 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李慧詩首圈比賽擊敗立陶宛古碧基蒂晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604640-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604640-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在首圈的比賽，擊敗立陶宛的古碧基蒂晉級。

李慧詩在資格賽排第9，古碧基蒂排第16。首圈比賽是一場過決勝，李慧詩先起步，頭一圈雙方表現謹慎，慢速前進。第二圈古碧基蒂在外檔加速，超越李慧詩，帶前超過1個車位的距離。

李慧詩在最後一圈力追，到最後的彎位追近對手，再在最後直路超前，先過終點勝出，晉身下一圈比賽。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:18:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關搗破元朗獨立屋大麻種植場　料運作不足四個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604638-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604638-20210806.htm</link><description><![CDATA[海關在元朗一間獨立屋單位搗破歷年最大的大麻種植場，檢獲1043棵大麻植物，包括5公斤大麻花，總市值超過7000萬元，拘捕一名47歲本地男子。

海關說，調查相信有關種植場只運作3至4個月，未到收成期，相信已成功阻截大批大麻毒品流入市場。海關又指，場內有精心的設計和規模，劃分不同成長期的種植區，包括3星期至11星期不等的大麻植物，也有只生長幾天的幼苗，另外設有大麻花烘乾的區域。

海關在行動中檢獲一批設備，包括太陽燈、通風設施、時間器和二氧化碳產生器等種植工具，關員進入單位時，有關設施全部運作中。

海關指，獨立屋樓高3層，面積約700呎，隱蔽性非常高，估計單位規模可在一年內種植兩噸大麻，市值達兩億7000萬元，關員又在單位內檢獲石油氣罐，代替傳統使用的電力為種植設施供電，相信不法份子借此減低單位用電量，減低執法部門對單位的懷疑。

被捕男子報稱無業和租住涉案單位，海關相信，大麻場有集團控制，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:13:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新一批逾95萬劑復必泰疫苗付運抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604637-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604637-20210806.htm</link><description><![CDATA[最新一批復必泰新冠疫苗付運抵港。

復星醫藥今日將BioNTech製造並於德國Baxter廠房封裝的最新一批、約95萬6千劑復必泰疫苗付運抵港。

當局表示，新一批次復必泰疫苗今日抵港後，工作人員隨即檢查及核對，以確保疫苗符合產品規格及相關的冷鏈運輸標準。

政府會把疫苗存放在經驗證的超低溫冷藏櫃，按藥廠指定的溫度妥善保存。這批疫苗的藥瓶標籤包含英文及簡體中文，是根據已批准的規格在德國的藥廠製造及封裝。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:09:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英仙座流星雨下周四晚至周五凌晨再現本港夜空]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604636-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604636-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港今個月會出現英仙座流星雨，康文署說，這次是今年觀測條件最理想的流星雨之一，本地最佳觀賞時段為本月12日晚上約10時至13日凌晨約5時。香港太空館本月12日晚上10時起在網上直播是次流星雨現象。

流星雨發生時，流星像是從星空中輻射點向外散射而出。英仙座流星雨的輻射點會在本月12日晚上約10時從東北方升起，隨著輻射點慢慢升高，流星的數量亦隨之增加。如果天氣情況良好，市民在視野廣闊而且光害影響輕微的地區，如西貢郊區和大嶼山南部，在高峰期間每小時有機會看到約20至30顆流星。

太空館屆時會透過其YouTube頻道直播是次流星雨現象，並由館長們即時講解流星雨背後的天文知識和各種觀測方法。當局提醒，天文觀測容易受天氣影響，市民外出觀賞天象時應留意最新的天氣情況，並遵守最新的防疫措施。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:47:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳擔任奧運閉幕禮港隊持旗手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604635-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604635-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港奧運代表團在東京舉行記者會，宣布將由在女子空手道個人形項目取得銅牌的劉慕裳，擔任奧運閉幕禮港隊的持旗手。

劉慕裳表示，今次奧運之旅是「幸運加上幸運」，能夠取得獎牌又能擔任持旗手，實在令人難以置信。她又提到，回港後希望能與家人見面，與師傅及朋友見面。

劉慕裳表示，下一個目標是11月舉行的世錦賽，她說自己仍有不少地方要改善，包括力量及穩定性。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:40:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅遊業僱員總會一連三日辦市集冀助從業員渡過難關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604634-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604634-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港旅遊業僱員總會聯同其他業界團體，一連三日舉辦旅遊業市集，售賣各地旅遊的貨品及手作產品，希望刺激本地消費，協助旅遊從業員渡過難關。

工聯會副理事長林志挺指，目前行業進入冰封狀態，政府提供的資助有限，旅遊從業員生計大受影響，因此業界作出不同嘗試設法自救，希望透過今次市集，為各從業員提供免費場地當市集檔主，亦期望為他們帶來創業轉型的機會。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:39:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩晉級奧運場地單車女子爭先賽淘汰階段比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604632-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604632-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在資格賽200米計時賽以10秒538完成，比她保持的亞洲紀錄慢0.151秒，總成績排第九，晉身至淘汰階段比賽。

這個項目原本有30人參賽，昨日在凱林賽「炒車」受傷的荷蘭車手退出，餘下選手中最快的24人可以晉級。

結果頭17名車手做出時間都快過上屆所創的10秒721奧運紀錄，最快的是德國選手費德列治，時間是10秒31，第二快是世界紀錄保持者、加拿大的米切爾，第三是德國軒絲，李慧詩則排第九。

港隊另一名代表李海恩的時間是11秒232，排第28，未能晉級。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:35:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[吳秋北稱重視選委會　鼓勵各行業工會屬會參與選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604631-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604631-20210806.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日開始接受提名，工聯會會長吳秋北表示，工聯會重視選舉委員會，鼓勵各個行業工會屬會參與選舉。

吳秋北說，選委會中勞工界別有60席，知道已有50個工會的代表會參選，他不排除陸續有更多工聯會屬會參與，希望帶動更多從業員的意見到選委會，令香港政治參與更均衡。

他說，工聯會有和其他友好工會聯繫，一同和衷共濟，支持新制度下貫徹落實愛國者治港，為香港良政善治作出努力；希望政府能對症下藥，為市民提供更多就業機會。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:34:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華指個別行業受疫情困擾　政府措施冀助逆境中維持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604629-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604629-20210806.htm</link><description><![CDATA[對於有五成合資格接種疫苗人士已至少接種一劑疫苗，商務及經濟發展局局長邱騰華表示，能為社會提供較安穩及個人較安全的措施，亦有空間給工商百業逐步恢復。

邱騰華出席工展會購物節開幕禮後表示，政府透過預算案及防疫抗疫基金，投放不少於3000億元支助工商百業及就業，雖然經濟復蘇有明顯勢頭，但個別行業仍然受困，例如旅遊業，政府所有措施是有針對性，希望一些行業能在逆境中維持，免於倒閉。

他又說，在有疫情發生的地方，當局會每日審視情況，在防疫及恢復經濟之間作平衡，但不是一刀切，例如廣東省一些關係密切的地區，如疫情安穩，會保留彈性措施。

邱騰華強調，本港防疫措施以科學為本及公眾安全為首要，如果個別地區出現疫情，大家都會採取相應措施避免個案輸入，例如「回港易」的安排，有因地區風險作出調整，同會保留彈性。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:19:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗確診輸入個案　兩男女分別從俄羅斯及美國抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604624-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604624-20210806.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，均屬輸入個案，其中由美國抵港後女子，曾在港接種兩劑復必泰新冠疫苗。　

至於近日確診的源頭不明本地個案，暫時沒有密切接觸者對病毒檢測呈陽性。另外，初步確診約5宗。

新增兩宗輸入個案，分別來自俄羅斯及美國，兩人並無病徵。其中一名36歲女子由美國抵港後，入住灣仔帝盛酒店，她5月時在香港完成接種兩劑復必泰疫苗，6月29日在港的血液樣本檢測對抗體呈陽性。另一名由俄羅斯抵港的41歲男患者，被驗出帶有L452R變種病毒株。

另外，衞生防護中心接獲通報，日本一宗確診個案，涉及一名29歲女子，她在上月29日乘搭CX520航班離港前往日本，翌日病毒檢測結果呈陽性，並無病徵。

這名女子分別在4月及5月，於本港先後接種兩劑復必泰疫苗，潛伏期間曾於大嶼山愉景灣尚堤映蘆6座居住，在尖沙咀美麗華廣場A座21樓2107室工作，有關地點已納入強制檢測公告。

中心表示，繼續與日本衞生當局跟進，並展開流行病學調查。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:00:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[友人塗鴉「光時」等字句　把風男子認刑毀判社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604623-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604623-20210806.htm</link><description><![CDATA[一名26歲園景建築學士畢業生去年3月，在何文田愛民邨負責把風，他的朋友期間塗鴉「光復香港　時代革命」等字句，被告早前承認一項刑事損壞罪，今日在九龍城裁判法院被判接受160小時服務令。

裁判官鄭念慈判刑時指，被告認罪、有悔意，對事件有深刻反省，而且多次主動提出賠償，考慮到他獲僱主支持，相信重犯機會低，因此採納報告建議判處中期的社會服務令。

辯方引述社會服務令報告指，被告乃合作和有禮貌的年輕人，事件留下深刻教訓，他明白本案可能會影響自己的將來，對於當初未有阻止朋友違法或拒絕對方要求深感後悔，他的僱主亦願意就社會服務令遷就被告上班時間，希望法庭採納報告建議。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:56:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民稱於工展會購物節要用盡二千元消費券並不困難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604619-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604619-20210806.htm</link><description><![CDATA[工展會購物節今日起一連3日在亞博館舉行，有市民在開幕不足兩小時已買滿一輛購物車的貨品，包括食品、口罩等準備離開，並表示可能明天再進場。市民提到，部分商戶未能使用消費券，感到不方便，但不影響他的購物意欲。

有市民說，留待在工展會購物節使用消費券，已用約1千元購買兩個坐墊，亦有購買其他食品，認為要用盡2千元消費券並不困難。

有商戶的鮑魚汁套裝由原價180多元減至89元，形容是「劈價」，指生意比想像中好約5成，又指明日可能會加價。他又提到，早前申請電子支付裝置不成功，所以攤位未能使用消費券。

另外，有可以使用消費券的商戶說，約有6至7成顧客使用消費券，但擔心若人流增多，會影響網絡，出現「斷網」情況。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:45:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[藏鐳射筆及噴漆等　兩男女分別被判囚及社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604618-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604618-20210806.htm</link><description><![CDATA[前年太子站「8.31事件」事發半年後的活動中，一對男女在旺角被搜出噴漆、螺絲批及鐳射筆等，分別被裁定「管有物品意圖損壞財產」及「在公眾地方管有攻擊性武器」罪成，兩人在九龍城裁判法院，分別被判入獄6個月及220小時社會服務令。

辯方求情指，女被告因父親早逝，要照顧長期病患的母親，承諾會遠離非法活動；而男被告與母親相依為命，亦對患情緒病的妻子不離不棄。

裁判官鄭念慈判刑時說，考慮到未有證據顯示女被告曾使用涉案噴漆及螺絲批，決定判處社會服務令。至於男被告，裁判官說，在求情信中看不到悔意，案發當日是「8.31事件」後的半年，事發地點多人聚集，不接納被告稱一時大意攜帶鐳射筆。

裁判官又說，縱使未有證據證明被告曾使用鐳射筆，但該鐳射筆所屬的級別，可傷害警員眼睛，最終判監6個月。

同案另一名24歲被告，被裁定在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪成，下星期一判刑。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:41:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[26間社區疫苗接種中心延長運作1個月　至10月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604612-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604612-20210806.htm</link><description><![CDATA[26間社區疫苗接種中心延長運作一個月至10月31日。政府宣布，明日上午9時起，陸續開放下月一日起的預約名額，讓市民預約接種第一劑疫苗。有關中心下月繼續提供首劑疫苗接種，10月提供第二劑疫苗接種。

政府發言人表示，疫苗接種需求近來增加，如果現時接種速度能保持或提升，相信到下月底，有機會達至7成合資格人口已接種最少一劑疫苗，因此決定延長接種中心運作。

另外，伊利沙伯體育館、香港國際機場及鴨脷洲體育館的社區疫苗接種中心，運作至9月底後關閉。發言人指，伊利沙伯體育館和香港國際機場的接種中心整體使用率偏低，本月仍會提供首劑疫苗接種服務，下月提供第二劑接種。至於鴨脷洲體育館的接種中心，10月1日起與同區的港怡醫院社區疫苗接種中心合併。

銅鑼灣香港中央圖書館的社區疫苗接種中心將於10月1日遷往渣華道體育館，繼續提供科興疫苗接種服務。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:07:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞稱搜查電子器材須符合數個條件已平衡權利及私隱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604609-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604609-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》的法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為而提出的修例建議。

修例賦予私隱專員刑事調查及檢控權力，包括在緊急情況可以在沒有手令下，搜查及拘捕疑犯，又或搜查其電子器材等；議員謝偉俊關注當局如何平衡市民的權利及私隱。

政制及內地事務局局長曾國衞表示，如要搜查某人電子器材，必須具備數個條件，包括合理地相信有「起底」事件發生、有關資料在涉事電子器材中、並要在緊急情況下進行，而過程中只限相關訊息，並非整個電子器材的內容。在完成查閱後，執法當局要盡快撰寫報告給當事人檢視，他相信已作平衡。

私隱專員鍾麗玲表示，執法人員只會「望一望」有關電子器材，至於入屋搜查就必須要有法庭手令，如果在沒有手令下作出截查，主要涉及懷疑某人屬於疑犯，或差不多進行拘捕，再去檢視某人身上的電子器材是否有相關證據。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:54:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[百分百擔保特惠貸款騙案涉銀行前線職員強積金中介人等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604608-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604608-20210806.htm</link><description><![CDATA[警方首次破獲大型串謀詐騙「百分百擔保特惠貸款計劃」案件，涉及1億4千萬港元，被捕的56人來自至少3個犯罪集團，包括集團主腦、秘書服務公司職員、銀行前線職員、強積金中介人、部分人有三合會背景，被捕人士獲准保釋。

案件由積金局收到強積金受託人舉報後，轉介警方。警方說，犯罪集團自去年年中起，透過購買數十間空殼公司，以虛假文件虛報公司有實質業務並營業額下跌，又在網上招攬其他人假扮「影子員工」，再串通銀行職員及強積金中介人，詐騙當局為中小企提供的「百分百擔保特惠貸款」，案中聲稱的受僱員工，其中一人最多同時報稱為11間公司的僱員。

警方同時發現另外30間可疑公司，涉及申請超過1億元貸款，不排除有更多人被捕。

香港按證保險有限公司表示，去年4月推出「百分百擔保特惠貸款計劃」至上月底，合共批出4萬宗申請，涉及貸款657億港元，2萬5千家企業受惠。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:49:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧琼促政府謹慎處理加強解說及宣傳選委會功能與角色]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604607-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604607-20210806.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉，提名期今日開始至本月12日結束，民建聯主席李慧琼促請政府認真及謹慎處理，加強解說及宣傳選委會的功能與角色。

她指出，選委會在政治上發揮重要作用，包括提名及選舉行政長官和立法會議員，這次是在完善選舉制度後舉行的首場選舉，加上疫情依然反覆，當局應謹慎處理及加強解說。

李慧琼透露黨內不少成員正積極準備並考慮參選，正與不同界別協調。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:45:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勞工處提醒外傭及僱主下周一起入境防控有新措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604603-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604603-20210806.htm</link><description><![CDATA[勞工處提醒外籍家庭傭工及僱主，政府將在下周一實施新入境防控措施，現時身處菲律賓和印尼的外傭，如果在離開香港前已經在港完成接種疫苗，可根據新措施來港工作。

政府早前宣布的新入境防控措施，施適用於來自新組別A組指明地區，包括菲律賓和印尼的外傭，如果外傭早前已在香港完成接種疫苗，他們可根據新措施登上來港的航機，但須遵守相關要求，包括登機前必須持有預定起飛時間前72小時內進行的核酸檢測陰性結果證明，及指定檢疫酒店預訂房間的確認書，租住期為外傭抵達香港當日起計不少於21晚。

至於不持有認可接種疫苗紀錄的外傭，政府正與主要外傭輸出國的駐港總領事館，包括菲律賓和印尼，商討如何確認當地接種疫苗紀錄的真確性，以容許在當地完成接種疫苗的外傭來港工作。此外，政府計劃安排這些外傭集中於一至兩間酒店接受檢疫，並正商討細節，確定安排後，會另行公布詳情。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:34:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關搗破元朗栽植場檢獲懷疑大麻植物約值7000萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604601-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604601-20210806.htm</link><description><![CDATA[海關在元朗進行緝毒行動，搗破一個懷疑大麻栽植場，檢獲一批懷疑大麻植物，共重約465公斤，估計市值約7000萬元，是海關歷年最大宗大麻栽植場案件。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:26:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立會法案委員會審議政府打擊起底行為而提出的修例建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604599-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604599-20210806.htm</link><description><![CDATA[立法會修訂《私隱條例》的法案委員會舉行首次會議，審議政府打擊「起底」行為而提出的修例建議。

政府強調，修例是針對惡意「起底」行為，不存在以言入罪。對於修例設有域外管轄權，有議員關注如何在海外執法，當局承認，海外執法有複雜性，要視乎程度及性質。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 12:20:36 +0800</pubDate></item></channel></rss>
