<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 14:02:26 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[陳建強不同意本港公民社會受威脅　熱議議題可公開討論]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608920-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608920-20210903.htm</link><description><![CDATA[香港專業人士協會主席陳建強在本台英文台節目說，不同意本港的公民社會受到威脅。

他指出近日一些熱議的議題，包括有關立例禁止電子煙及加熱煙產品，以及解決本港醫療人手短缺問題等，正反映不論支持抑或反對意見，都可以在社會上公開討論，這個情況與以往無分別。

對於律師會改選部分理事，人民日報及行政長官林鄭月娥先後提醒律師會，不要被政治凌駕專業，否則或終止彼此合作等，最後有關選舉均由被視為專業派的候選人勝出。陳建強相信，選舉結果是會員按希望律師會專注的方向作出選擇。

曾為香港電台顧問委員會主席的陳建強認為，不論視這些有關評論為善意忠告、警告、抑或威嚇，不同人有不同看法，從選舉結果可以見到，律師會的會員基於可能的後果而作決定。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:02:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[舞蹈導師抽脂昏迷後不治案　法官押後至本月21日判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608918-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608918-20210903.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞老師李嘉瑩於2014年在進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫關孝孜被控一項誤殺罪，案件經過29天審訊後，陪審團早前裁定被告罪成。法官李素蘭於高等法院聽取辯方求情後，下令索取創傷報告，以了解事件對事主家人的影響，案件押至本月21日判刑。

38歲被告關孝孜被控一項誤殺罪，控罪指被告於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓的「重生植髮中心」，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:56:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大二號橋案　法官稱有被告沒離現場與示威者裝束相同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608917-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608917-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中兩人另被裁定管有攻擊武器罪名成立。5名被告分別是劉晉旭、符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓。

區域法院暫委法官張潔宜裁決時表示，不接納辯方所指，控方有可能錯誤識別劉晉旭的身分，當時催淚煙未散去，警方能清晰辨認他，又表示劉晉旭在情況混亂下，仍走向二橋方向，並穿上護脛及戴上防毒面罩，阻止警員辨別身分，行為與他表示希望離開的想法，並不一致，裁定暴動及使用蒙面物品罪成。

法官又表示，符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓，沒有選擇在示威者第4次衝擊前或期間離開現場，裝束與其他示威者類同，屬有意圖透過身在現場，以鼓勵其他示威者作破壞社會安寧的行為，唯一推論為打算參與非法集結，裁定暴動及使用蒙面物品罪成。

法官又表示，符凱晴及許貽顓分別攜帶金屬鎚頭、螺絲批及士巴拿，並藏於背囊及腰包，物品可用作傷害他人身體，亦沒有證據顯示與課堂或其他活動有關，裁定兩人管有攻擊性武器及適合作非法用途的工具罪名成立。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:52:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關稱暫接15宗美容集團旗下3公司暫停營業相關投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608916-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608916-20210903.htm</link><description><![CDATA[海關表示，留意到近日一間美容集團旗下的3間美容公司突然宣布暫停營業，已購買預繳美容服務的顧客因而未能使用有關服務。截至今早，海關共接獲15宗相關投訴，並已陸續聯絡投訴人，了解詳情和展開調查。

發言人表示，海關高度關注事件，已成立專責隊伍跟進，務求盡快處理有關個案。部門亦會繼續密切監察情況，並正與消委會的專責聯絡人員保持緊密聯繫，協助受影響的顧客。如發現有商戶違反《商品說明條例》，海關會果斷採取執法行動。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:47:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國航天員即將與香港青少年天地對話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608914-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608914-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波，將在太空站與香港青少年進行「天地對話」，並會介紹太空站的天和核心艙。 

活動由中聯辦、特區政府及中國載人航天工程辦公室主辦。行政長官林鄭月娥及中聯辦副主任譚鐵牛分別致辭。不少獲邀參加的學生，由校長及老師陪同下到會場。 

有老師表示，揀選校內STEM學會的學員參與。有學生感到興奮及榮幸，可以親身與航天員交流，希望有機會向他們發問，包括如何在太空做運動、如廁，及在太空急救的物資和方法會否與在地球不同。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:45:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始指醫管局整體欠缺660名醫生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608913-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608913-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，醫管局整體欠缺660名醫生，政府已撥資源給予醫管局處理醫生流失問題，包括退休重聘、提供更多升職位置挽留醫生、聘請兼職等。

醫管局聯網服務總監楊諦岡表示，目前流失的醫生，有兩成屬退休，八成屬非退休，至於個別醫生是否因移民而離職，醫管局並不掌握。

楊諦岡又指出，目前有五大專科，包括婦產科、放射診斷、耳鼻喉、眼科及麻醉科流失醫生人生較多，醫管局已透過有限度註冊醫生聘請人手。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:43:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：條例通過後盡快設委員會　一年內制定認可名單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608910-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608910-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，當立法會通過《醫生註冊修訂條例草案》後，會盡快成立「特別註冊委員會」，委員會將在不多於一年時間制定認可海外醫學課程名單，當有名單之後，會立即做推廣。她指，委員會將檢視課程與本港兩間大學醫學院的水平相若，現時未確定名單數目。

草案委員會主席、民建聯葛珮帆認為，用一年時間制定認可課程名單是太長，不可接受，要求政府壓縮工作，應在委員會成立後數月內出名單，一年後有海外醫生來港執業。

自由黨立法會議員鍾國斌說，草案通過後，可能仍要一兩年時間才落實措施，關注當局如何處理醫生流失情況。陳肇始回應，新方案出台前，期間仍會繼續以有限度註冊方式，招聘非本地培訓醫生。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:31:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄：透過活動向幼稚園學生滲入　建立國民身份認同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608909-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608909-20210903.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄出席立法會教育事務委員會會議時提到，局方早前已發出指引，中小學及幼稚園都需要推廣國家安全教育，由於幼稚園學生年紀較細，認為主要協助他們建立國民身份認同，因此會透過舉辦活動滲入。他又指，局方會向每間幼稚園發放津貼購買國旗及旗座，根據相關法例要求，校方需要舉行升旗禮，幫助學生學習升國旗的禮儀。

在會議上，經民聯梁美芬認為，幼兒教育很重要，除了讓學童開心，亦著重培養他們有良好品格，不要偏激，當局需要監管幼稚園教師的品德。工程界盧偉國關注，新型肺炎疫情對幼稚園經營的影響，楊潤雄表示，雖然學校之前一度要停課，但當局給予幼稚園教育計劃的學校津貼沒有改變，原則上是夠錢營運，至於私立幼稚園可能由於疫下學生減少，運作壓力相對大。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:27:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱開班數目不一定代表小一學生人數減少了很多]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608907-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608907-20210903.htm</link><description><![CDATA[本港小一適齡學童人口下跌，教育局局長楊潤雄回應學校縮班問題時表示，本月中會就小一學生數目進行統計。他指出，每年計算小一的班級數目，是根據學校小六離開人數以及班房數目等因素，屬派位程序的工作，因此開班數目不一定代表小一學生人數減少了很多。

至於學生人口下跌是否與移民潮有關，楊潤雄表示，近期有較多人選擇離開香港是事實，涉及不同科或級別，亦有學生跟隨家人離開，到外國生活。當局會整體考慮，到9月至10月知道數字後，如證實是受移民潮影響，再決定應對方案。

他又說，會繼續與業界討論，如果長久下跌，便要從學校的穩定性、資源運用、教學效能及學生利益中，找最好的方法處理。如一些短期人口改動，例如某一年有很多學生離開，亦有短期方法處理，過去亦曾下調開班線以及保留超額教師。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:57:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱明白嚴格防疫影響營商及探親　當局會不時檢討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華出席本台英文節目時表示，如果指政府是以「零確診」或百分百新冠疫苗接種率作為通關的先決條件並不公允。

他表示，當局將有較多確診個案的國家列為高風險地區，嚴格的防疫是為保護整體社會，他明白會對營商及探親人士帶來影響，當局會不時檢討，再作調整。

邱騰華提到，本港經濟在今年第一及第二季反彈，失業率亦回落，但部分界別，例如旅遊及面對面的服務行業仍然困難，需要等待亞洲等合作伙伴的疫情改善，期望可以恢復雙邊往來，亦包括與內地通關。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:28:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[建制派支持修訂醫生註冊條例草案　陳沛然擔心破壞制度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608902-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608902-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，立法會通過《醫生註冊修訂條例草案》後，會盡快成立特別註冊委員會，以不多於一年時間，制定海外認可醫學課程名單，之後會立即在海外推廣。

在立法會《醫生註冊修訂條例草案》委員會，多名建制派議員支持政府修訂。有議員認為，應加快至數個月內完成制定名單。

立法會醫學界代表陳沛然表示，調查指大部分醫生及醫科生反對建議，擔心破壞現有制度。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:13:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府於消費券計劃秘書處設等候區及增人手加快處理進度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608900-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608900-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府發言人表示，為疏導前往旺角始創中心17樓重新登記消費券計劃的人士，秘書處在始創中心18樓設立等候區，讓輪候人士在室內等候。秘書處已進一步增加人手及接待櫃位，以加快處理進度。

政府提醒市民遞交書面表格前，須確保所提供的資料正確，及已釘附其身份證複本。秘書處除了在星期一至五上午9時至下午6時辦公外，亦會特別於未來兩個星期六，即明日及下周六，上午9時至下午6時提供服務。

發言人說，須補交資料而重新登記消費券計劃的合資格人士，可在9月15日或之前以書面表格重新登記一次，經核實資格後會於10月1日獲發放第一期2000元消費券，呼籲市民毋須急於在這一、兩天前往秘書處遞交登記。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:07:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會至今接125宗涉卓悅美容旗下美容院投訴或求助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608899-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608899-20210903.htm</link><description><![CDATA[卓悅美容有限公司旗下的美容院「悅榕莊」、「Dr.Protalk」及「水云莊」日前暫停營業，消委會至今收到125宗投訴或求助個案。

總幹事黃鳳嫺表示，個案涉及金額較大，平均達3萬2千多元，消委會正了解公司是暫停營業或結業，又呼籲消費者保留單據，方便追討。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:06:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[再獲委為西九管理局主席　唐英年冀西九發展為必到景點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608894-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608894-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥再度委任唐英年為西九文化區管理局董事局主席，任期兩年，10月1日起生效。

林鄭月娥表示，西九文化區過去兩年取得令人鼓舞的進展，成為香港的文化新地標，M+博物館和香港故宮文化博物館將開幕。

她指出，國家「十四五」規劃綱要提到，支持香港發展中外文化藝術交流中心，深信西九文化區在唐英年卓越領導下，能夠扮演關鍵角色，推動香港向這個目標進發。

唐英年透過新聞稿表示，衷心感謝特首的再度委任。唐英年說，西九的發展初心，是要將香港構建為一個躋身國際的世界級藝術文化大都會。

他表示，經過多年努力，M+及香港故宮文化博物館將分別於今年年底及明年年中開幕，期待繼續與董事局的成員攜手合作，將西九發展為本地、大中華以及國際訪客必到的新景點，提供豐盛的文化之旅，成為促進中外藝術交流的重要平台。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:47:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前年11月中大二號橋案5名中大學生被裁定暴動等罪成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608891-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608891-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中2人另被裁定管有攻擊武器罪名成立。

案發當日，有示威者於中大二號橋向吐露港公路，投擲雜物及向警方投擲汽油彈，警方施放催淚彈驅散，其後當場拘捕該5名被告，他們分別是劉晉旭、符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓。

5人同被裁定當日，於中大研究生宿舍一座二號橋及環迴東路一帶，與其他不知名人士參與暴動，期間使用蒙面物品包括防毒面罩等。

其中符凱晴與許貽顓因涉及將一把螺絲批、一個金屬鎚子頭及一把士巴拿，意圖將其用作非法用途，被裁定於管有攻擊武器或其他適合作非法用途的工具罪名成立。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:26:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研究發現對動物造成身體傷害　大部分涉主人或家庭成員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608890-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608890-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大法律學院與香港愛護動物協會，就本港虐待動物情況發表研究報告。團隊研究超過300宗個案，發現大部分對動物造成身體創傷或疏忽，都是涉及動物的主人或家庭成員，受害動物以狗隻為主。

團隊分析了由2013至19年的335虐待動物個案，全部都是經警方列為懷疑虐待動物案件並曾向愛護動物協會求助。當中佔多屬的是造成動物身體創傷個案，有118宗，其中63宗經調查後提出檢控。其次是疏忽照顧或棄養，有102宗。其餘包括向動物落毒、大量囤積動物等。

近四成出現身體創傷的虐待個案，是直接由動物主人或家庭成員造成；另有近兩成半是家人向另一名家人的動物或者鄰居的動物施虐。

在疏忽照顧方面，主要因飼養者出現財政困難，未有提供食水下將動物棄於私人處所。不少這類個案是有人大量收養流浪狗但未能為牠們提供足夠空間。

有17宗個案，被棄養的動物死亡或需要人道毀滅。有2宗個案，當事人收集超過100隻動物並將牠們放置在所謂的救援收容所，狗隻開始進食同類以求存活，該收容所接受公眾人士的動物以換取捐款。

有兩成案件，遺棄動物的主人因警方未能在6個月的時限內及時找到相關人士及起訴他們，而避免了檢控。

研究團隊建議，需制定收容所牌照法例以監管動物收容所，引入對動物的謹慎責任以完善現行反虐待的法例，監管美容院，動物訓練員和寄養設施的規例，及禁止慈悲放生野生動物等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:20:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳沛然稱八成受訪醫生及醫科生反對放寬引入海外醫生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608889-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608889-20210903.htm</link><description><![CDATA[在立法會《醫生註冊修訂條例草案》委員會，多名建制派議員支持政府修訂，包括放寬至符合資格的「非本港永久居民」海外專科醫生來港執業。立法會醫學界代表陳沛然表示，調查指大部分醫生及醫科生反對建議。

在草案委員會會議上，經民聯盧偉國表示支持政府從善如流，他說自己有幾名子姪在公立醫院工作，也支持政府引入海外醫生建議，他說看不到有年輕醫生抗拒建議。

陳沛然說，他辦事處做的問卷調查指，80%醫生及醫科生反對政府的建議，醫科生的反對比率達96%，業界主要擔心破壞現有制度，包括考試制及審批制度，由誰審批及審批標準，有關影響深遠。

立法會議員謝偉俊表示，相信條例草案一定通過，希望當局注視一下，不要令醫生界別感到「大石壓死蟹」感覺，及加深中產人士這種感覺。

食物及衞生局局長陳肇始表示，今次調整是基於公眾利益，聽了議員建議，沒有將水平降低，強調不影響本地醫生實習位置及專科培訓機會。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:16:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良倡增加落區接種　善用社區中心或借用教會地方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608888-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608888-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，疫苗接種外展服務受市民歡迎，尤其是長者，可以在熟悉的居民環境，例如屋邨商場接種。

何栢良在一個電台節目表示，政府最近在觀塘及樂富的兩場落區接種，反應熱烈，他建議放多些資源去做，亦可在屋邨，找些有冷氣及分間不同區域的地方，令接種人士有較舒適的地方休息15至30分鐘，其次是社區中心或教會，政府可以善用與宗教團體的聯繫，借用地方或合作，相信可給長者多一個選擇。

他指出，現時60歲以上人士，約四成接種一針。過去一年多，尤其在第二及第三波疫情，有些地區的爆發好嚴重，其中黃大仙，觀塘、九龍城、深水埗及油尖旺，這五區特別影響長者，在12000多宗確診宗個案中， 60歲以上的感染人士，有近一半是住在這五區，長者應做好疫苗接種。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:11:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蔡堅指專科醫生是否來港需視乎醫管局工作壓力及薪酬等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608881-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608881-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府提出修例，放寬引入非永久居民的海外專科醫生，醫學會會長蔡堅表示，要視乎香港的環境、醫管局工作壓力及薪酬，是否能吸引到他們放棄在外國職業而來港。

至於吸引到那些地區的專科醫生來港，蔡堅在本台節目《千禧年代》表示，現時國內的醫生暫時未有專科評估機制，至於在牛津、劍橋畢業，於當地有適當工作而成為專科醫生，會否放棄工作，一家人搬來香港，是值得思考的問題。

他認為，一些南亞地區，如薪酬較低，他們專科條件亦要配合醫專的評估，相信醫專的做法是小心謹慎及恰當。

社區組織協會幹事彭鴻昌在同一節目表示，日後會由特別註冊委員會決定那間海外醫學院符合資格，委員會內有醫管局、兩間大學及醫專代表等，相信能夠把關。

他又說，現時在有限度註冊下的醫生，無要求一定要懂廣東話，相信醫管局聘用他們，會考慮有無需要直接與病人溝通，如只限懂得廣東話才獲聘用，一些職位可能未必找到適當人選。

他又說，面對醫生人手不足，究竟社會對願意來港醫生的態度是怎樣，又感覺到個別社會人士不想他們來港，認為這種抗拒心態，反而會令海外醫生卻步。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:36:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧硬地滾球BC4級雙人賽港隊暫列小組榜首]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608878-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608878-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧硬地滾球項目，港隊在BC4級雙人賽小組賽，以8:2擊敗俄羅斯殘奧會代表，目前三戰全勝排B組榜首。BC3級雙人賽小組賽方面，港隊以3:5不敵巴西隊，目前兩勝一負在B組排第二。

在BC4級的賽事，港隊今仗派出梁育榮和劉慧茵上陣，對俄羅斯殘奧會代表，其中港隊在第三局取得5分，最終以8:2勝出。

至於BC3級方面，港隊今場由何宛淇及謝德樺鬥巴西組合，首局落後2分，第二局雙方各得1分，第三局港隊再失2分，雖然最後一局追回2分，最終仍以3:5落敗。

BC3級和BC4級雙人賽各有10隊參加，先分A、B兩組作賽，每組頭兩名可晉身4強。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:17:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>
