<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:30:44 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 10:14:52 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[美商務部長：如有需要　將對華為採取進一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國商務部長雷蒙多說，如果有需要，拜登政府會對中國電訊設備商華為採取進一步行動。

前特朗普政府把華為列入實體清單， 10名共和黨眾議員上月致函雷蒙多，要求把從華為分拆出來的公司榮耀，加入黑名單。

雷蒙多接受路透社訪問時說，這份實體清單是非常有力的工具，商務部會充分運用，以保障美國的國家安全。她又說，會繼續把其它公司加入實體清單。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:14:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：科網巨企把凝聚俄反對派程式下架遭抨擊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612023-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612023-20210924.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯國家杜馬選舉由支持總統普京的統一俄羅斯黨，贏得國會三分二大多數，維持修改憲法主導權，對普京繼續掌握俄羅斯大權至為重要。

有人權組織認為，俄羅斯今次選舉幾乎沒有明顯反對派。有爭取網絡自由的組織指責跨國科網巨企，以符合當地法律為理由，順應普京政府，將凝聚反對派民眾的應用程式下架，令情況進一步加劇。

爭取網絡自由的組織認為，今次事例是民主的壞消息，不排除其他地方的獨裁者會抄襲俄羅斯政府的策略。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:53:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增2434宗確診　創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612018-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612018-20210924.htm</link><description><![CDATA[南韓新增2434宗新型肺炎確診個案，相隔44天，再創疫情爆發以來單日新高。

新增病例中，社區感染佔2416宗，7成2來自首都圈。輸入個案18宗。

另外，單日再多7名患者死亡。

當局說，下星期開始「秋運」，人口大幅流動對疫情帶來的影響將全面顯現，可能出現全國大擴散。專家預測，到時單日新增病例可能超過3000宗。

南韓累計29萬5千多宗確診，2434人不治。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:29:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北韓稱現在不是發表終戰宣言時候]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612012-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612012-20210924.htm</link><description><![CDATA[北韓表示，目前不是發表朝鮮半島終戰宣言的時候。

朝中社引述外務省副相李泰成表示，只要美國的敵對政策仍然存在，終戰宣言就會是假象。即使千百次宣布終戰，也絕不會發生任何變化。在美國和南韓同盟關係不斷加強的情況下，終戰宣言必將破壞地區戰略平衡，將南北韓推到無止境軍備競賽，目前提出終戰宣言為時尚早，而且有可能根據局勢變化隨時變成一張廢紙。

李泰成說，終戰宣言對朝鮮半島穩定沒有絲毫幫助，而且有可能被錯誤地利用於掩蓋美國的敵視政策的煙幕。首要任務是美國取消雙重標準和對朝敵對政策。他又說，對於美國決定向澳洲轉讓核潛艇建造技術，北韓提高警惕並密切注視。

南韓總統文在寅日前在聯合國大會發言時，提議兩韓及美國，或兩韓及美國與中國，一同宣布朝鮮半島戰爭狀態結束。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 08:47:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國田納西州超市槍擊案1死至少12傷　槍手自殺身亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612010-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612010-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國田納西州一間超市發生槍擊案，1人被殺、至少12人受傷，槍手懷疑開槍自殺身亡。

現場位於孟菲爾市以東大約50公里的小鎮科利爾維爾。警方說，傷者已被送到醫院接受治療，部分人傷勢嚴重，死亡人數可能上升。

警方形容場面「駭人」，有人躲藏在冰箱以及上鎖的辦公室內。暫時不清楚兇手的身份或動機。

有傳媒報道，槍手是店內的員工，剛被解僱。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 08:21:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方籲堅定捍衛聯合國憲章　堅決抵制單邊強制措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍呼籲堅定捍衛《聯合國憲章》，實踐真正的的多邊主義。

張軍強調，面對百年變局及新冠疫情，各方比以往任何時候，都需要堅定捍衛《聯合國憲章》，需要在聯合國平台加強團結合作，攜手應對全球威脅和挑戰。

他說中國願意與有關各方一起，推動國際社會以實際行動，體現對《聯合國憲章》的承諾，共同維護以聯合國為核心的國際體系，以國際法為基礎的國際秩序，反對霸權霸凌及單邊主義，堅決抵制單邊強制措施，支持聯合國成為各國共同維護普遍安全、共同分享發展成果、共同掌握世界命運的核心平台。

張軍是在美國紐約出席有關捍衛《聯合國憲章》的會議時，發表有關言論。會議發表的政治聲明強調，維護《聯合國憲章》對構建公正、平等的國際秩序至關重要，單邊措施違反《聯合國憲章》和國際法基本準則。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 06:37:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國海地問題特使請辭　批評政府海地政策存在嚴重缺陷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611996-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611996-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國海地問題特使富特，不滿美國政府遣返非法入境海地人的決定，向國務卿布林肯請辭。

美國傳媒刊登富特的辭職信，他在信中形容，將數千名海地非法移民及難民身分申請者遣送返海地，是不人道及適得其反，他不想與這個決定有所關連，因此決定辭去海地問題特使一職。富特又說，美國對海地的政策存在嚴重缺陷，他的建議被人忽視及駁回。

美國國務院發言人普賴斯發表聲明，證實富特辭職，又指富特聲稱自己的建議被忽視，是完全錯誤的說法。

基於地震、貧窮及局勢混亂等原因，大批海地人近期抵達美國得州西南部小鎮德爾里奧，尋求向美國申請難民身分。部分人在2010年海地地震之後，長期生活在智利、巴西或其他南美國家。

報道指他們誤信社交媒體近日流傳德爾里奧開放移民通道的虛假消息，前來德爾里奧附近的美國邊境，美國官員多次呼籲他們留在原來居住的地方。

美國在本月19日開始，大規模驅逐這批海地人。聯合國難民事務高級專員日前發表聲明，對滯留得州邊境地區人士的狀況，以及美國的大規模驅逐行動表示震驚，呼籲美國政府根據國際準則，保護避難申請者的應有權利。

根據美國國務院網站，富特是一名高級外交官，曾任美國駐贊比亞大使，今年7月起擔任美國海地問題特使。
　
　]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 05:11:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方指發達國家對氣候變化有歷史責任　促採取全球行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611993-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611993-20210924.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍說，氣候變化是人類共同挑戰，需要採取全球行動。

張軍在聯合國安理會氣候與安全問題會議上強調，中國始終是全球氣候治理的貢獻者、全球生態文明建設的引領者、落實巴黎氣候協定的行動派；中國願意以舉辦聯合國生物多樣性公約締約方大會為契機，與世界各國攜手努力，為全球環境治理作出新貢獻。

張軍又指發達國家對氣候變化，負有歷史責任，無論在哪個平台，或從哪個角度討論氣候變化問題，都不能忘記這個基本事實；發達國家必須承擔率先大幅減排的義務，同時兌現氣候融資承諾，這是早日實現全球整體零排放的關鍵，國際社會亦應建立監督機制，確保發達國家相關承諾，落實到位。

他提出各國要把應對氣候變化，納入國家發展整體規劃，與消除貧困、促進就業、保障健康、推廣清潔能源等結合，提升應對氣候變化的韌性。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 03:56:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員指中國軍事建設引焦慮　中方籲勿搞排他小圈子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611990-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611990-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國一名高層官員表示，印太地區不少國家都認為，美國在區內的存在，是應對中國快速建立軍事力量的必要回應，又形容中國的軍事建設是「戲劇性」，在印太地區引發焦慮。

美國官員表示，將於當地周五在白宮舉行的四方安全對話峰會，與會的總統拜登、澳洲總理莫里森、印度總理莫迪及日本首相菅義偉，將討論到地區安全議題，但強調並非峰會重點。

四國領導人曾於今年3月舉行視像峰會，周五是首次在四國安全對話框架下面對面會談。

在北京，外交部發言人之前回應四國框架今年3月的視像峰會時指出，國家之間的交往合作，應有助於增進地區國家之間的互相理解與信任，不應針對第三方或損害第三方利益；中方希望有關國家秉持開放、包容、共贏理念，不要搞封閉排他的小圈子。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 02:54:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員指四方安全對話峰會將於基建及網絡等領域有進展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611989-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611989-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國一名高層官員透露，四方安全對話峰會首次面對面會談，將在包括基建、衛生保健、教育及網絡安全等領域取得進展。

四方安全對話框架包括美國、澳洲、印度及日本，美國總統拜登將於當地星期五在白宮主持這個峰會。

該名官員指出，四國領導人亦將討論地區安全議題，但強調並非峰會重點。他拒絕進一步透露峰會的細節，但指峰會將著墨於印太地區涉及新冠疫苗的下一步行動。

他形容峰會將會是歷史性，亦是一個良好機會，讓四國領導人公開討論現代挑戰及他們的希望與願景。他又說四國之間正在加強聯繫，希望為更自由的討論創造契機。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 02:35:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勒德里昂晤布林肯　稱重建法美互信需時間與行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611988-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611988-20210924.htm</link><description><![CDATA[法國外長勒德里昂與美國國務卿布林肯，在法國常駐聯合國代表團的所在地會面。

法國外交部發表公告，指他們談及兩國為重建互信將展開的深入磋商，以及磋商進程的具體形式與主要議題；勒德里昂強調兩國領袖通電話只是邁出第一步，法國與美國要走出危機，需要時間與行動。

美國國務院就表示，兩人討論雙邊深入磋商的計劃，亦討論了美國與包括法國在內的歐盟國家在印太區域的合作。

美法兩國與英國及澳洲，近期陷入潛艇外交風波。美國總統拜登與法國總統馬克龍早前通電話約30分鐘，聯合聲明指他們同意重建互信，並認同盟國之間就涉及法國戰略利益的議題坦誠磋商，將有利於局勢。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 01:52:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟建議手機及平板等產品充電介面統一為USB-C]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611987-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611987-20210924.htm</link><description><![CDATA[歐盟委員會建議，將手機及平板電腦等電子產品的充電介面，統一為USB-C，分析指對蘋果公司的影響明顯最大。

歐盟委員會解釋，這項建議不單止有利於環境，同時每年能為消費者節省約2億5千萬歐元，折合超過22億港元。有關議案要得到歐盟成員國及歐盟立法機關通過，假如獲得批准，各公司有兩年時間調整。

根據議案，USB-C將成為所有智能手機、平板電腦、相機、耳機、可擕式揚聲器及手提遊戲機的標準介面，充電器亦將與電子設備分開銷售。

蘋果用戶及谷歌公司參與開發的Android系統產品用戶，一直埋怨手上的裝置必須使用不同充電器，其中蘋果有專屬的連接器規格，Android設備近年就主要使用USB-C介面，一些手機充電器就配備另一類USB介面。

歐盟委員會特別強調不是針對蘋果，而是因為雖然進行了10年談判，但各公司未能達成共識，因此作出今次建議。蘋果發表聲明反對建議，表示公司擔心若只允許一種類型的充電器，反而會扼殺創新，而非鼓勵創新，損害歐洲及世界各地消費者的利益。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 01:21:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[分析指中國有工具及政策空間防止恒大事件變系統性危機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611983-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611983-20210924.htm</link><description><![CDATA[市場繼續關注恒大集團面對的財務困難。

美國全國廣播公司商業頻道引述分析師報道，指投資者關注恒大能否為以美元計價的債券支付利息，不安情緒影響全球股市，但恒大面對的債務違約風險，不太可能導致類似2008年美國投資銀行雷曼兄弟倒閉帶來的後果。

分析指出，恒大與雷曼之間的重大區別，是恒大持有的是土地專案，雷曼當年持有的是金融資產，如果恒大能將一些實體資產轉化為現金流，集團就能完成開發專案並出售，開始償還債務，而中國亦有工具和政策空間，防止恒大事件演變成系統性危機。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:29:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國歐盟據報計劃統一針對科企行動　限制市場力量增長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611982-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611982-20210923.htm</link><description><![CDATA[美國及歐盟據報計劃採取更統一的方式，限制谷歌及Facebook等大型科技公司日漸增長的市場力量。

路透社引述一份草擬中的備忘錄，指本月底在美國匹茲堡舉行的美歐貿易科技理事會，將公布有關科技、氣候、貿易及供應鏈方面的聲明，其中一項內容涉及針對大型科技公司的聯合行動。

目前美國與歐洲各有試圖限制谷歌、Facebook、蘋果及亞馬遜等美國科企市場力量的行動，例如谷歌在美國面臨幾宗與廣告業務相關的反壟斷訴訟，在歐盟亦面臨與廣告技術相關的廣泛調查，分析指若大西洋兩岸的監管機構合作，這些科企將更難抗衡。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 23:54:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[巴西衛生部長參加聯大會議檢測呈陽性　曾與約翰遜握手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611962-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611962-20210923.htm</link><description><![CDATA[多家傳媒報道，正隨巴西代表團在美國參加聯合國大會的巴西衛生部長凱羅加，新冠病毒檢測呈陽性，據巴西總統辦公室發布的聲明，代表團其他成員核酸檢測呈陰性。

有報道表示，凱羅加今年初已接種疫苗。他在社交網站表示，他將在美國接受隔離，並遵守所有健康安全規定。聯合國發言人表示，整個巴西代表團已決定自行隔離14日，目前未發現聯合國工作人員中有密切接觸者。在凱羅加核酸檢測呈陽性之前，他在20日曾與英國首相約翰遜握手，而約翰遜隨後在白宮會見美國總統拜登。

在巴西總統博爾索納羅訪問紐約及參加聯合國會議期間，凱羅加一直陪同。至於去年7月確診的博爾索納羅，至今未有接種疫苗。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 20:58:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[俄羅斯一架飛機墜毀　6人全部死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611956-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611956-20210923.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯一架飛機墜毀，機上6人全部死亡。

俄羅斯緊急情況部門表示，一架安-26飛機在哈巴羅夫斯克邊疆區墜毀，當局確認機上6人死亡。目前救援人員已經抵達事故現場，並發現遇難者遺體和飛機殘骸，救援人員正在整理空地，以便救援直升機降落。

據報道，飛機在當地星期三最後發送信號的位置，是位於離赫赫茨爾國家公園以外38公里，當時正在進行技術飛行，目的是為了檢驗通訊系統，失事可能與惡劣天氣有關。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:51:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國台辦：反對民進黨當局以經貿為由拓展所謂國際空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611947-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611947-20210923.htm</link><description><![CDATA[台灣正式申請加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP），行政機關經貿談判辦公室總談判代表鄧振中說，台灣以世貿組織模式「台澎金馬個別關稅領域」為名申請；但如果中國大陸先加入CPTPP，台灣的申請將有明顯風險。

在北京，國台辦發言人朱鳳蓮強調，中國台灣地區參與區域經濟合作，必須以一個中國原則為前提。國台辦反對民進黨當局以經貿為由拓展所謂國際空間、進行謀獨活動。希望有關國家妥善處理涉台問題，不為「台獨」行徑提供任何便利和平台。

外交部發言人趙立堅亦說，中方堅決反對任何國家與台灣地區進行官方往來，堅決反對台灣地區加入任何官方性質的協定和組織。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:57:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：反對台灣地區加入任何官方性質的協定和組織]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611921-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611921-20210923.htm</link><description><![CDATA[台灣正式申請加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP），行政機關經貿談判辦公室總談判代表鄧振中說，台灣以世貿組織模式「台澎金馬個別關稅領域」為名申請；但如果中國大陸先加入CPTPP，台灣的申請將有明顯風險。

在北京，外交部發言人趙立堅在例行記者會回應有關提問時強調，世界上只有一個中國，台灣地區是中國不可分割的一部分。一個中國原則是公認的國際關係準則和國際社會普遍共識。中方堅決反對任何國家與台灣地區進行官方往來，堅決反對台灣地區加入任何官方性質的協定和組織。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:44:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台方：倘大陸先加入CPTPP　台灣的申請將有風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611918-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611918-20210923.htm</link><description><![CDATA[台灣正式申請加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP），行政機關經貿談判辦公室總談判代表鄧振中說，台灣以世貿組織模式「台澎金馬個別關稅領域」為名申請；但如果中國大陸先加入CPTPP，台灣的申請將有明顯風險。 

北京日前已正式申請加入CPTPP，外交部發言人汪文斌說，在中國台灣地區參與區域經濟合作的問題上，必須按一個中國原則來處理。中方堅決反對任何國家與中國台灣地區商簽具有主權意涵和官方性質的協議。

CPTPP前身是跨太平洋夥伴協定（TPP），有關協定目前有11個成員，包括日本、加拿大、澳洲、新西蘭和新加坡等。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:35:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英政府通知涉香港國安法案件者勿赴與港有引渡協議國家]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611898-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611898-20210923.htm</link><description><![CDATA[英國政府提醒正在英國並牽涉香港國安法案件的人士，避免前往與香港有引渡協議的國家。

彭博報道，支持西方國家制裁中國內地和香港官員的英國富商布勞德，早前被指涉及香港民主派人士勾結外國勢力的案件。英國外交部其後向布勞德發電郵，並向他發布一份可以將涉案人士引渡到香港的國家名單。

布勞德接受彭博電話訪問時表示，英國政府認為香港國安法會針對居住在香港境外人士，並正通知有關連的人。

英國外交部發言人表示，不評論個別私人討論的內容。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 15:34:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>
