<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:40:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 10:32:47 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[何詩蓓稱沒壓力下表現較好　策略「直衝之後繼續直衝」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603337-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603337-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳項目取得一面銀牌，她在決賽以52秒27完成，再次刷新亞洲紀錄，是港隊歷來首位取得兩面奧運獎牌的運動員。

何詩蓓在賽後表示，對獲獎感到很開心，比賽前沒有太大期望，只是想好好享受比賽，所以在沒有太大壓力的情況下，可能表現較好。

她表示，今次用的策略是「直衝之後繼續直衝」，在最後10米低頭閉氣直衝到終點。她認為比賽表現8成與心態有關，如果自己若緊張就會難以發揮，她以平常心、冷靜面對賽事。

何詩蓓說，得悉很多香港市民都有觀賞賽事，令她得到支持及鼓勵，覺得很感動。

對於港隊決定放棄出戰女子4x200米自由泳接力預賽，何詩蓓表示，對得到教練及隊友的支持覺得感動，認為今次的獎牌是應該與隊友一同分享。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:32:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓奧運女子100米自由泳奪銀牌　再刷新亞洲紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603334-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603334-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳項目取得一面銀牌，她在決賽以52秒27完成，再次刷新亞洲紀錄。

這是港隊在今屆奧運的第三面獎牌，何詩蓓是港隊歷來首位取得兩面奧運獎牌的運動員。

何詩蓓在決賽最初50米的時間是25秒1，在8位決賽選手中第二快，比第一的澳洲泳手麥基昂稍慢0.02秒。其後何詩蓓繼續守在第二位，最後以第二完成比賽，比麥基昂慢0.31秒，而麥基昂游出的時間是刷新奧運紀錄。

第三名是澳洲泳手甘寶，她比何詩蓓慢0.25秒。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:03:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郭寶賢指長者即日籌打針提供不少方便　當局可多作宣傳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603333-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603333-20210730.htm</link><description><![CDATA[全港24間社區疫苗接種中心，昨日起向沒有在網上預約的70歲或以上的長者派發「即日籌」，在指定時段注射新型肺炎疫苗打針。

官涌疫苗接種中心醫務總監郭寶賢在本台節目《千禧年代》說，昨天全日有70多位長者以即日籌打針，早上時段人數較多。他表示，由於「即日籌」的長者沒有事前登記任何資料，所以處理行政工作的人手要增加一半。

郭寶賢說，昨日人數不算多，對整體流程沒有影響，打針的時間亦無被拖慢，形容是非常暢順，他強調，中心每天的醫護人手，都按預約人數編配，所以存在彈性，如果日後增加「即日籌」名額，或可取「即日籌」的合資格年齡降低，相信亦可以應付。

郭寶賢提到，昨日以「即日籌」打針的長者，許多都表示不懂上網，家中又沒有電腦，有些亦是結伴一起打針，有關計劃提供不少方便，當局可多作宣傳。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:55:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[的士業界指電子支付工具安裝數量近月增長兩成以上]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603325-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603325-20210730.htm</link><description><![CDATA[首期電子消費券將於後日開始發放。其中一個發放平台、八達通表示，已成功登記領取消費劵的市民，可以在港鐵站內的公共交通費用補賠領取站拍卡、或者輕拍八達通手機應用程式等，即可領取首2000元。

八達通營業及市務總監李玉兒說在本台節目《千禧年代》說，港鐵會安排服務大使在站內協助市民，已預計可能會出現短時間內有大量客戶領取消費劵，相信系統能順利操作，但她提醒，如有許多市民在同一時間領取，可能要排隊輪候。

李玉兒說，自消費劵計劃公布後，新商戶有增加，今年4至7月已有超過2萬個新申請，另外亦有約1萬5000名的士司機，已申請使用八達通賬戶收款。

的士車行車主協會永遠會長吳坤成說，現時都有不少的士司機，安裝了電子支付工具，在消費劵計劃公布後，安裝數量近月增長兩成以上，至於如何延續的士業界使用電子支付工具，則要視乎相關公司採取的政策，業界希望消費劵計劃後仍毋須繳交手續費，亦希望各機構提供的積分獎賞等優惠時間可以更長。

另一發放平台、支付寶港澳台地區總經理李詠詩就在同一節目表示，消費劵在後日會自動存入已登記用戶的帳戶，用戶如想用超過5000元消費劵的大額消費，亦可以連同相關的信用卡付款。

李詠詩說，如果貨品有問題要退款，金額會退回消費劵的帳戶內，不能套現，強調公司有監察機制，如發現有不尋常交易，會進行調查。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:14:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有分區委員倡設地區辦事處　政府指涉龐大公帑不可行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603322-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603322-20210730.htm</link><description><![CDATA[十八區區議會有過半數區議員已離任，有早前委託區議員處理個案的市民說，擔心日後無人跟進求助個案，亦不知道分區委員會組成及聯絡方式。有分區委員建議，政府為他們設立地區辦事處，但民政事務總署認為建議不可行。

青衣居民關太的家人早前在院舍受傷，她向當時仍是葵青區議員的冼豪輝求助，冼豪輝辭職後，關太擔心無人跟進個案，她說，不認識區內分區委員，亦不知道聯絡方法。已離任區議員的冼豪輝指，分區委員不少來是業委會及業主立案法團主席兼任，質疑分區委員是否可以取代區議員職能。

屯門分區委員、民建聯葉文斌認為，分區委員有能力協助市民，建議政府承租部分因區議員辭職而騰空的舖位，作為分區委員會辦事處，同時按分區委員意願，公開他們的聯絡方式。

民政事務總署回覆查詢時表示，現時全港分區委員會委員數目超過1400人，如果政府協助各個委員承租辦事處，會涉及龐大公帑開支，建議並不可行。署方又表示，市民如果想向分區委員會反映地區問題，可以與各區民政事務處聯絡。 

中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，分區委員本身沒有資源，沒有辦事處，相反區議員大部分屬全職，有辦事處亦有助理協助，如果要求分區委員接手處理居民個案，是緣木求魚。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 09:00:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃色暴雨警告取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603319-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603319-20210730.htm</link><description><![CDATA[天文台在早上8時40分，取消黃色暴雨警告。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 08:40:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東鐵綫服務陸續回復正常]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603311-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603311-20210730.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，東鐵綫火炭站附近一度有信號故障，工程人員完成修復工作，東鐵綫服務陸續回復正常。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 07:48:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[火炭站附近有信號故障　東鐵綫行車需額外5至8分鐘]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603310-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603310-20210730.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，由於東鐵綫火炭站附近有信號故障，為審慎起見，列車經過火炭至大學站路段時需要慢駛。 

現時東鐵綫紅磡往上水站方向的行車時間預計需要額外 5 至 8 分鐘。列車維持5分鐘一班車，請乘客為行程預留充裕時間。 

港鐵人員正在處理事件。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 07:25:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台發出黃色暴雨警告信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603308-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603308-20210730.htm</link><description><![CDATA[天文台在早上7時15分發出黃色暴雨警告信號。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 07:15:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查顯示隨著疫情放緩　逾半港人料未來一年樓價上升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603267-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603267-20210729.htm</link><description><![CDATA[花旗銀行第2季置業調查顯示，隨著疫情放緩，受訪者對樓市明顯恢復信心，有54%受訪者認為未來一年樓價上升，比例高於首季的33%。有12%受訪者看淡樓市，比例低於首季的20%。

調查結果亦顯示，有意置業的受訪者比例降至14%，無意置業的比例則提升至58%。認為目前是置業好時機的受訪者比例維持7%，至於認為置業差時機的比例微跌至55%。

花旗指，調查在上月以隨機抽樣電話訪問了逾500名市民，期間大部分日子錄得本地零確診，加強受訪者對樓市上升的信心，但有興趣置業受訪者比例卻下降，或因為有閒餘資金的受訪者比例下跌。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 23:38:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方調查觀塘apm商場懷疑有人噓國歌事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603282-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603282-20210729.htm</link><description><![CDATA[觀塘apm商場周一晚轉播奧運男子個人花劍賽事，大批市民在商場觀賽。網上片段流傳，在頒獎禮播放國歌期間有人懷疑發出噓聲，有報道指警方調查事件。

警方回覆本台查詢時確認已就事件展開調查，並會搜集相關證據。

據了解，警方東九龍總區公眾活動調查組已展開調查，並已索取閉路電視片段搜集證據。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 23:37:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧琼：專業運動員不應因客觀環境影響水準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603263-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603263-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊羽毛球代表伍家朗昨日未能晉級奧運男單賽事。民建聯主席李慧琼說，黨員穆家駿早前就伍家朗球衣提出關注，絕對合情合理，只是表達方式和時間有不當，又認為專業運動員不應因為客觀環境影響水準。

伍家朗今日再在社交網站發文，表示心情平復很多，向前看，生活都是會繼續。

另外，香港羽毛球總會確認，正參加東京奧運的港隊羽毛球代表的球衣，區旗出現偏差。羽總已經要求運動服贊助商YONEX立即改正。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 23:10:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[24間接種中心即日起派發長者「即日籌」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603264-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603264-20210729.htm</link><description><![CDATA[即日起，其中24間社區疫苗接種中心，會向長者派「即日籌」，讓他們毋須預約，可到中心接種疫苗。

另外，本港新增2宗輸入個案，分別來自坦桑尼亞及美國，兩人都感染L452R變種病毒。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:54:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘2人涉發文攻擊傳媒及恐嚇廣告商]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603261-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603261-20210729.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩名分別18及26歲的男子，涉嫌在網上社交媒體平台發布超過2000個帖文，企圖誣蔑一間傳媒機構，並以威嚇手段向不同廣告商施壓，意圖脅迫他們不要在有關機構刊登廣告。

警方的調查又發現，兩名被捕人曾在網上發布煽動他人參與非法集結及煽動暴力的言論。

無綫電視發表聲明，表示得悉警方拘捕兩人，涉嫌在網上發布煽動滋擾廣告商及藝員的信息，又指互聯網並非法外之地，譴責一切線上及線下違法行為。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:49:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊續訪京　先後與沈春耀、公安部及外交部官員會晤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603279-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603279-20210729.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊繼續訪京行程，早上先與香港基本法委員會主任沈春耀會面。她說《香港國安法》落實後，香港回復成為和平、理性和包容的社會，而完善選舉制度貫徹「愛國者治港」方針。

她又說，律政司現正透過不同方式的活動向青少年，特別是學生，灌輸正確的《憲法》、《基本法》和《香港國安法》基本觀念，同時計劃明年再次舉辦《基本法》法律論壇。

鄭若驊隨後與國務委員、公安部部長趙克志及副部長陳思源會晤，向對方講解《香港國安法》落實後的最新情況，同意必須維護「一國兩制」，防範任何危害國家主權安全的行為及落實「愛國者治港」原則，才能夠確保「一國兩制」實踐行穩致遠，確保香港的長期繁榮穩定。她又在會上提出，探討便利參與仲裁程序人士往來香港的安排。
 
鄭若驊下午到訪外交部，與副部長馬朝旭及條約法律司司長賈桂德會面，介紹國際組織落戶香港法律樞紐的最新情況等。隨後拜訪司法部部長唐一軍，雙方簽署關於法治人才交流培訓合作框架安排。她強調，律政司會配合國家依法治國和加強涉外法治的工作，積極融入國家發展的大局。
 
鄭若驊明日將繼續訪京行程。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:45:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[贊助商承諾明天提供印上正確區旗球衣予羽毛球混雙代表]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603276-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603276-20210729.htm</link><description><![CDATA[香港羽毛球總會確認，正參加東京奧運的港隊羽毛球代表的球衣，區旗出現偏差。羽總已經要求運動服贊助商YONEX立即改正。YONEX承諾於明天提供印有正確區旗的新球衣，給混雙代表鄧俊文及謝影雪出戰銅牌賽。

有網民發現，港隊代表伍家朗、混雙組合鄧俊文及謝影雪的球衣上，區旗版本為1990年人大通過的區旗版本，洋紫荊花的花瓣較為寬闊，並非正式納入《區旗及區徽條例》的香港特別行政區區旗。羽總表示，感謝社會人士及傳媒的提醒。

根據《區旗及區徽條例》，不得展示或使用破損、污損、褪色或不合規格的區旗或區徽，區旗必須按照有關規格製造。不過，條例亦列明如有區旗或區徽的複製本，並非與區旗或區徽完全相同，但其相似程度足以使人相信它就是區旗或區徽，則條例而言，該複製本被視為是區旗或區徽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:38:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗接種計劃至今已接種約552萬7900劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603274-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603274-20210729.htm</link><description><![CDATA[當局公布自疫苗接種計劃開展至今，已為參與計劃的人士接種約552萬7900劑疫苗。當中已接種首劑疫苗有逾316萬人，已接種第二劑疫苗有逾236萬人。

截至晚上8時的過去24小時，共有約6萬2900人接種疫苗，亦有約2萬2900人預約接種時間。

另外，昨日共有13宗由社區疫苗接種中心或醫管局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中9人已經出院，2人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:31:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓明早力爭第二面獎牌　羽毛球混雙與日本爭銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603273-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603273-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊明天在東京奧運繼續於多個項目分途出擊。女泳手何詩蓓將出戰女子100米自由泳決賽，力爭她在今屆奧運第二面獎牌。

何詩蓓明晚將參與第三項個人賽，在女子50米自由泳預賽再度亮相；男泳手何甄陶亦會出戰男子50米自由泳預賽。至於女子4X100米混合泳接力，港隊明晚在第二組出賽。

羽毛球混雙組合鄧俊文和謝影雪，將與日本組合渡邊勇大和東野有紗爭奪銅牌。

為香港首次取得奧運馬術三項賽資格的馬術隊代表何誕華，明天在首項盛裝舞步亮相。

洛雅宜會繼續出戰女子激光鐳射型帆船賽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:27:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一男子經深圳抵港往日本　日本通報該男子出現確診病徵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603269-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603269-20210729.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查一宗外地確診個案，涉及一名45歲男病人。他於本月7日乘坐 JL0026航班前往日本。當局今日接獲日本衛生當局通報，該名病人於本月19日出現病徵，翌日採集的樣本檢測呈陽性，確診新型肺炎。

根據病人提供的資料，他於上月29日由深圳經「回港易」計劃抵港，並於同日至本月7日期間，入住尖沙咀柯士甸道8號龍堡國際。他曾於5月11日及6月15日在內地接種兩劑國藥新冠疫苗。他於本月2日、3日、5日在香港，以及本月7日在日本的檢測結果均呈陰性。病人於日本的同住家人於本月12日出現病徵，於21日檢測呈陽性。

衞生防護中心已將個案於潛伏期居住和工作的地方，包括尖沙咀龍堡國際和長沙灣億利工業中心6樓納入強制檢測公告，並繼續與日本衞生當局跟進個案。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:52:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處5個指明地方人士須接受強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603265-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603265-20210729.htm</link><description><![CDATA[政府就強制檢測公告刊憲，要求在指定期間曾身處5個指明地方的人士，接受新型冠狀病毒檢測。

因應兩宗曾於香港居住的非本地確診個案，曾於指定時間身處尖沙咀龍堡國際、長沙灣億利工業中心伊勢灣海運香港有限公司、長沙灣潤發大廈華潤五豐國際分銷有限公司逾2小時的人士，均須在周日或之前接受檢測。

另外，因應早前1宗涉及L452R變異病毒株的輸入個案，曾身處太古城中心商場、鰂魚涌華蘭中心Food le Parc的人士，亦須於周日或之前再次接受檢測。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 21:44:43 +0800</pubDate></item></channel></rss>
