<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:43:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 20:36:32 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[職工盟主席期望繼續運作的屬會可排除萬難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613324-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613324-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟召開特別會員大會，屬會以57票贊成、8票反對、兩票棄權通過解散議案。職工盟主席黃廼元說，職工盟的屬會是獨立運作，但工運路上失去連結的平台，未來的路一定崎嶇難行。他相信31年以來職工盟累積下來的經驗，會對屬會有幫助，期望繼續運作的屬會可排除萬難。

黃迺元說，如果可以的話，職工盟不想行到這一步，形容解散是迫不得已。至於解散之後政治風險會否消除，他說無法回答。

副主席鄧建華表示，現時面對的政治壓力已不言而喻，解散議案僅僅通過，反映是一個痛心、無奈、理性但不甘心的決定，並向每名工運參與者致敬。

司庫鍾松輝表示，職工盟的剩餘資產有大約2千萬元，之後將用作支付員工薪金和遣散費，再攤分予所有屬會。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:36:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會認為職工盟表決解散目的是企圖逃避法律罪責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613323-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613323-20211003.htm</link><description><![CDATA[工聯會表示，職工盟自成立以來，一直擔任外國政治代理人的角色，長期收受外國資金，大搞港版「顏色革命」，嚴重危害社會安寧和國家安全，認為職工盟表決解散，目的是企圖逃避法律罪責，促請政府嚴查到底。   
 
工聯會的聲明表示，職工盟長期假借工會組織名義行政治煽動之實，利用工人權益作政治燃料，不斷向各界發放鼓吹違法、「港獨」信息。發動所謂「大三罷」鼓動癱瘓機場、鐵路，重創香港聲譽，又發動醫護連日罷工，癱瘓醫療系統等。

工聯會說扎根香港73年，現時擁有41萬多會員，積極維護勞工權益，推動改善民生，為打工仔服務。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[小欖醫院有病人淋浴期間燙傷情況穩定　院方致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613322-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613322-20211003.htm</link><description><![CDATA[小欖醫院一名63歲男病人被發現部分皮膚發紅，其後出現水泡，轉送屯門醫院，臨床評估確認他的左手、腹部、臀部及下肢等百分之6的皮膚被燙傷，現時情況穩定。

院方表示，醫療團隊下午向病人家屬解釋事件並致歉。男病人昨日在兩名職員協助淋浴期間，被發現左腰及手肘皮膚發紅，職員隨即停止為病人淋浴，並通知護士檢查，病人皮膚其後出現水泡，醫生決定通知病人家屬，並安排病人轉送屯門醫院治理。

院方表示，非常關注事件，會繼續為病人提供適切治療，與家屬保持緊密溝通並提供協助，亦已向醫管局報告事件，會詳細調查。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 20:17:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公民黨陳珮明辭任沙田區議員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613319-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613319-20211003.htm</link><description><![CDATA[新界4個區議會的區議員明天舉行宣誓儀式。公民黨沙田區議員陳珮明在社交專頁表示，日前已經遞信請辭，即日生效。

陳珮明質疑當局要求宣誓是輸打贏要，旨在推翻2019年區議會選舉結果，找藉口刁難並取消議員的資格。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟特別會員大會通過解散議案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613318-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613318-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟召開特別會員大會，屬會通過解散議案。主席黃廼元表示，屬會代表非常明白職工盟的處境，在非常沉重、充滿掙扎心情下作出無奈決定。

黃廼元表示，大會委任他、副主席鄧建華和司庫鍾松輝處理餘下工作，直至完成解散程序。職工盟和培訓中心員工將在未來兩個月遣散，會發放優於法例要求的補償予員工，並撥備款項給基層工會支付薪酬和租金，並在扣除其餘必要開支後，攤分餘款給所有屬會。

黃廼元表示，職工盟過去31年的重要成果是鼓勵大量工人，嘗試走出來改變命運，香港並非只有一個工會聯盟，但認為如此積極介入工業行動和關注社會公義，只有職工盟，過去的工作只是遺憾做得不夠好，從來沒有後悔。

黃廼元承認解散是獨立工運的重大挫折，但工人反抗力量不會消失，如只是打算解決提出問題的人而非解決問題，未來便不會有希望。他期望工運同路人和港人不要懷憂喪志，目前是考驗韌力及智慧的時候。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:27:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協促政府訂「起始租金」避免業主起租時抬高租金水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613312-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613312-20211003.htm</link><description><![CDATA[社區組織協會調查發現，多區劏房單位租金較差餉物業估價署的租值高出一倍至近五倍不等。

社協促請，政府為正審議的劏房租管條例草案加入修訂，訂立「起始租金」，避免業主起租時抬高租金水平。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:22:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：政府研究「通關碼」　內地冀本港盡量貼近要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613311-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613311-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問許樹昌透露，政府正研究「通關碼」，包括載有核酸檢測陰性證明、疫苗接種記錄及到內地前21天行蹤、實名電話登記。

他亦透露，內地希望本港盡量貼近要求，包括收緊患者出院條件、前線人員例如醫護及機場員工等加密檢測至隔日一檢，不接受快速測試。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:21:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何靖：新界北有重要經濟戰略價值　有可能成新經濟中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613316-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613316-20211003.htm</link><description><![CDATA[中聯辦副主任何靖日前到新界北調研，表示支持特區政府做好新界北整體規劃，更好融入大灣區發展大局。

中聯辦網站報道，何靖上星期四探訪香園圍鳳凰湖村時表示，香港融入大灣區是勢在必行，新界北邊境地區土地充裕，緊鄰深圳，有非常重要的經濟和戰略價值，只要牢牢抓住「建設國際創新科技中心」、「促進人員、貨物、車輛便捷高效流動」等機遇，積極開發建設，新界北完全有可能成為香港新的經濟中心。

何靖又在落馬洲口岸區表示，深圳發展速度很快，香港也需要加快發展步伐，爭分奪秒才能充分發揮大灣區建設核心引擎作用。新界北區位優勢明顯，經濟價值突出，需要在更高站位通盤規劃，既要考慮區域功能定位、產業發展布局，也要與大灣區整體規劃有效對接，促使深港產業聚集、人才匯集、優勢融合，實現跨越式發展，發揮1+1>2效應。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:12:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有屬會稱倘職工盟解散　日後的路比較「難行」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613313-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613313-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟召開特別會員大會，表決是否通過解散議案。

有屬會代表在會前表示，如果職工盟解散，屬會日後的路比較「難行」。亦有屬會代表認為如果工會只有單一方向和意見，對社會並非好事。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:55:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大校長張翔獲提前續約5年　任期至2028年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613310-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613310-20211003.htm</link><description><![CDATA[香港大學校長張翔獲提前續約5年，任期到2028年。

港大校委會主席李國章向教職員、學生和校友發信，表示校委會諮詢教務委員會後，一致決定邀請張翔於2023年7月約滿後留任多5年，又指出過去3年，張翔具有遠見，在處理新型肺炎問題上亦表現出色。考慮到未來的挑戰和發展，校委會認為大學領導層的連貫性非常重要，有信心張翔會繼續展現強大的領導作用，相信在他帶領下，港大的發展能夠更上一層樓，並得到本港各界支持。

李國章在信中又讚揚，張翔推動多項具有開創性的戰略項目，包括設立港大深圳校園、全球招聘頂尖教授計劃等，令港大成為世界級學府。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:42:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[5名男子涉嫌尖沙咀持刀行劫逾71萬元現金被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613307-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613307-20211003.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕5名男子，涉嫌早前在尖沙咀持刀行劫，搶走大約71萬元現金。他們正被扣留調查。

油尖警區刑事偵緝總督察邱雨星表示，事主於上星期四應一名從網上認識、訛稱有名貴手錶出售的賣家邀約，在尖沙咀麼地道附近以71萬5千元購買3隻名貴手錶。事主當日到達交易地點後，隨即被兩名在場埋伏的男子，用一把約1尺長的刀威脅，身上一個盛載71萬5千元現金和身份證明文件的背囊被搶走。匪徒得手後馬上登上私家車逃去。

邱雨星說，經警方調查後，前日和昨日分別在旺角、油麻地和東涌拘捕5名男子，年齡介乎29歲至46歲，包括涉案車輛司機及刀手等。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 17:14:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：醫管局擬購買新冠口服藥物　待科學委員會商討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613299-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613299-20211003.htm</link><description><![CDATA[美國有藥廠正試驗一款治療新型冠狀病毒口服藥物，政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，醫管局有意引入這款藥物，初步計劃購買500個療程，但由於這款藥仍未註冊亦較昂貴，每次療程約700元美金，有待科學委員會商討。他相信，如果初期並非大量購入，應問題不大，但仍有待醫管局與藥廠商討。

許樹昌指出，這款藥物以5天為一個療程，早晚一次，適合病況輕微至中等程度，甚至帶有高危因素的患者，例如較易出現併發症的長者及長期病患者，有助減低入院率5成。研究亦顯示，在使用該款藥物的組別患者中，無人死亡，但在使用安慰劑組別中，有8人死亡。

他在一個電視節目指出，研究顯示，若發病5天內開始服用，效果會更好。至於藥物副作用，他引述文獻指出，包括作悶及肚瀉，但並不常見，又說有關藥物已在Delta變種病毒流行的地區試用，可減低入院率。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:05:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局預留10億元為資助學校進行校舍小型工程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613298-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613298-20211003.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，不時有人提出疑問為何在學生人口下降的時候，政府仍然要建校，他說部分老舊校舍的設施水平與現行的標準有一定距離，並受面積或地理環境局限而難以大幅提升，唯有另覓地點重置或原址重建校舍，才能有效解決問題。

楊潤雄在網誌說，某些新發展區未有足夠學額，滿足遷入學童的新增需要，政府需要建校確保有足夠的學位供應。因應人口流動，政府已致力推動跨區重置計劃，協助部分老舊學校由舊區遷入新發展區，除了改善校舍設施，亦可處理兩區的學額供求問題。

他又說，24間為「火柴盒式」小學校舍的改善工程已經全部完成，總開支達7000萬元。局方已額外預留10億元，為600間資助學校校舍進行小型工程，讓學校可以更靈活地用現有校舍空間 。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:50:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[薛永恒：是時候準備與內地重新通關　將全面檢視健康碼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613295-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613295-20211003.htm</link><description><![CDATA[創新及科技局局長薛永恒表示，本港已經個多月沒有本地確診個案，是時候準備好與內地重新通關，當局正檢視防疫抗疫工作，包括全面檢視「香港健康碼」，希望令粵港澳三地聯防聯控機制做得更好。

政府專家顧問許樹昌透露，創新及科技局正研發「過關碼」系統，讓需要過關回內地的市民使用，預計將成為其中一項通關條件，當中會包括市民的核酸檢測報告、疫苗接種記錄，及到內地前3星期內的行蹤等，並需要實名制登記。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:29:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟召開特別會員大會　有屬會稱會繼續運作下去]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613292-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613292-20211003.htm</link><description><![CDATA[職工盟執委會早前通過啟動解散程序，下午在職工盟培訓中心召開特別會員大會，討論解散議案。有幹事在中心外拉起橫額，並在横額寫上心聲字句。

職工盟其中一個屬會、城巴職工會理事長許漢傑在會前表示，屬會將有自己的考量，相信即使沒有職工盟，也不等同城巴工會將解散，會繼續運作下去。他又說，面對新環境，作為企業工會，如果遇上不公平的事仍然會向政府提出意見，但預計如失去職工盟，屬會行政上的負擔會增加。

另一個屬會、政府僱員團結工會理事長陳耀國說，過往職工盟為屬會提供不同服務支援，以及在培訓和爭取權益上提供意見。他相信如職工盟解散，自己會感到傷感，屬會日後的路將較「難行」，擔心向政府爭取權益時猶如「無牙老虎」。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:22:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯提出多項建議　促10年內大幅增建公營房屋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613289-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613289-20211003.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出多項建議，爭取本港盡快告別劏房，要求政府在10年內大幅增建公營房屋，包括每年興建3萬個新公屋，預計用6年時間可以恢復申請者「三年上樓」的目標。其他增加公營房屋方法包括引用政府收回土地條例、縮短規劃申請時間、提高地積比率，以及與發展商磋商，促進公私營合作，釋放土地潛力。

民建聯又建議將「過渡性房屋」納入長遠房屋策略框架，增加3至5萬個過渡性房屋單位，以及將運房局轄下的過渡性房屋專責小組升格改為「社會房屋辦事處」，確保有足夠人手統籌相關工作。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:06:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613288-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613288-20211003.htm</link><description><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診個案，而過去14天累計的69宗個案，全部屬於輸入個案。

至於早前一名住在東涌映灣園的貨機機組人員由本港到澳洲後確診的個案，衞生防護中心表示，收到澳洲衞生當局更新資料，覆檢後證實這名55歲男子對病毒呈陰性，由於個案不被列為感染個案，中心已安排相關密切接觸者離開檢疫中心。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:04:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌：菲傭確診比例較高屬預期　最重要病毒不入社區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613285-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613285-20211003.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，抵港接受隔離檢疫的菲律賓外傭，確診新型肺炎比率較高是預期之內，最重要是她們沒有將病毒直接帶入社區。

勞工及福利局局長羅致光在網誌指出，由8月30日至上月24日，共有約600名菲律賓外傭到港，截至本月1日已有26名確診，確診比例為4.3%，認為這是非常高的數字。若仍然有人認為當局需要增加每日來港的外傭人數，他無話可說。

許樹昌出席一個電視節目後表示，4.3%確診比率不是少數目，但菲傭從疫情高危地區來港，有關情況屬預期內；由於外傭抵港後隨即入住檢疫酒店21日，病毒不會直接傳入社區，即使離開檢疫酒店後仍需再接受檢測，因此風險已減低。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:04:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協稱多區劏房租金較差估署估值高　促訂立起始租金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613281-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613281-20211003.htm</link><description><![CDATA[社區組織協會調查發現，多區劏房租金較差餉物業估價署的租值，高出一倍至近5倍不等。社協促請政府為正審議的劏房租管條例草案加入修訂，訂立「起始租金」，避免業主起租時抬高租金水平。

社協抽查全港70間劏房單位租金數據，當中劏房實際租金較差估署租值高出兩倍、板間房則高出一倍、太空倉或床位租值則比差估署估值高近5倍。其中，以深水埗一間分間22個單位的劏房計算，今年全年租金收入超過57萬元，比差估署年度租值約15萬元，超出近3倍。

社協社區組織幹事呂綺珊認為，現時劏房租金已經高企，擔心業主知道未來租金加幅會受法例管制，會於政府立法前抬高租金，指政府不能迴避「起始租金」的建議，至少要提出時間表。

社協副主任施麗珊說，政府可參考差估署數據及其他因素，再調整出「起始租金」水平，指劏房籠屋問題存在多年，政府不應以數據不足為由而不設立「起始租金」。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:08:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林世雄難忘汀九橋工程及短期內完成檢疫設施和臨時醫院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613280-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613280-20211003.htm</link><description><![CDATA[發展局常任秘書長林世雄將於本月退休，他回顧35年的政府工作，以「膽粗粗」形容兩項最難忘的工程，包括90年代建造汀九橋，以及去年須於短時間內完成的檢疫設施及臨時醫院項目。

發展局局長黃偉綸讓林世雄在網誌分享工作經驗，林世雄說90年代新機場核心工程計劃，青馬大橋和汲水門大橋這兩條世界著名橋樑於1992年開始興建，香港之前未有設計和建造這類大跨度鐵索橋的經驗。大型斜拉索橋汀九橋項目於1993年上馬，政府決定把項目交予路政署負責。工程團隊在設計、施工、維修都走到最前線，雖然辛苦，但過程中建立深厚感情。

第二項難忘的工程是去年初因應新冠疫情，建築署和土木工程拓展署承諾在極短時間內，以「組裝合成」建築法興建檢疫設施。當時香港未有一個以此方式來完成的項目，加上內地生產線和本地地盤可能受疫情影響隨時停工，林世雄說與同事不停商討，盡快落實工程，終於在數個月內於不同地方完成約4000個檢疫單位，亦成功於4個月內完成逾800張病床的臨時醫院項目。

林世雄寄語新一代工程師要「吃得苦」，書本所學的是理論，工程經驗需透過實踐累積。他鼓勵年輕人擁抱創新理念，才能為香港的建造及工程界帶來源源不絕的動力。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:05:13 +0800</pubDate></item></channel></rss>
