<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 18:27:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[水上樂園票價按假期浮動　開幕首數天假期成人票4百元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605074-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605074-20210809.htm</link><description><![CDATA[造價40億元的海洋公園水上樂園下月21日、中秋節開幕。今日下午5時起開放網上售票，票價按假期浮動，成人票價分320元及400元，小童票價則分225元及280元。

海洋公園中午開記者會時未有公布不同日子的具體價格，只提到開幕初期會提供優惠。市民成功登入購票網站後，才知道個別入場日子票價。

系統可預訂未來60日門票，開幕首數天、公眾假期、部分周五及周末，成人票價400元，小童280元。其餘大部分平日，成人票價320元，小童225元。長者及殘疾人士票價150元。

系統在傍晚6時前顯示，中秋節翌日假期、9月22日的門票售罄，但其後又一度顯示仍有門票。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:27:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[壹傳媒向科技園發退租通知　不承認涉嫌違反租賃條件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605072-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605072-20210809.htm</link><description><![CDATA[壹傳媒公布，就將軍澳工業邨駿盈街8號的前營業場所的租賃，附屬公司已向香港科技園發出退租通知，以提出退回租賃，惟不承認任何涉嫌違反租賃條件的行為。

根據租賃，香港科技園可於下月17日或之前，接納退租通知，倘獲接納，出租人及承租人可就租賃項下的應付代價進行磋商。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:20:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉國勳建議用10年在新界北建設港深合作經濟帶]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605073-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605073-20210809.htm</link><description><![CDATA[民建聯立法會議員劉國勳發表《新界北建設香港新中心倡議書》，建議用10年在新界北建設「港深合作經濟帶」，建立「香港新中心」，又提出將沙嶺「超級殯葬城」選址改為和合石墳場旁邊的粉嶺48區何家園。

劉國勳指出，若以地方行政區劃分，新界北是包括北區、元朗及屯門，經調整發展範圍後，並且不計已發展的上水及粉嶺、古洞北與粉嶺北新發展區以及新田、落馬洲，可額外提供超過5600公頃土地。他解釋，有關土地包括濕地、農地、綠化帶及棕地等，與現有發展區合共可容納約100萬人、提供約40萬個單位及超過65萬個就業職位。

劉國勳提出，包括在凹頭及牛潭尾一帶興建更多房屋、引進清華及北京大學等內地教育資源並於新界北開設分校。

他建議，政府主動統籌及簡化發展程序，透過釋放濕地及綠化帶、在各口岸實施「一地兩檢」等方式騰出土地，配以鐵路等基建帶動發展。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:19:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多個校長會及學校議會促通過禁加熱煙及電子煙修例草案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605071-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605071-20210809.htm</link><description><![CDATA[10個校長會及學校議會促請，立法會盡快通過禁止加熱煙及電子煙的修例草案。香港津貼中學議會表示，留意到有意見希望改為規管產品，但業界並不贊成，認為不能為經濟，犧牲年輕人健康。

立法會相關法案委員會有委員指出，審議進度受產品落地等因素影響，仍在逐條審議階段。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:18:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海洋公園水上樂園中秋開幕　今日5時起網上預售門券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605070-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605070-20210809.htm</link><description><![CDATA[造價40億元的海洋公園水上樂園下月21日、中秋節開幕，市民今日下午5時起可透過售票網站購票。 

水上樂園採用浮動式定價，系統顯示，開幕首幾日、十一國慶及周末，成人票賣400元，小童就280元；其餘大部分平日成人票賣320元、小童為225元。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:06:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強稱東奧港隊佳績有助推動體壇　冀關注體育文化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605068-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605068-20210809.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運奪得歷來最佳成績。體育專員楊德強表示，對本港體壇未來發展推動很大，亦可以肯定當局對運動員的支援收到成效。他又說，當局會與體院商討，是否可撥出地方用作劍擊隊的精英培訓。

另外，楊德強說，現時可進入精英培訓制度的體育項目，比例不算少，政府會在奧運及殘奧會完成後，檢討相關計分制。他期望市民不要只著眼取得多少個獎牌，而是關注本港體育文化。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 18:02:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦祝賀香港體育健兒在奧運創造佳績]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605065-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605065-20210809.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，中國香港代表團體育健兒在東京奧運會奮勇拼搏，取得1金、2銀、3銅的優異成績，創造多個歷史上的第一，對此表示熱烈祝賀。

發言人表示，體育健兒在賽場上的卓越表現，展現香港年輕一代追尋夢想、積極向上的颯爽英姿，讓香港社會倍感振奮，讓全國人民倍感驕傲，也為香港由亂轉治重回正軌、齊心協力再創輝煌增添強大正能量。

發言人指出，這次的佳績彰顯政府和社會各界長期重視發展體育事業的成效，必將進一步促進香港體育事業發展。中央政府一直關心和支持香港體育事業發展，內地和香港在多個項目的運動員培養、訓練和競技水平提高等方面不斷加深交流合作。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:53:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[水上樂園5時起網上售票　開售約10分鐘有數千人輪候]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605064-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605064-20210809.htm</link><description><![CDATA[造價40億元的海洋公園水上樂園下月21日、中秋節開幕。今日下午5時起開放網上售票，剛開放售票約10分鐘，系統顯示有數千人排隊，要等候超過1小時，輪候購票的人可登記電郵，系統會以電郵通知。

網站顯示，水上樂園門票採用動態定價系統，售價將根據未來 60天的季節性因素、周日或周末，制定最吸引價格，每日設限量「早鳥優惠」。

海洋公園表示，開幕初期提供優惠，成人票價320元，3至11歲票價由225元起，長者及殘疾人士票價150元，園方會視乎開幕後反應，再決定其他新優惠推廣。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:48:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賑災基金撥款逾850萬援助河南省水災災民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605063-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605063-20210809.htm</link><description><![CDATA[特區政府批出兩項共八百五十一萬九千元的賑災基金申請，予兩間機構賑濟河南省水災災民。

發言人表示，政府接納了賑災基金諮詢委員會的建議，批出兩項賑災撥款，獲批撥款機構為國際培幼會（香港）及愛德基金會（香港）。撥款會用於提供麵粉、大米、食用油，以及棉被，約六萬二千八百名災民受惠。委員會希望撥款能為災民提供適切援助，幫助他們早日回復正常生活。
 
發言人又說，按程序，救援機構在完成賑災計劃後，會向委員會呈交評估報告及經審核的帳目。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:42:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加熱煙用家關注組稱可在控煙框架下監管而非全面禁止]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605054-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605054-20210809.htm</link><description><![CDATA[多個校長會及學校議會呼籲，政府盡快全面禁止加熱煙及電子煙等吸煙產品。報販協會及加熱煙用家關注組則認為，政府可在現有控煙框架下監管加熱煙，並非全面禁止，認為能有效防止青少年接觸。

加熱煙用家關注組召集人盧啟律表示，目前已有法例禁止任何煙草產品作宣傳，現時全球有近70個國家透過監管加熱煙，保護青少年，希望特區政府客觀了解及參考國際做法。

報販協會主席林長富表示，內地就新型煙草產品提出修改及完善規管問題，是採取規管而非禁止的做法，香港應參照方案。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:13:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超稱以抗體作為縮短檢疫期條件並無科學數據]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605052-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605052-20210809.htm</link><description><![CDATA[政府下周三起在機場為合資格抵港人士提供自費的血清抗體測試服務，從中風險地區抵港人士如已完成接種新冠疫苗，血清抗體測試呈陽性，可縮短強制檢疫期。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，以抗體作為縮短檢疫期的條件並無科學數據支持，近日有不少輸入的確診個案完成接種疫苗或抗體呈陽性，部分甚至無病徵，可見有關安排不足以證明抵港人士受保護，質疑是浪費資源。

另外，政府宣布星期三起24間社區疫苗接種中心，將向60歲或以上人士派發「即日籌」，供他們在派發籌號當天的指定時段，於接種中心接種新冠疫苗。梁子超認為是好事，但如可以將即日派籌服務擴大至所有年齡更好。他說，目前70歲或以上的長者接種率相比其他地區仍然偏低，建議當局不能單靠小修小補措施，應研究更全面的做法，例如開放全港所有普通科門診提供接種服務，便利長者接種。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:05:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰航空再延遲派付優先股股息]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605049-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605049-20210809.htm</link><description><![CDATA[國泰航空再度延遲派付優先股股息。

國泰公布，董事局已議決延遲派付原定本周四到期應支付予優先股持有人的股息，亦即政府斥資195億元認購的優先股，屬去年中政府注資行動一部分。

公告指，根據公司章程所載列的優先股條款規定，任何延遲派付的優先股股息，將予累計並構成欠款，而該等欠款應有權按當前股息率享有股息。有關條款更規定，在該等欠款完全支付前，公司將不會派發普通股股息或回購普通股。

國泰今年2月已延遲派付原定於2月16日到期應支付的優先股股息，涉資約2.9億元。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:05:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科大將要求定期進入校園師生及訪客等接種疫苗或檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605050-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605050-20210809.htm</link><description><![CDATA[科技大學向全體教職員和學生發電郵，要求所有科大成員，包括定期進入校園範圍的學生、教職員、居住於校園宿舍內的人士、定期訪客及在校內提供常規服務的承辦商員工，將需要接種疫苗，或每兩星期進行檢測。

科大學生會編委會在社交網站表示，根據校方的電郵，有關人士需在下月起遵從疫苗接種或定期檢測安排，包括在疫苗或檢測網上匯報系統提交紀錄，並在進入校園時出示有效的電子校園通行證，有關系統將由本月18日起提供予學生使用，如果選擇定期檢測，首個提交紀錄限期為本月31日。

科大表示，系統會在學生提交限期前發出兩次提示，如果未能於限期前提交，系統會發送通知，相關學生將被立刻禁止進入校園及其他設有出入管制的校園設施，例如圖書館及體育設施等，直至符合大學要求，又提醒學生須注意無法進入校園會帶來的潛在後果，包括未能滿足出席率或課程要求，以及缺席考試等。

科大指出校方將根據疫情的最新發展，作出檢討，並於本年底前公布明年起的安排。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:03:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：奧運及殘奧會後將檢討項目精英培訓制度計分制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605046-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605046-20210809.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，因應哪些體育項目可以加入精英培訓制度的計分制，政府每4年會檢討一次。今年奧運及殘奧會完成後，當局會檢討計分制。

楊德強接受本台專訪時表示，有說法指體育項目要取得獎牌才會獲當局資助，這是不太全面。因為現時有60個體育項目獲康文署資助，當中20個進入精英培訓制度，比例不算少。而在10年前，只有13個項目進入精英培訓制度。他認為，進入精英制度的門檻適當，又說當局只要看到一些體育項目有潛力發展，都樂意作出支援。

楊德強說，無論運動員有沒有得到獎牌，背後都付出很大努力，值得支持，期望大家不要著眼取得幾多獎牌，而是關注本港體育文化。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:40:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：研究撥出更多地方作為劍擊隊精英訓練]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605045-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605045-20210809.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運奪得歷來最佳成績，體育專員楊德強接受本台專訪表示，港隊取得好成績對本港體壇未來發展推動很大，亦可以肯定當局對運動員在運動醫學及科學等支援收到成效，當局會思考如何優化措施，讓運動員日後得到更好支援。

楊德強說，隨著近年加入劍擊受訓的運動員數目增加，政府會與體育學院商討，可否在體院現有地方或體院新大樓撥出一些地方，或透過調遷，撥出更多地方作為劍擊隊的精英訓練。他說，這是使用現有設施，而不是另覓地方興建劍擊館。

被問到有關設施是否源自劍擊代表張家朗在男子花劍項目取得金牌後的計劃。楊德強說，約5年前體院完成發展計劃，當時已經聘請顧問，構思未來10至15年有沒有需要再加建，當時已找到一幅在體院內的用地，適合加建新大樓。他強調，加建及設定新設施，並非因為今次奧運取得成績而想出來，而是已經籌備一段時間。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:37:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多個校長會及學校議會促全面禁止加熱煙及電子煙產品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605040-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605040-20210809.htm</link><description><![CDATA[多個校長會及學校議會呼籲，政府盡快全面禁止加熱煙及電子煙等吸煙產品。

香港津貼中學議會校長劉振鴻表示，政府在前年提出全面禁止進口和售賣電子煙、加熱煙等，教育界表示支持，但指相關條例草案已經拖延兩年，目前青少年的使用電子情況雖處於低位，但有上升趨勢。而港大調查指出，青少年使用加熱煙可以導致呼吸系統徵狀劇增，希望立法會盡快通過修訂條例草案。

劉振鴻表示，留意到有立法會議員提出希望由禁止改為規管這些吸煙產品，他認為會變得與目前捲煙的情況一樣，學界感到擔憂，認為要全面禁止才能減少學童接觸電子煙的機會，又希望社會明白不能為經濟利益而犧牲年輕人的健康。

立法會2019年2月首讀《吸煙修訂條例草案》，以禁止進口、製造、售賣、分發及宣傳另類吸煙產品，包括電子煙、加熱非燃燒煙草產品及草本煙。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[69歲男子前年揮刀刺向男途人判囚兩個月　上訴遭駁回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605036-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605036-20210809.htm</link><description><![CDATA[一名69歲男子前年在元朗廣場的行人天橋揮刀刺向一名男途人，被裁定普通襲擊罪名成立，去年7月被判囚2個月。他早前就定罪和刑期提出上訴，高等法院駁回上訴，維持原判。

上訴人就裁決提出7項上訴理由，包括原審裁判官錯誤接納證人為可信證人，分析理據矛盾，沒有考慮辯方證據等。另就判刑提出4項上訴理據，包括拒絕接納上訴人攜刀真正理由及2個月判監過重等。

高等法院原訟庭暫委法官游德康頒下判詞，指上訴人在警誡下承認曾經揮刀，2名證人口供亦不如上訴人所言存在嚴重分歧，認為原審裁判官經仔細考慮，才接納證人口供，並不馬虎。

判詞又指原審裁判官謹慎行事，聽取求情及背景報告才判刑，也有參考案例，期間一直持平，而上訴人攜刀前往現場，情況可能一發不可收拾。雖然理解上訴人拍攝事主為宣洩情緒，但他取刀刺向事主，可帶來嚴重後果，認為原審判刑沒有原則性錯誤，亦非明顯過重，因此駁回判刑上訴。

上訴人曾遠全被控於前年7月27日在元朗廣場行人天橋，襲擊另一名男子。案情指，該名男子因被上訴人拍攝而雙方起爭執，上訴人其後向事主淋潑啤酒和揮刀刺向他，導致對方右腹部擦傷。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:39:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子去年旺角示威中擲膠水樽　判囚7星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605032-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605032-20210809.htm</link><description><![CDATA[一名曾任教師及輔警的男子，去年在旺角的示威中向人群擲膠水樽，經審訊後被裁定一項在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪成，於九龍城裁判法院判囚7星期。

裁判官鄭念慈判刑時說，雖然被告只涉擲水樽，沒有證據顯示有警員被擲中，但當日現場人多，行為挑動群眾情緒，可引起他人模仿，造成漣漪效應，導致事件一發不可收拾。被告擲水樽無引起大騷動，只是因警力足夠，考慮到當時社會環境、聚集人數等，認為須判處具阻嚇性的短期監禁，以8星期作量刑起點，被告背景良好，酌情減刑至7星期。

辯方求情指，被告中學時每年考第一，操行甚佳，與家人關係良好，大學畢業後曾任教師及輔警，亦會做義工。被告當日被捕時並非穿黑衣，沒有被搜出示威者裝備，控方並無證據顯示他曾參與示威。裁判官隨即反駁指，控罪針對被告擲水樽，並非有否參與示威，看完報告及被告撰寫的求情信後，不認為他對行為有悔意。

25歲被告陸冰溢被控於去年2月29日，在公眾地方作出擾亂秩序的行為，向人群擲膠水樽，意圖激使他人破壞社會安寧。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:26:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[開幕初期水上樂園成人票價320元　園方稱價錢吸引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605031-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605031-20210809.htm</link><description><![CDATA[耗資40億元興建的海洋公園水上樂園將於下月21日開幕，今日下午5時起開放網上售票。開幕初期提供優惠，成人票價320元，3至11歲票價由225元起。長者及殘疾人士票價150元。 

海洋公園董事局副主席龐建貽表示，收費將按季節及周末、平日定價，售票網站稍後將顯示未來60天的收費價格。他說，由於水上樂園是全亞洲全天候的水上樂園，有許多優勢，因此認為浮動式定價合適，價錢亦非常吸引及比較相宜，會視乎開幕後的反應，再決定其他新優惠推廣。 

他說，會嚴格遵守防疫指引，包括入場人數上限4500人，希望不會爆發疫情；又建議市民穿梭玩樂設施之間要戴口罩，場內設有口罩售賣機。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:24:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方破獲收數集團涉及過千萬元債款　8名男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605029-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605029-20210809.htm</link><description><![CDATA[警方破獲一個收數集團，拘捕8名男子，涉及過千萬元債款。

西九龍總區警司鍾雅倫表示，上月22日晚上接獲報案指有6間分別於中環、荔枝角、將軍澳、紅磡和荃灣，同屬一個集團的普通話教育中心，差不多在同一時間被人淋紅油和貼上「收數」字條。本月3日該教育集團於九龍塘的分校亦被人破壞，警方調查後鎖定一個有黑社會背景的收數團伙，先後拘捕8名年齡介乎16至30歲的中國籍男子。

鍾雅倫說，相信已拘捕收數集團的骨幹成員，其中1名被捕人士日前已承認刑事毀壞罪，判監7個月；暫時看不到該教育集團有向「大耳窿」借錢，但相信教育集團的負責人與其他人有金錢糾紛，才引來有黑社會背景的人士收數。

他又說近日發生於西九龍區涉及收數的刑事毀壞案有上升趨勢，由6月的32宗，上升至7月的51宗，升幅近六成。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:07:28 +0800</pubDate></item></channel></rss>
