<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 20:50:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 20:45:39 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[中學校長會歡迎恢復全日面授課　院舍照顧員工會稱苛刻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603879-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603879-20210802.htm</link><description><![CDATA[教育局表示，若學校直接僱用的教職員及全校學生，完成接種疫苗的人數，分別達到7成，局方會按實際情況，容許恢復全日面授課程、在校內午膳或進行其他課外活動等。

中學校長會主席連振邦表示，局方給予校方彈性，容許若教職員及個別級別學生分別達到7成接種率，相關級別恢復全日面授課程，指出今年升中六的學生在疫情下最受影響，對於可以恢復全日面授課程表示歡迎。

連振邦表示，未來兩周會與學生及家長溝通，希望可以定出最理想的方案，若教師及學生接種率分別達7成，會增加面授課程時間，不過大部分學校的課堂時間目前並無因為疫情而減少，他又說打針是個人選擇，「無得迫」，相信學生及家長會按需要作決定。

連振邦表示，要求教師打針否則要做病毒檢測的安排是預料之內，相信過往教師接種率不高，其中一個原因是學校環境安全，無出現大爆發，而不少教師在暑假打針，避免影響學生學習。他期望，教育局盡快更新有關校內午膳或進行課外活動的指引。

另外，政府亦要求安老及殘疾人士院舍員工，必需接種疫苗，否則下月1日起，要自費定期接受病毒檢測，政府會停止發放檢測津貼。職工盟社區及院舍照顧員總工會義務秘書鄭清發認為，有關安排非常苛刻，若員工不接種疫苗，基本上不能工作，即使可以自費檢測，業界未來要7日一檢，要花近千元檢測費用。他表示，業界人手不足，擔心新入職員工面對嚴厲要求會離職，亦未能吸引新人入行。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 20:45:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬術個人三項賽何誕華排42位無緣決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603878-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603878-20210802.htm</link><description><![CDATA[東京奧運馬術個人三項賽，本港代表何誕華完成三項賽事後排第42名，未能晉級25名內的障礙賽決賽。

何誕華與他的座騎TAYBERRY在盛裝舞步、越野賽同障礙賽後，總共被扣119.5分，在44名完成賽事的選手中排42名。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 20:39:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[只接受已打針香港居民來港　梁子超指做法如變相放寬]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603877-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603877-20210802.htm</link><description><![CDATA[政府調整外防輸入的措施，將海外國家及地區，以「高、中、低風險」劃分，從高風險地區來港人士，當局只會接受已完成接種疫苗的香港居民來港。呼吸系統專科醫生梁子超認為，做法為變相放寬措施。

梁子超指出，Delta變種病毒已成為主流，但全球疫苗研發針對變種病毒出現滯後，而「香港居民」除了永久居民，亦包括有臨時居留權的外傭，但現時無論印尼、菲律賓、英國的疫情仍然嚴峻，容許來自相關地區的香港居民回港，有機會令病毒滲入社區。

對於近日不少輸入個案都已曾在香港接種兩針復必泰疫苗，梁子超認為，當局的「疫苗氣泡」措施變相鼓勵港人外出，回港後會為在機場、檢疫酒店工作的人士帶來感染風險。

梁子超說，雖然當局要求所有接觸到抵港人士的人員，必需打疫苗，但他指出，疫苗只對接種者產生保護作用，不能減低病毒傳播，因此他建議當局同時加強對相關人員的病毒檢測，例如增至3至5日一檢。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 20:25:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局擴展定期檢測安排到所有全職和兼職員工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603876-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603876-20210802.htm</link><description><![CDATA[醫院管理局今日起擴展員工定期檢測安排，涵蓋所有全職和兼職員工，由9月1日起，除了已接種新冠疫苗或提供醫生證明的員工外，所有員工須每兩星期自費在工作時間外進行一次核酸檢測。

發言人表示，局方早前已安排與病人有直接接觸的員工，每星期以快速抗原測試方式進行檢測，將設立一個月過渡期，所有未曾接種疫苗的員工，會獲發快速抗原測試套裝，每周自行進行檢測。

醫管局提到，定期檢測安排擴展至所有員工，有助進一步減低傳播風險，過渡期有助更順利落實檢測安排，又指目前整體員工接種率已達67%，醫生組別接種率接近9成，護士及專職醫療人員均達6成半，臨床支援人員亦已超過7成。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 20:13:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會至今收到26宗涉電子消費券投訴　2宗涉藥房]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603870-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603870-20210802.htm</link><description><![CDATA[首批電子消費券昨日開始發放，消委會表示，截至今日下午5時，共接獲26宗相關投訴，主要涉及早前登記消費券，或商戶優惠時出現「服務質素」及「價格爭議」的問題。

消委會至今收到2宗與藥房相關的投訴，涉事的商戶有可能違反與相關支付平台訂定的合約。消委會促請相關平台了解事件，如事件屬實，應即時採取行動。消委會將繼續密切關注消費券計劃推出後，各商戶的營銷手法，並呼籲業界自律，配合電子消費券計劃安排。

消委會又呼籲商戶，推出各種優惠或獎賞時，應在宣傳資料中清楚列明重要條款及細則。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:01:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[駐港公署堅決反對外國政客就首宗國安法案件說三道四]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603869-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603869-20210802.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港特派員公署對德國等國家個別政客，就香港法院對首宗國安法案件說三道四，干預香港特區法治和司法獨立，赤裸裸干預香港事務和中國內政，表示強烈不滿和堅決反對。

發言人指出，被告唐英傑嚴重觸犯香港國安法，事實清楚、證據確鑿。香港特區司法機關依法秉公辦案，嚴正處置危害國家安全的犯罪分子，天經地義，不容置喙。

發言人批評個別政治勢力一再施壓香港特區司法行動，包庇開脫反中亂港分子，就是唯恐香港不亂，其打著「法治」「自由」幌子踐踏法治、危害香港繁榮穩定的圖謀昭然若揭。

發言人強調，香港國安法實施以來，香港社會秩序恢復，發展重回正軌，市民歡欣鼓舞，香港法治得到更好捍衛，任何外部勢力罔顧事實、顛倒黑白、造謠污蔑都註定失敗。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:00:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港九藥房總商會正了解有藥房就電子消費券收手續費事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603868-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603868-20210802.htm</link><description><![CDATA[港九藥房總商會表示，昨日網上有訊息指個別藥房，在顧客使用八達通以「電子消費券」支付時，收取了手續費或服務費，並引起公眾廣泛討論。商會正了解事件，又已就此再次提醒及重申屬下會員，在處理各個收費平台使用「電子消費券」時，必須遵從操作守則，並履行價格及服務承諾，不會在使用「電子消費券」時收取任何額外費用。

商會又說，會監察屬下會員，繼續為市民大眾提供便利，貫徹「正版正貨」及「信心保證」的服務承諾。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:58:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：本港接種疫苗措施溫和　市民仍有選擇權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603862-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603862-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，公務員及政府員工、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員均必須接種疫苗，否則要自費定期接受新型冠狀病毒檢測。

林鄭月娥提到，部分國家就接種疫苗有強硬措施，形容本港的措施是溫和，不認為是強制措施，市民仍然有選擇權。她表示，不希望市民因為可以自費檢測而不選擇接種疫苗，除非他們有健康理由，又說如果只是為有個人選擇而不接種疫苗，不能令香港達到群體免疫，並非一個負責任政府可以容許或容忍，強調要求並非強制。

公務員事務局局長聶德權表示，有關安排並非強迫政府員工打針，認為迫打針的說法誤導，政府的要求是希望員工打針，若非醫學原因，就要定期自費檢測，已為他們提供選擇，早前已提過會推展有關安排，並非突然出現。他說，公務員有義務主動接種疫苗，保護同事、市民，確保公共服務持續，不受疫情影響。他說會視乎個別情況，根據目前的紀律行動機制處理。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:28:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：教協騎劫教育界　支持教育局終止工作關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603861-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603861-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，教協的全名是「香港教育專業人員協會」，應該以教育專業、團結香港教師作為工作，但教協近年、特別是修例風波期間，做了甚麼工作大家有目共睹，立場比以前更變本加厲，亦將政治立場凌駕教育專業，令政治問題、甚至反政府、反中央的情緒進入學校，作為全港最大的教育組織，可以說是騎劫了整個教育界，令很多人對教育界有負面看法，因此，她完全支持教育局終止與教協的工作關係。

對於新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。林鄭月娥表示，作出相關決定並非因為一篇社論、文章，指出在國安法之下，任何組織都不能觸碰國安底線，如果相關組織出現違規行為，必定會有法必依、執法必嚴，違法必究。

她說，2018年5月，當時她上任特首不足一年，社會氣氛相對平穩，有空間出席教協會慶，政府亦很重視教協，希望能與教協發展優質教育為目標的事務交往，但教協已明顯偏離這目標、甚至違反教育專業。她又說，當初推出教育新資源，亦並非要討好教協，即使往後沒有教協作為合作夥伴，政府亦會繼續與不同教育團體溝通，例如中、小學校長會、家長教師會等。

林鄭月娥說，一場「修例風波」為政府上了深刻一課，不得不承認本港的教育出了問題，數以千計學生參與違法活動、甚至暴動，亦有不少老師有組織、有參與這些活動，亦有教師被捕，認為教育與其他問題一樣，要有決心正本清源，撥亂反正，讓教育回歸教育。

被問到有沒有取締教協的時間表，林鄭月娥未有具體回應，但指出若要取締任何組織等，均要有堅實的法律基礎及充份證據。她又說，希望教師不要認為，政府的行動是不認同教師對香港的重要性，或影響政府對優質教育的投入。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:22:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學者指6月零售市道遇樽頸　料消費券將帶動升幅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603860-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603860-20210802.htm</link><description><![CDATA[本港6月零售業總銷貨價值的臨時估計為281億元，較去年同月上升5.8%，連升5個月，但升幅較5月時收窄。

中大商學院高級講師李兆波表示，6月零售業數據較預期差，估計是未有通關等因素刺激，零售市道遇上樽頸。

6月的網上銷售總銷貨價值較去年同月上升63.8%，但超市、百貨的總銷貨值錄得下跌。李兆波認為去年疫情較嚴竣，市民較多留家用膳，導致超市食品等消費增多，但今年疫情緩和，社交距離措施放寬，市民多了外出用餐，以致超市用品及食品的需求下降。

李兆波預計未來消費數據仍會有升幅，受消費券帶動，8月更可能達至逾300億元，但在未通關的情況下，消費市道很難再向上。他又說，今年首兩季的經濟數據較2018年更好，相信全年經濟增長有機會超越預算案估計的5.5%。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:15:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[改以高中低風險劃分海外地區　接觸抵港者人員須打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603859-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603859-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港需要進一步建立抗疫屏障，其中在外防輸入方面，會將海外國家及地區，以「高、中、低風險」劃分，不再分為ABCD組別。從高風險地區來港者，當局只會接受已完成接種疫苗的香港居民來港；至於中風險地區，當局只容許香港居民及已完成接種疫苗的非香港居民登機來港。

另外，當局會加強抵港人士的病毒檢測安排，亦要求所有會接觸到抵港人士的人員，必須打疫苗，包括機場工作人員等。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:15:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府僱員、醫局員工及教職員等須接種疫苗否則自費檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603858-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603858-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港已連續56天無任何新型肺炎本地個案，已達本地清零，已打第一針新冠疫苗人士，佔合資格人口約48%，但不能掉以輕心。

當局宣布，政府僱員、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員，均必須接種疫苗，否則要自費定期接受新冠病毒檢測。

另外，學校教職員及全校學生，如果完成接種2劑疫苗並超過14日的人數，分別達7成，局方會按實際情況容許恢復全日面授課程。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 18:07:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：今晚至明早考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603851-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603851-20210802.htm</link><description><![CDATA[天文台表示，預料現時位於雷州半島以東的低壓區會逐漸增強，並緩慢向東移動，在未來兩三日橫過廣東沿岸海域，本週中期最接近珠江口，但其路徑及發展存在變數。受其影響，沿岸地區星期三至星期五間中有驟雨及狂風雷暴。

天文台說，會視乎該低壓區的發展及動向，在今晚至明早考慮發出一號戒備信號。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:40:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將收緊B類餐飲處所員工檢測至每7天一次]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603850-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603850-20210802.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，面對變異病毒株的威脅，第五波疫情隨時在香港爆發，並無條件大幅放寬社交距離措施，即將到期的社交距離措施將延長至本月18日。

陳肇始提到，考慮到食肆涉及的風險，尤其顧客大部分時間不用截口罩，政府在本月會收緊B類餐飲業務員工的檢測安排，將由目前每14天檢測一次，收緊至每7天一次，已完成接種疫苗的員工則被視為符合檢測要求。

另外，陳肇始表示，截至7月23日，疫苗保障基金共批出6宗個案申請，合共75萬元，個案涉及促發嚴重過敏的反應，住院治療及面癱個案，全部不涉及長期或永久身體損害。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:34:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學校教職員及學生打第二針分別達7成　可回復全日面授]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603846-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603846-20210802.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，中學、小學、幼稚園、特殊學校、提供非本地及非正規課程的學校，新學年繼續以半天為基礎，進行面授課堂。他說，若學校直接僱用的教職員及全校學生，完成接種2劑新冠疫苗並超過14日的人數，分別達到7成，局方會按實際情況容許恢復全日面授課程、在校內午膳或進行其他課外活動等。

楊潤雄又說會給予校方彈性，若教職員完成接種疫苗人數已達7成，而個別級別學生完成接種疫苗的人數都達7成，當局會容許相關級別恢復全日面授課程。

他表示，9月1日起，學校直接僱用的教職員、其他提供到校服務的人士，例如興趣班導師及經常出入校園人士，包括義工等，必須至少已接種1劑疫苗，未接種的人士要在9月1日前的14日內，進行鼻腔和咽喉合併拭子樣本檢測，並取得陰性結果，之後必須每兩星期進行一次檢測。除非獲得醫生證明不適合接種疫苗，否則相關人士要自費定期檢測。

楊潤雄表示，若個別學生已完成接種2劑疫苗並超過14日，校方可以安排他們在另一半日，進行非學術性課外活動，例如音樂課及體育活動等。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:17:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府考慮延長社區疫苗接種中心運作至10月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603842-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603842-20210802.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，目前有7成公務員已接種第一針新冠疫苗，強調所有政府僱員有義務主動接種疫苗，有責任營造健康的工作環境，不會對同事及市民構成健康風險，並確保公共服務可持續。他說，由今日由起，所有政府僱員，包括公務員、非公務員合約聘請的全職或兼職政府僱員，不論職務、工作性質、地點，當中凡未接種第一劑疫苗的政府僱員，都必須每兩星期去社區檢測中心進行檢測，檢測樣本是用鼻腔及咽喉合併拭子檢測的樣本。

另外，由9月1日起，除了持有醫生證明，證明健康狀況不允許接種，所有未接種第一劑疫苗的政府僱員，都必須在工作時間以外，自費定期進行檢測。至於持有效醫生證明的仍需每兩星期做檢測，有關決策局及部門會盡量讓他們在不影響運作下進行檢測，並繼續以發還費用的方式資助檢測費用。

另外，聶德權表示，社區疫苗接種中心運作暢順，而過去7日，每日接種第一針平均新增3萬1千人，如趨勢持續，推算在9月底前有機會達至7成合資格人口、即約480萬人打第一針。他表示，當局希望社會早日有最少七成合資格人口打了第一針，以便建立基本的社會保護屏障，因此配合這目標，正檢視社區疫苗接種中心的運作情況及接種進度，積極考慮延長中心的運作多1個月至10月底，詳情會適時公布。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 17:03:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港6月零售業總銷貨價值較去年同期升5.8%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603841-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603841-20210802.htm</link><description><![CDATA[政府公布6月零售業總銷貨價值的臨時估計為281億元，較去年同月上升5.8%，5月零售業總銷貨價值的修訂估計較去年同月上升10.4%。與去年同期比較，今年上半年零售業總銷貨價值的臨時估計上升8.4%。

6月的零售業總銷貨價值中，網上銷售佔8.1%，約為23億元，較去年同月上升63.8%。按年比較，其他未分類消費品的銷貨價值上升16%；珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物升31.8%；服裝升18.8%；電器及其他未分類耐用消費品上升10.6%；超級市場貨品的銷貨價值則下跌7.0%；食品、酒類飲品及煙草下跌1.6%；百貨公司貨品下跌20.3%。

政府發言人表示，在本地疫情穩定及勞工市場改善的情況下，消費需求進一步恢復，零售銷售在6月繼續按年上升，但由於訪港旅客稀少，零售銷售仍遠低於衰退前的水平。發言人又說，消費券計劃將有助刺激本地消費意欲，為零售業提供支持。如疫情持續受控並實現更廣泛的疫苗接種，可以創造條件讓零售業務進一步改善及達致更全面的經濟復蘇。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:59:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公務員醫管局院舍學校員工須打針否則要自費定期檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603836-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603836-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，公務員及政府員工、醫管局員工、安老及殘疾人士院舍員工、中小學幼稚園教職員，均必須接種新冠疫苗，否則要自費定期接受新型冠狀病毒檢測。

林鄭月娥表示，公務員及政府員工現時的接種率達7成，若未有接種疫苗，就要每兩星期作檢測，9月時檢測需要自費，並要在公餘時間完成。另外，她又指，醫管局員工的接種率有67%，形容他們站在前線，有機會接觸到受感染人士；而安老及殘疾人士院舍員工的接種率有64%。

她亦提到，中學、小學、幼稚園、特殊學校的教職員，強調不單校長及教師，職員均需要接種疫苗，否則要檢測，認為學界的接種率只有47%，有提升空間。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:50:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：香港運動員奧運表現優秀　令全城振奮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603834-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603834-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，祝賀港隊女子乒乓球隊奧運團體賽晉級四強，獲得令人振奮的成績。

林鄭月娥下午在政府總部召開記者會，她在開場白提到，今次參與奧運的46名香港運動員表現非常優秀，令全城振奮，包括她自己都深受感動，希望已返港的運動員能夠充分休息，仍在參賽的運動員則繼續爭取好成績。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:39:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：香港基本上本地清零　海外國家地區劃高中低風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603833-20210802.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603833-20210802.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港已連續56天無任何本地個案，已達本地清零，已打第一針新冠疫苗的人士，佔合資格人口約48%，但不能掉以輕心，因全球正進入新一波疫情，變種病毒株不斷擴散，當局需要進一步堅守抗疫屏障，包括有系統管控海外來港人士。

林鄭月娥在記者會上說，將海外國家及地區，以「高、中、低風險」劃分，不再分為ABCD區，在新分類方法下，無論高、中或低風險地區，所有來港人士，登機前都要出示起飛前72小時核酸檢測陰性證明。從高風險地區來港的人士，當局只會接受已完成接種疫苗的香港居民來港；至於中風險地區，當局只容許香港居民及已完成接種疫苗的非香港居民登機來港。

她說，所有海外人士抵港後，都要在指定檢疫酒店接受強制檢疫，已完成接種疫苗人士的檢疫期，高風險地區為21天、中風險地區為14天，低風險地區則為7天。而由中風險地區抵港的人士，願意在香港接受抗體測試並屬於陽性，檢疫期可調整為7天酒店檢疫加7天自我監察。而如果該名香港居民未接種疫苗，按地區的檢疫期亦會延長，舉例如果是14天檢疫期，會額外多加7天至到21天。

林鄭月娥說，當局亦會加強檢疫期間或離開檢疫酒店緊接幾日的病毒強制檢測，部分人會在抵港後的19天內，要進行7次病毒檢測，所有人在機場都要實施「檢測待行」。

林鄭月娥又表示，會強化外防輸入的每一個環節，包括所有會接觸到抵港人士的人員都必須打疫苗，例如機場工作人員、接載抵港人士到檢疫酒店的司機，以及指定檢疫酒店的人員。另外，當局亦會加強檢查抵港人士有否按時接受強檢、並加強檢控違規人士。]]></description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:38:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>
