<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 21:30:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 20:34:09 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[全國人大常委會下月19至23日在北京舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612671-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612671-20210928.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委會將於下月19至23日在北京舉行。

十三屆全國人大常委會委員長會議今早在北京人民大會堂舉行，建議人大常委會會議審議家庭教育促進法草案、陸地國界法草案，和審計法修正草案等。

人大常委譚耀宗在8月召開的人大常委會開幕當日表示，會議議程包括審議有關增加香港、澳門《基本法》附件三所列全國性法律的決定草案，而涉及的全國性法律是《反外國制裁法》，但至閉幕當日，根據《新華社》的報道，未有提及表決增加港澳《基本法》附件三所列全國性法律的決定草案。譚耀宗當時說，會議有審議增加港澳《基本法》附件三所列全國性法律的決定草案，但委員長會議決定暫不表決，並會繼續對有關問題進行研究。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:34:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門晚上再確診一宗新型肺炎病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612667-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612667-20210928.htm</link><description><![CDATA[澳門晚上再確診一宗新型肺炎病例，累計71宗。他是38歲保安員，在之前確診5名保安員的隔離酒店同用一間更衣室，負責旁邊另一間隔離酒店金寶來的監控至，無需與客人接觸，因被列為有共同軌跡人士，在25日開始接受隔離醫學觀察。

澳門在一日內確診了4名隔離酒店的保安員感染新冠肺炎。當局表示，會安排原來在中國大酒店的150名正在接受隔離的人士搬到其他酒店接受隔離。另外已經將1600多人列為密切，共同軌跡或次密次接觸人士，會安排到指定地點或酒店接受隔離。

而澳門在下午三點結束了維期三日的全民核酸檢測，但仍有約一萬人未依時採樣，當中包括在囚人士和在院舍或不便外人士，會安排續後外展檢測外，其餘無依時檢測人士健康碼會轉為黃色，包括乘搭公共交通工具，而包括全民核檢前24小時已採樣的近69萬人，到下午三點已出結果67萬多人結果是陰性。當局表示，暫時無需進行第三次全民核酸檢測。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:16:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部稱習近平明確就孟晚舟事件要求美方盡快妥善解決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612660-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612660-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人華春瑩表示，自華為副董事長孟晚舟被無理拘押以來，國家主席習近平親自關心，中國政府在各個層級開展工作，向美加提出嚴正交涉，要求盡快讓她平安回國。她說中美元首通電話時，習近平明確就孟晚舟事件做工作，闡明中方立場，要求美方盡快妥善解決。

華春瑩又說，注意到有評論認為，孟晚舟事件的解決，拔出了深深插在中美關係中的一根刺。她指一段時間以來，美方執行錯誤的對華政策，中美關係還有很多其他大大小小的刺，希望美方與中方相向而行，推動兩國關係盡快回到穩定發展的正確軌道。

美國白宮發言人普薩基早前表示，中美元首近期通電話時，分別提到孟晚舟及兩名加拿大公民康明凱及邁克爾，但並未就此協商，又稱美國對華政策沒有改變，強調美方不尋求衝突，而是與中國保持競爭關係。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:22:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣再錄得本土確診　再多6宗境外輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612659-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612659-20210928.htm</link><description><![CDATA[台灣時隔3天，再次錄得新型肺炎本土確診個案，新增的本土感染患者是台北市一名50多歲男子，沒有出現疑似症狀，因工作需要自費採檢後確診，另再多6宗境外輸入，沒有新增死亡病例。

新北市恩主公醫院的新冠疫苗接種流程，出現疏忽，25名民眾被注射未經稀釋的輝瑞/BioNTech疫苗，醫院向公眾致歉。流行疫情指揮中心發言人莊人祥表示，醫院已停止疫苗接種，直至流程改善，衛生部門將協助醫院與受影響民眾處理賠償事宜。

至於接種過量劑量的民眾，應否接種第二劑或改打其他疫苗，莊人祥表示，目前沒有接獲不需再打或改打其他疫苗的建議，會繼續諮詢專家意見，評估他們接種的時間和劑量等。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:14:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有港商指珠三角廠房收停產要求　有環團稱國家能源轉型]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612657-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612657-20210928.htm</link><description><![CDATA[內地持續限電，有港商表示，不少在珠三角的廠房，過去幾星期已收到停產要求，影響訂單交付，令港商無所適從。

有環保團體就指，國家正在能源轉型階段，以邁向低碳步伐，這次限電措施並非為節能。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:49:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地部分地區限電限產　有商戶憂生意受影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612651-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612651-20210928.htm</link><description><![CDATA[內地持續限電限產，至少十多個省份受影響。吉林長春市民李先生表示，家鄉鹿鄉日前早上突然停電，直到下午才恢復，幸而東北天氣不炎熱，加上在晚飯前重新用電，影響不算很大。遼寧大連市民張先生表示，暫時未受局部停電措施影響，但自己經營二手電器，如果停電無法試電，影響生意額，目前已經購買後備電源方便照明。

有廣東佛山石場負責人表示，收到當局短訊通知要執行「錯峰輪休」，輪休期間停止一切生產和經營用電，只准保留照明和必要的保安負荷，這次措施影響大約一半生意額。當局每日都派人巡查，如果違反規定就即場查封，已經有工廠違規開工，被勒令下個月才可以復工。

在順德開廠生產襪和襪褲的港商胡先生表示，7月開始就實施限電措施，由最初「開六停一」，逐漸收緊至「開二停五」，現時一星期有五日的日間停電，員工在這些日子都改為在夜晚工作，夜班餐費補貼相應增加，但整體上不影響公司的運作。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:28:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員稱早前不獲准離開中國的美籍姊弟已回到美國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612619-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612619-20210928.htm</link><description><![CDATA[美國一名官員表示，一對早前身處中國、不獲准離開的美籍華裔姊弟，已在過去的星期日回到美國。

美國國務院一名發言人說，歡迎兩姊弟返美，又說美國在上海的領事人員，協助及促成兩人離開中國。

報道說兩人雖然沒有面對任何刑事指控，但過去超過3年，被禁止離開中國；兩人的父親是銀行前主管人員劉昌明，因涉嫌欺詐被內地當局通緝。

外電報道兩姊弟返回美國的消息時，都提到日前中國電信設備商華為副董事長孟晚舟，結束在加拿大被拘押及居家監控後抵達中國的事件。在北京，外交部早前表示孟晚舟事件是針對中國公民的政治迫害，目的是打壓以華為為代表的中國高技術企業，經過中國政府不懈努力，孟晚舟平安回到祖國。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:59:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門金皇冠中國大酒店再有保安員確診　居所附近封鎖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612616-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612616-20210928.htm</link><description><![CDATA[澳門日前因應有新型肺炎確診個案而再次啟動的全民核酸檢測，今日下午3時結束，暫時在居民區無發現陽性個案。

之前接連發現3宗個案的金皇冠中國大酒店，今早再有一名26歲尼泊爾籍保安員確診，他曾經在其中一名確診的保安小休或用膳時，到其工作的樓層替更。

他在上星期六開展全民核酸檢測前已在隔離觀察，之前3次的檢測都是陰性，自上星期五沒有返回住所，但當局已開始封鎖他居所附近的十月初五街與工匠街交界一帶。

至於在金皇冠中國大酒店相連的金寶來酒店，本月19日入境的一名37歲香港女子，在隔離期間確診，她今年4月至7月曾到過迪拜、埃及、克羅地亞、黑山等地做生意，入境時的核酸檢測是陰性，至前日及昨日的兩次核酸和其中一種病毒抗體檢測呈陽性，病毒量低，有機會是復陽或初期發病。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:49:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣25人注射未稀釋新冠疫苗　院方認嚴重疏忽並致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612595-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612595-20210928.htm</link><description><![CDATA[台灣有25人被注射未經稀釋的輝瑞/BioNTech新冠疫苗，負責的醫院承認是嚴重疏忽，向社會致歉。

25人昨日在新北市的恩主公醫院打針，院方說有25瓶散裝疫苗，部分瓶蓋脫落，醫護人員誤以為疫苗已稀釋，但打針後才發現25人被注射原液；院方在後續注射盒裝疫苗時，已依足標準作業程序處理。

院方說已立即將25人召回醫院，他們包括11男14女，年齡介乎16到65歲，目前無急性副作用，其中9人要求住院，已安排心臟專科醫生跟進。

新北市衛生部門已接獲通報，指涉事疫苗每瓶含0.45毫升的冷凍濃縮液，須使用1.8毫升無菌生理鹽水注射液稀釋，要求恩主公醫院就事件，徹底檢討改善。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:16:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院新聞辦：促進共同富裕才真正鞏固全面小康成果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612593-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612593-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，國務院新聞辦主任徐麟表示，從「脫貧攻堅」、「全面小康」到「共同富裕」，均貫徹於中共帶領人民艱苦奮鬥的不平凡歷程，體現社會主義現代化建設的連續性和階段性統一，以及體現中共深化解決貧富問題的認識和實踐。

徐麟指出，三者都是中共適應時代發展、順應人民期待確立的發展目標，但内涵不同、不斷豐富，目標任務循序漸進。其中，「共同富裕」指既有物質上的富有，也要做到精神上富足，不斷實現人的全面發展和社會全面進步。「共同富裕」是「脫貧攻堅」和「全面小康」的目的所在，促進「共同富裕」才能真正鞏固「脫貧攻堅」和「全面小康」的成果，更加彰顯中國特色社會主義制度的優越性。

徐麟表示，國家已經全面建成小康社會，但發展的不平衡、不充分問題仍然突出，將不斷著力補短板、強弱項，做好「脫貧攻堅」與「鄉村振興」有效銜接，在實現高質量發展中推動人的全面發展，讓全體人民共同富裕不斷取得實質性進展。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:34:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅視像晤古特雷斯　稱中方堅定反對任何鼓吹冷戰言行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612590-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612590-20210928.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅與聯合國秘書長古特雷斯，舉行視像會談。

王毅表示，當前世紀疫情加速百年變局演進，世界充滿不確定性、不穩定性，古特雷斯呼籲國際社會不能再分裂、世界不能陷入新冷戰，中方對此亦深有同感。他說中方堅定反對任何製造分裂、鼓吹冷戰的言行，而作為負責任的大國，中國將繼續做世界和平的建設者、全球發展的貢獻者，國際秩序的維護者與公共產品的提供者。

新華社報道，古特雷斯表示聯合國高度評價中國宣布不再新建境外煤電項目，認為是中國為應對氣候變化作出的新貢獻。他又說聯合國願意與中國密切協調合作，維護和實踐多邊主義，倡導互相尊重的國際關係，共同應對各種全球挑戰，尤其是推動國際社會為發展中國家疫後復蘇、應對氣候變化，提供更大支持及幫助。

雙方亦就中美關係交換意見。王毅表示中美關係的是非曲直，一目了然，面對美方的無理打壓和造謠抹黑，中方別無選擇，只能堅決應對，以捍衛國家的主權和民族尊嚴，維護中國人民的正當發展權利。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:05:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院白皮書：全面建成小康邁向中華民族偉大復興關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612586-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612586-20210928.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦發表《中國的全面小康》白皮書，指全面建成小康社會是邁向中華民族偉大復興的關鍵一步。

白皮書指出，全面小康，重在全面，物質、政治、精神等文明協調發展。中國共產黨團結帶領人民，白手起家、自力更生、艱苦奮鬥，實現千百年來夢寐以求的小康。

白皮書強調，中國讓國家更富強、人民更幸福、社會更穩定，本身對世界和平與發展有巨大貢獻，未來將以更加開放和包容的姿態擁抱世界，形成更加良性的互動。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:33:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增31宗確診　包括13宗本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612567-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612567-20210928.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增31宗新型肺炎確診個案，包括11宗黑龍江哈爾濱及兩宗福建的本土感染病例。18宗境外輸入病例方面，雲南佔11宗，其餘在廣東、江蘇、天津等地發現。

內地至今一共有96081宗確診，4636人死亡。另外，內地新增7宗無症狀感染個案，全部屬境外輸入病例。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:51:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李克強出席全運閉幕　大會舉行會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會晚上在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮，國務院總理李克強出席儀式，並宣布運動會閉幕。

大會期間舉行會旗交接儀式，廣東省省長馬興瑞、香港行政長官林鄭月娥及澳門行政長官賀一誠先後接過全運會會旗，標誌下屆賽事由粵港澳三地承辦。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱本港要強化防疫措施免為內地帶來衞生安全風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</link><description><![CDATA[內地與本港的疫情防控工作對接會議，昨日在深圳舉行，會議由港澳辦副主任黃柳權主持，出席的內地官員及專家超過20人。

署理行政長官李家超表示，兩地都對通關的目標抱正面態度，但要落實通關仍然需要時間，又說本港要強化防疫措施，避免為內地帶來衞生安全風險。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱將按中央辦賽要求做好籌備全運會工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今日於西安出席第十四屆全國運動會閉幕式，與廣東省省長馬興瑞和澳門行政長官賀一誠參與會旗交接儀式。

林鄭月娥表示，感謝中央政府的信任和支持，讓香港與廣東和澳門共同承辦下屆全運會；又說香港曾經主辦2009年東亞運動會，每年亦舉行多項國際體育賽事，啟德體育園於2023年落成啟用後，將成為香港最大的體育園區，加上香港單車館等場地，香港將可充分利用場館設施，參與主辦全運會賽事。特區政府將與中央有關部委、廣東省及澳門特區政府合作，根據中央堅持「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，做好籌備全運會的工作。

在西安期間，林鄭月娥和民政事務局局長徐英偉亦參觀大明宮國家遺址公園並考察保護遺址的工作，並有聽取港資企業參與當地發展的情況。

林鄭月娥明日將經深圳返港。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:37:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦發言人指香港營商報告有力回擊少數國家惡意抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人表示，特區政府發布回歸以來首份《香港營商環境報告》，針對性地回應國際社會特別是國際在港投資者的關切，對此表示歡迎和支持。報告以詳細的數據、紮實的論據，有力證明香港國安法頒布實施之後的香港，營商環境更加健康穩定，經濟繁榮發展更有保障，各國投資者更有信心。

發言人表示，「修例風波」期間，香港「黑暴」橫行嚴重衝擊經濟民生、踐踏法治精神，給經濟帶來巨大損失，給發展帶來極大不確定性。香港國安法落地實施後，有如定海神針，讓「一國兩制」重回正軌，社會秩序恢復穩定，各項經濟數據呈喜人態勢，穩定了市場、穩住了人心，讓香港經濟保持了旺盛生機和活力。事實勝於雄辯，有力回擊少數國家的惡意抹黑和中傷。

發言人表示，「十四五」規劃為香港確立了新的發展定位，粵港澳大灣區建設正在向縱深推進，橫琴、前海改革方案讓香港迎來新的機遇，香港在融入國家發展大局中，得天獨厚的營商環境更顯優勢。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:29:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會陝西閉幕　會旗轉交下屆合辦的粵港澳三方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會於陝西閉幕，國務院總理李克強出席儀式，並宣布今屆全運會閉幕。

會上舉行會旗交接儀式，由今屆東道主陝西省省長趙一德，將全運會會旗交給國家體育總局局長苟仲文，再轉交下屆合辦的粵港澳三方，先由廣東省省長馬興瑞接旗，再交給香港行政長官林鄭月娥，之後再交給澳門行政長官賀一誠。

大會之後播放下屆賽事的宣傳片，當中包括有多名香港運動員，分別用普通話及廣東話講出「相約粵港澳」的口號。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:46:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指特區政府報告有力駁斥美國污蔑抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，特區政府今日發表的《香港營商環境報告》，有力駁斥美國所謂「香港商業警告」的污蔑抹黑，有助國際社會了解香港真實情況，增強對香港的信心。

港澳辦發言人指，《香港國安法》實施以來，社會迅速安定，政府治理效能提升，經濟表現改善，金融市場穩中向好，國際機構及商界對香港營商環境評價正面積極，又指特區政府及在港營商的企業，對香港營商環境最有發言權，而外國企業一年多以來在本港的穩步發展，就是對香港良好營商環境的有力佐證，認為香港在「一國兩制」之下聯通內地與全球的獨特地位依然突出，長期形成的金融系統穩健、資本自由流動、人才資源豐富、法治環境良好等顯著優勢依然穩固，加上「十四五」規劃、粵港澳大灣區建設，正為香港發展帶來更多新機遇，形容香港未來發展空間不可限量，對香港的營商環境充滿信心。

港澳辦又批評，美國反華勢力是香港營商環境的最大破壞者，指美國等外部勢力的慫恿支持下，香港反中亂港分子策動2019年的修例風波，嚴重踐踏香港法治，危害國家安全，損害營商環境，又指美國為遏制打壓中國發展而大打「香港牌」，罔顧事實、顛倒黑白，竭力詆毀攻擊旨在撥亂反正的《香港國安法》，並無理制裁香港，同時又肆意造謠抹黑香港營商環境，唱衰香港發展前景，甚至對在港經營的跨國企業恐嚇施壓，形容美方所作所為十分卑鄙。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:43:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署：香港國際金融中心地位不可動搖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署發言人表示，香港國際金融中心地位不可動搖，唱衰恐嚇註定失敗。

發言人表示，特區政府發布《香港營商環境報告—優勢獨特 機遇無限》，是香港強而有力的國際金融中心地位的真實寫照，是對美國等西方惡意唱衰香港營商環境的有力回擊，是國際商界在港投資興業的強心劑。

發言人指出，事實證明，反中亂港勢力及其背後的西方反華勢力，是對香港經濟和營商環境造成負面影響的罪魁禍首。發言人表示，香港國安法的實施和特區選舉制度的完善，推動香港實現由亂轉治的歷史性轉折，香港社會恢復穩定，經濟發展重回正軌，良政善治得到提升，香港各行業各領域尤其是金融行業發展勢頭良好。「真金白銀」的持續流入和外資金融企業在港紛紛招兵買馬，正是國際商界對香港未來投下的信任票。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:37:58 +0800</pubDate></item></channel></rss>
