<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 16:29:18 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[鄧炳強：紀律部隊將為選委會選舉堅定護航]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610516-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610516-20210914.htm</link><description><![CDATA[選委會分組界別選舉星期日舉行，保安局局長鄧炳強表示，保安局及轄下的紀律部隊定將堅定護航，確保選舉順利有序進行。

鄧炳強在網頁撰文表示，每逢舉行大型活動，保安局和相關部門會因應活動的背景性質等作風險評估，制定行動策略。針對星期日的選舉，警方會嚴陣以待，作出必要部署，以應付可能出現的安全風險，他對紀律部隊應對大型活動的保安行動有絕對信心。

鄧炳強指出，香港潛藏本土恐怖主義危機，一定要時刻保持警覺，有一小撮死心不息的極端分子，透過「軟對抗」方式荼毒大眾思想，透過媒體、影片、刊物、文化藝術甚至網絡遊戲等，刻意灌輸錯誤觀念，市民對此要高度提防。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:29:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[議員憂《無間道》被指仇警　商經局：創作空間仍廣闊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610514-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610514-20210914.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局副秘書長黃宗殷說，《香港國安法》實施後，部分電影聲稱是紀錄片或以真實事件為基礎，刻劃危害國安活動，例如描繪擾亂公共秩序行為，當中內容情節和鋪排會造成認同、宣傳、美化或煽動有關行為的客觀效果，減少觀眾國家安全意識，削弱市民對法律的尊重，鼓勵支持或模仿類似犯罪行為，構成國家安全風險，因此當局建議就現行法例作出修訂，完善電影檢查規管制度，確保香港更有效履行國家安全責任。

立法會有關的修訂條例草案委員會召開首次會議，工聯會陸頌雄關注，條例是否適用監管網上串流平台，例如Netflix等，希望當局可以堵塞漏洞，禁止有關電影在互聯網發布或要求盡快下架。

自由黨鍾國斌說，港產片《無間道》情節當中有警員被殺害，會否造成仇警的觀感，《變形金剛》等荷里活電影也在香港取景，當中有破壞本港地方的情節，他問到，有關內容會否被解讀為影響香港，又關注修訂對業界創作空間會否有影響。

黃宗殷回應說，業界創作空間仍然非常廣闊，修訂草案是針對國家安全事宜，相信一般電影描述事情不會受影響。他又指，當局6月已修訂電影檢查員指引，當中清晰列明國家安全元素，至今仍然有很多電影順利上映，相信可以令業界安心。

他指出，草案只規管在香港上映的電影，至於是否適用於串流平台需要小心研究，目前並不適用於有關平台，但強調電影即使在網上發佈，都必須符合《香港國安法》或所有法例規定。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:26:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[記協主席：鄧炳強稱記協滲透校園用字情緒性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610508-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610508-20210914.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強接受《大公報》專訪時，點名批評記協，指記協倡議所謂「人人是記者」，有違專業道德，又批評記協滲透校園，拉攏「學生記者」入會，13歲學生無受訓練亦是記者，與外界期望不同，他又說記協執委會集中在幾個媒體，有很多學生在內，令人質疑其代表性。

記協主席陳朗昇接受本台訪問時表示，鄧炳強過往擔任警務處長時，曾確立新聞自由受《基本法》保障，不知為何擔任保安局局長後，就不明白此原則，過往警務處都曾安排小記者到警署採訪，當時鄧炳強都曾接受訪問。

陳朗昇說，學生記者並非問題，問題在於他們身處甚麼環境，記協的態度好明確，如果學生記者身處危險的環境，將要好警惕，記協會勸喻他們遠離。他認為，社會應該反思，為何學生都要到前線採訪，是否他們擔心真相未能在媒體中反映，因此想親自到現場了解。

陳朗昇指出，現時記協會員中，只有不足60人是學生會員，記協對於會員有嚴格規定，執委會認真嚴格審查每宗申請，如果指記協有好多學生是一個錯誤資訊，又批評鄧炳強指記協「滲透」校園，用字情緒性，並不理想。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:42:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[談解散一度落淚　邵家臻：公民團體存在或已是罪名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610506-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610506-20210914.htm</link><description><![CDATA[關注囚權組織「石牆花」宣布解散。創辦人邵家臻被問到會否擔心他們日後未必有足夠的支援時激動流淚，他指出眼淚是他們最大的共同語言，形容「最緊要人無事」。

邵家臻表示，現時公民社會每個團體都承受不同壓力，認為存在可能就是罪名。他又說成立之初已思考會否被解散，每刻都在思考如何走下去，每次見到有團體解散，都會研究「石牆花」如何應對，未能交代當中轉捩點，未能撐下去就只能宣布結束並致歉。

邵家臻說，官員的發言令情況升溫及催化，但政府並無私底下聯絡他。至於會否擔心解散後仍會面對法律責任，邵家臻表示，他們是無法壟斷朱古力、原子筆等物資，早前已澄清誤會，不敢推測在解散後會否仍有法律責任，只能沉著應對。

邵家臻表示，在囚人士是社會底層及邊緣的人士，很多都被忽略，因此為他們做事是重要，「石牆花」原本是想進行卑微的人道工作，可惜連這個工作都做不到。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:37:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會凱林賽取得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610505-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610505-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港單車手李慧詩，於全運會場地單車項目再奪獎牌，在凱林賽決賽得第3名，取得銅牌。

李慧詩於資格賽及準決賽都以首名晉級，決賽6名車手中，李慧詩於首三圈都排在較後位置，當領前車離開之後，數名車手發力，最後兩圈李慧詩嘗試於外檔突圍，但最終都未能取得領前位置，以第三名過終點。

連同昨日在爭先賽奪得金牌，李慧詩以1金1銅成績完成今屆賽事，香港隊於今屆全運會暫時取得1金2銅共3面獎牌。

男子凱林賽方面，港隊車手杜棹熙於準決賽以第4名過終點，但因前三名的運動員有人違規被降格，杜棹熙因而晉身決賽，最後以第6名完成賽事。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:32:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首見傳媒螢幕誤寫「中國人民共和國」　特首辦致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610502-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610502-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今早出席行政會議前在政府總部見傳媒，她背後的大螢幕出錯字，將「中華人民共和國」，寫成「中國人民共和國」。 

行政長官辦公室回應查詢時表示，對該錯誤深表歉意，會採取措施防止出現同類情況。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:27:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：公務員需了解國家發展策略與世界格局變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610500-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610500-20210914.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局舉辦專題講座，主題為「中美關係和香港未來」，由外交部駐港特派員公署副特派員楊義瑞主講。
 
公務員事務局局長聶德權致辭時表示，縱然面對日趨複雜的國際環境，包括中美關係，國家一直奉行和平外交政策，堅持走和平發展道路。

他又說，隨着《香港國安法》實施、完善選舉制度，香港重回「一國兩制」的初心和正軌，在國家「十四五」規劃下，中央進一步支持香港鞏固和提升競爭優勢。

聶德權說，公務員作為香港特區政府的骨幹，需要了解國家發展策略與世界格局變化，以配合國家未來發展。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:16:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良認為暫時毋須改變本港青少年接種新冠疫苗安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610497-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610497-20210914.htm</link><description><![CDATA[英國宣布下周開始為12至15歲青少年接種第一劑輝瑞新冠疫苗，當地首席醫療官建議明年春季之前，不會為這年齡群組接種第二劑，以等待更多數據。本港正為青少年接種兩劑復必泰疫苗，港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，有任何新資料也要檢討，但暫時看不到有足夠原因要改變本港做法。

何栢良在本台節目《千禧年代》指出，本港兩個專家委員會早前建議為12至17歲青少年接種兩劑復必泰疫苗，當時是建基於三期臨床研究，並評估潛在風險，認為好處大於風險。世界各地已有超過1千萬名青少年接種BioNtech及莫德納疫苗，大部分國家包括美國、加拿大、澳洲、以色列及新加坡等，也維持接種兩劑疫苗。

何栢良說，對於部分人接種BioNtech後出現心肌炎，根據全球監測，個案相當輕微，大部分人休息後康復。他指出，只打一針成效相當有限，認為英國首席醫療官及專家小組就建議提供的理據不太多。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:12:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣下周一至10月19日房間已滿　周五起再供預約]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610495-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610495-20210914.htm</link><description><![CDATA[竹篙灣檢疫中心下周起提供800個單位予完成接種新冠疫苗的抵港外傭檢疫，今早9時開放供預約後5分鐘即爆滿。

勞工處相關網頁顯示，竹篙灣檢疫中心本月20日至下月19日期間可提供的房間已經全部被預訂，如有申請人放棄已預訂的房間，當局會再開放接受預訂。

處方又說，將於今個星期五上午9時，開放下月20日可供預約的房間，其後每天均會於相同時間開放多一天的預約名額。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:09:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安法官判詞解釋保釋理據　稱余慧明沒政黨及國際聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610494-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610494-20210914.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案47人被控串謀顛覆國家政權，《國安法》指定法官杜麗冰在7月底批准其中一名被告、醫管局員工陣線前主席余慧明保釋候訊，法庭頒布書面判詞。

法官指出，沒有證據顯示余慧明有任何國際聯繫，她起初只因不滿政府輕視疫情，漠視專家意見，沒有封關抗疫，亦不隸屬任何政黨，考慮到她的背景及家庭狀況後，批准以現金10萬元及需遵守宵禁令等條件保釋外出。

控方指，余慧明在去年撰文鼓吹「攬炒」議會，在爭取35席後全面否決所有政府議案，觸發《基本法》第50條，製造憲政危機，她代表衞生服務界勝出初選，在《國安法》生效後仍宣揚「初選」及「攬炒」理念。

杜麗冰考慮雙方陳詞後，認為控方沒有充足理由令她相信，余慧明在獲釋後會繼續實施危害國家安全行為，獲釋後不會再犯或棄保潛逃，批准保釋外出。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:02:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會凱林賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，下午在凱林賽準決賽順利取得第一，晉身稍後舉行的決賽。

另外，昨日舉行的男子麥迪遜賽，港隊派出的梁峻榮和梁嘉儒，最終得第6名。有關賽事於昨日，由於裁判團賽後須重新檢視賽事的錄影片段及審視各項相關計分紀錄，成績未有即時公布。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:47:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入確診個案　均曾在港接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610484-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610484-20210914.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，患者分別從菲律賓和卡塔爾抵港。

當中一名53歲外傭本月1日從菲律賓抵港，已完成接種兩劑復必泰疫苗；另一名49歲男患者本月10日抵港，已完成接種兩劑科興疫苗，被驗出帶有L452R變異病毒株；兩人都無病徵。

另外，初步確診個案少於5宗。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:17:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港台明播全運會開幕禮　並會直播各項活動及賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610482-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610482-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港電台表示，獲中央廣播電視總台授予電視播映權，將會直播明晚8時在陝西省舉行的全運會開幕禮，以及本月15至27日期間，全運會各項相關活動及賽事。

港台表示，為方便全城投入比賽氣氛，同時推廣傷健共融的信息，港台將運用轉播東京殘奧會的經驗，透過港台電視32轉播全運會，以及於10月22日至29日舉行的全國第十一屆殘疾人運動會暨第八屆特殊奧林匹克運動會的開幕禮、閉幕禮及重點賽事，在合共超過80小時的直播節目中，將配有手語即時傳譯，延續運動「共融睇」的精神。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:10:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[規管劏房續租加租上限　佘慶雲：有業主退市請走租客]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610474-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610474-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制續租的加租上限，由一成半收緊至一成。香港業主會會長佘慶雲批評有關建議倒行逆施，會令部分劏房業主退出市場，請走租客，把單位還原出售，他本人亦已出售單位。

全港關注劏房平台則歡迎當局新建議，不同意租管令劏房業主無利可圖。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:29:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有自動當選選委說未來將積極落區了解基層需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610473-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610473-20210914.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉將於星期日舉行，這是完善本港選舉制度後的首場選舉。在1500個選委席位中，除了300多名當然委員外，亦約有760人因自動當選或經合資格團體提名，早前已率先成為選委，當中不乏新面孔。

其中，有經提名產生的內地港人團體選委表示，過往多年都有接觸界別內的人士，認為自己有足夠代表性。亦有自動當選的選委說，未來會積極落區了解基層需要。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:26:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「石牆花」解散　邵家臻：答不到如何支援在囚人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610472-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610472-20210914.htm</link><description><![CDATA[關注囚權組織「石牆花」宣布解散，不再收取任何有關探監物資券的收入，表示已經盡力，又向公眾致歉。

創辦人邵家臻表示，「石牆花」過往的工作步步為營，解散後在囚人士的支援會如何他表示回答不到，強調是想做最卑微的工作，送一杯涼水給在囚人士及家屬，可惜這杯水目前已經太熱。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:23:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：公務員將竭盡所能做好未來3場選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610471-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610471-20210914.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，星期日舉行的選舉委員會界別分組選舉，是中央及特區政府在完善選舉制度後的首場選舉。他說，剛過去的周六、日，市民都不難見到選委會候任委員或候選人都落區，介紹自己的政綱及未來工作動向。

聶德權說，香港今明兩年會迎來三場選舉，包括12月舉行的立法會選舉、明年3月的行政長官選舉，公務員必定竭盡所能，擔起責任，做好3場選舉，凝心聚力。

他提到，乘著國家發展機遇，參與「一帶一路」、「十四五」規劃發展，把握「雙循環」商機，善用大灣區實力，促進區內經貿合作。要確保「一國兩制」行穩致遠，公務員作為香港特區政府的骨幹有兩大重任，包括精準落實「一國兩制」和支持特區政府施政的重責，正確理解由國家《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序至為重要。聶德權表示，隨著政治重回正軌，特區政府有更多空間主動處理各項迫切的民生議題，市民期望相應提高，行政體制內的人員素質亦越見重要。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:20:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：港台轉播全運　赴陝西與粵澳商討籌辦下屆全運會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610469-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610469-20210914.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會明天開幕，行政長官林鄭月娥表示，香港電台已獲中央廣播電視總台免費授權，由明天起至本月27日期間轉播全運會賽事。

她又說，由於下屆全運會將由粵港澳三地承辦，稍後她會到陝西出席全運會的閉幕禮授旗儀式，屆時會與其餘兩地政府初步商討，如何協調合作，辦好2025年全運會。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩下午出戰全運會凱林賽準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，今早於凱林賽資格賽順利晉級，將於下午的準決賽，爭入緊接舉行的決賽。

資格賽小組首兩名可晉級，李慧詩於7名車手中得第一名。至於另一名港隊車手李海恩在資格賽得小組第三，未能取得晉級資格，到復活賽與另外4名車手角逐一個晉級席位，李海恩於最後一圈一度發力進佔第一位，但未能保持優勢，最終以第三過終點，無緣準決賽。

男子方面，香港隊派出羅子駿及杜棹熙出戰男子凱林賽，於首輪賽事均獲第三，兩名運動員均要參與復活賽。最終杜棹熙成功晉級，羅子駿就未能擠身準決賽。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：修訂稅務指南加強維護國安　重組政策局不能迴避]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610467-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610467-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥回應稅務局修訂稅務指南時表示，做法符合《香港國安法》第9條有關加強維護國家安全和防範恐怖活動工作的要求。

林鄭月娥又表示，思考重組政策局是不能迴避的議題，但今屆政府只餘下9個月任期，實際上很難做到，亦與自己有無意願參選特首無關。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:09:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
