<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 01:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 00:37:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[天文台發出黃色暴雨警告信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604516-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604516-20210806.htm</link><description><![CDATA[天文台在午夜12時35分發出黃色暴雨警告信號。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:37:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府調整廣東以外內地、澳門及台灣來港人士檢疫安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604514-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604514-20210805.htm</link><description><![CDATA[政府調整從廣東省以外其他內地地區、澳門及台灣來港人士的檢疫及檢測安排。曾逗留在內地或澳門的已完成疫苗接種人士，只須接受7天家居強制檢疫，其後7天自行監察。在檢疫期間，須在抵港第3天和第5天，以及完成檢疫後的抵港第9天、第12天、第16天和第19天接受強制檢測。

曾逗留台灣的已完成疫苗接種的來港人士，須於指定檢疫酒店接受14天強制檢疫，在檢疫期間接受3次檢測，其後7天自行監察，並在抵港第16天和第19天接受強制檢測。如有關人士已完成疫苗接種並持認可血清抗體測試陽性結果紀錄，則只須於指定檢疫酒店接受7天強制檢疫，在檢疫期間接受兩次檢測，其後7天自行監察，並在抵港第9天、第12天、第16天和第19天接受強制檢測。

至於未完成疫苗接種的人士，曾逗留廣東省以外內地地區或澳門人士，須在抵港後接受14天家居強制檢疫，在檢疫期間須在抵港第3天、第7天和第12天，以及完成檢疫後的抵港第16天和第19天接受強制檢測。若曾逗留台灣，須在登機來港前72小時內進行核酸檢測，抵港後須於指定酒店接受21天強制檢疫，在檢疫期間接受4次檢測。

另外，政府將由下周一起，要求曾逗留除廣東省以外其他內地地區或澳門人士，在登機來港時，出示預定起飛時間當天或之前3天內進行的核酸檢測陰性結果證明。未能出示的人士將不能登機來港。
　　 
食物及衞生局表示，會繼續與內地及澳門就三地疫情防控措施保持緊密溝通和聯繫，並會密切留意內地及澳門的疫情發展，按需要適時調整跨境防疫措施。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 23:37:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多個地點被納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604513-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604513-20210805.htm</link><description><![CDATA[因應一宗本地的懷疑復陽新型肺炎確診個案，政府將新葵芳花園好爵中心1樓老趙廚房納入強制檢測公告，在指定時間曾身處有關地方的人士，需在本周日或之前接受檢測。

另外，因應一宗曾於香港居住的非本地確診個案，有兩個指明地方亦被納入的強制檢測公告，包括美麗華廣場A座21樓泛亞零售管理（香港）有限公司，和愉景灣尚堤映蘆（6座），曾在指明時間到過有關地方的人士，要在周日或之前進行病毒檢測。

至於早前涉及L452R變異病毒株的輸入個案，於指定期間曾身處3個指明地方，包括山頂廣場、東薈城商場和東涌纜車站的人士，同樣需要在周日或之前再次進行檢測，已經完成接種疫苗的人士，也需要接受檢測。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 23:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門男子被發現多處有刀傷死亡　警拘一漢疑與案有關　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604512-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604512-20210805.htm</link><description><![CDATA[屯門海珠路一個遊樂場，晚上有一名男子被發現身上多處，包括頭部、頸部和耳部有刀傷，救護員到場，證實他已經死亡。

警方其後在現場附近，發現另一名男子，他的雙手亦有刀傷，警方調查後，相信他與案有關，將他拘捕。

警方正在現場調查，暫將案件列作受傷人發現處理。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 23:25:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃耀明區諾軒涉選舉舞弊案獲准簽保守行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604510-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604510-20210805.htm</link><description><![CDATA[歌手黃耀明和立法會前議員區諾軒，被廉署控告涉嫌在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，向他人提供娛樂，即歌唱表演，以誘使他人投票予區諾軒。案件今日提堂，律政司不提證供起訴，兩人獲准以簽保守行為方式處理。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:52:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府：5成合資格接種疫苗人士至少打一針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604509-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604509-20210805.htm</link><description><![CDATA[政府表示，至今有5成合資格接種疫苗人士，至少接種一劑疫苗。截至晚上8時的過去24小時，共有約67000人接種新冠疫苗，以及有約32200人預約接種，全港目前累計共接種了約598萬9500劑疫苗，其中超過340萬人接種了第一劑疫苗。

截至零時零分，過去24小時共有12宗由社區疫苗接種中心或醫管局轄下普通科門診診所送院的個案，他們在接種後出現常見副作用，情況穩定，其中11人已出院，一人留院觀察。

公務員事務局局長聶德權在社交專頁表示，逾340萬人已接種最少一針疫苗，成績令人鼓舞。他重申，7成接種是最基本的階段性目標，絕對希望9成，甚至百分百接種，令香港的防疫保護屏障堅固，不同限制措施可放心地放寬。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:45:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹父母見證奪銅過程　冀市民繼續支持香港運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604507-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604507-20210805.htm</link><description><![CDATA[不少市民在商場觀看港隊參與的賽事直播，其中乒乓球代表杜凱琹的父母見證港隊奪得銅牌的過程，他們形容心情緊張，希望市民可以繼續支持香港運動員。

香港乒乓總會認為，港隊代表在比賽中表現出團體精神，覺得很感動，相信今次佳績對日後乒乓球的發展有很大幫助；空手道總會說，港隊在首屆奧運空手道項目取得佳績，形容是歷史性的一刻。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:33:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳女子空手道個人形奪銅　母親佩服女兒堅持目標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604506-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604506-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運一日內增添兩面銅牌，獎牌數目已累積一金兩銀兩銅，是歷屆最多。

在奧運女子空手道個人形銅牌戰，港隊代表劉慕裳擊敗土耳其的選手，為港隊奪得一面銅牌。她說，奧運對運動員生涯很重要，很開心有能力取得獎牌。

劉慕裳的哥哥表示，劉慕裳天份高，加上付出很多努力，令她取得現時成就。她的母親亦指，為女兒感到驕傲，佩服她對目標的堅持。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:30:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊代表明分途出擊　李慧詩李海恩出戰女子爭先賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604505-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604505-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運明日繼續有場地單車的比賽，港隊代表李慧詩及李海恩會出戰女子爭先賽。

女子爭先賽共有30名選手參加，她們首先要在資格賽200米計時賽較量，最快的24人可晉級至淘汰階段的比賽。

港隊另外兩名場地單車代表逄瑤及梁寶儀，將會出戰女子麥迪遜賽。

此外，港隊田徑選手程小雅會在女子20公里競步賽登場。香港高爾夫球手陳芷澄會參與女子組第三日比賽。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:04:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹父母：香港需要土生土長運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604504-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604504-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，港隊奪得銅牌。港隊乒乓球代表杜凱琹的父母，在商場與市民一同觀看直播，見證女兒「打勝仗」。

杜凱琹的父母表示，以女兒為榮，又指香港很需要土生土長的運動員。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 22:01:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[華府據報提供避風港　推延驅逐一些在美香港居民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604502-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604502-20210805.htm</link><description><![CDATA[《路透社》報道，美國總統拜登在白宮發布的一份備忘錄表示，美國將暫時為香港居民提供避風港。

備忘錄說，意識到中國對香港的一些權利和自由作出嚴重侵蝕，拜登作出指示，推遲驅逐一些在美國的香港居民。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:35:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體院和城大祝賀運動員再創輝煌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604500-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604500-20210805.htm</link><description><![CDATA[體育學院表示，香港已在今屆奧運收獲1金2銀2銅，共5面奧運獎牌，成績令人振奮，形容今日再創輝煌，史無前例地在同日豪取兩面獎牌。

體院主席林大輝再次恭賀代表團為香港帶來超凡的榮耀，感謝運動員在賽場上拼勁十足，教練們傾盡所能，憑著堅定的信念，永不放棄的精神，一次又一次將香港區旗高掛在世界最頂尖的體育舞台，為香港爭光，令市民引以為傲，發揮出以體育團結社會的偉大功能。

林大輝又高度讚揚單車運動員李慧詩，表示她多年來能在競爭激烈的世界單車舞台上屹立不倒，實在難能可貴，令人肅然起敬。雖然未能進入女子凱林賽決賽，但她所展現出頑強的鬥志及不屈不撓的精神，令人欽佩。

另外，城市大學校長郭位聯同管理層、近百名師生和校隊運動員，一起在大學收看校友劉慕裳參與的賽事，並將為她安排慶祝會，迎接她的凱旋歸來，表彰她的成就。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:24:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[雷雄德：政府近十年投入資源支援運動員　如今收成期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604498-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604498-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊在奧運一日內進帳兩面銅牌，累積有一金、兩銀、兩銅，獎牌數目超越歷屆總和。浸會大學體育、運動及健康學系副教授雷雄德表示，政府過去近10年投入資源在體育培訓及運動員支援，時至今日是收成期。

他提到，政府在2005年成立體育委員會，分別針對大型體育活動、精英運動及社區體育事務，令精英運動員培訓較集中，現有體院有6至7億資助發展精英運動，是否要擴大資源可以再研究，但就是時候檢討體育普及化政策，讓體育發展向前走。

雷雄德表示，未來要著重培訓土生土長的香港精英運動員，但體育訓練已走向全球化，正如國家隊亦有聘請外籍教練，本港在支援運動員、教學及運動醫療等方面，應與世界接軌，才能讓整體運動水平提升。

雷雄德又指，過往大眾有觀感運動員取得獎牌後，相關項目才獲興建場館設施，他認為事實上政府政策並非如此，不過香港的確面對土地困局，政府應該與各持份者，包括啟德體育園發展商商討合作，節省興建及營運體育設施成本。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:23:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳母親寄語父母：子女有潛能別介意讓他們發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604497-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604497-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊空手道代表劉慕裳在奧運女子個人形項目奪得銅牌，她的母親接受本台訪問時說，為女兒感到驕傲，證明她過去努力沒有白費，亦佩服女兒的堅持，咬緊目標前進，沒有放棄。劉太說，已很久不見女兒，稍後會準備她最愛的花膠螺頭湯，亦會送上穿道袍的卡通公仔。

被問到過去如何栽培劉慕裳，劉太形容說是無心插柳，指她小時候多病痛，只是希望她選擇一種運動以強身健體，沒有期望過她要進入港隊，甚至要打亞運或奧運，但後來很多事情的巧合，劉慕裳亦有努力，最終可在奧運表現自己努力成果。

劉慕裳及哥哥劉知名都是港隊空手道代表，劉太說，兩人大學畢業後提出要做全職運動員，她作為家長要了解子女想法，他們表示不是人人都可做運動員，要具備一定的條件，他們正是有這種條件。劉太說，最初先與劉知名達成共識，給予2年時間做運動員，如果停滯不前就要思考前路，但劉知名一直都做出成績，到劉慕裳畢業後做法一樣，成績比哥哥更出色。

劉太說，每個家庭的狀況都不一樣，如果子女小時候已摸索到潛能，家長不要介意讓他們發展下去。她說，劉知名及劉慕裳小時候，她讓兩人嘗試很多興趣，試到他們認為適合的項目就會「咬實」，不需要推動都會自行學習與練習。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:21:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝中學向劉慕裳送出62萬5千元獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604489-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604489-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊劉慕裳在東京奧運女子個人形賽事贏得銅牌，她曾就讀的林大輝中學，將透過學校的「傑出運動員獎勵計劃」送出62萬5千元獎金。

林大輝中學表示，祝賀校友劉慕裳勇奪銅牌，為香港增添第5面獎牌，亦是繼校友張家朗男子花劍摘金後，另一名校友在奧運奪得獎牌。校董會及全校師生對於雙喜臨門都感到萬分自豪，認為張家朗和劉慕裳對目標的不懈追求，在賽場上的拼搏、堅毅、堅定和自信，是年青人的好榜樣。    

體育學院主席林大輝早前表示，將透過林大輝慈善基金，向張家朗送出250萬元獎金。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 20:22:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[空手道總會指劉慕裳奪銅歷史性　冀更多人認識空手道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604488-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604488-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊空手道代表劉慕裳在奧運女子個人形項目得到銅牌。

中國香港空手道總會副教練總監兼秘書吳俊偉表示，今屆空手道為新增項目，港隊最終能夠取得獎牌，形容是歷史性一刻，相信所有空手道運動員都會為此而高興。

吳俊偉在本台節目《自由風自由Phone》說，在空手道成為精英運動項目之前，政府資助較少，但近十年成為精英運動項目後發展已較好，希望籍著今次劉慕裳取得銅牌，讓更多港人認識空手道的運動。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 20:21:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大對余英時逝世深表哀悼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604487-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604487-20210805.htm</link><description><![CDATA[曾任中文大學副校長的著名歷史學家余英時本月1日在美國逝世，享年91歲。中大表示，同仁深感哀悼，並向余英時家人致以深切慰問。

中大署理校長陳金樑表示，余英時一生貢獻學術，在中國歷史和文化史研究方面極具影響力，學術成就屢獲獎譽。余英時與中大淵源深厚，為新亞書院校友，其後返回母校任職副校長及新亞書院院長，致力在校園推廣中國文化研究，讓師生裨益良多。他對余英時為學術的無私奉獻，以及對大學的貢獻表示由衷敬意。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 20:18:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局提出首個「公務員樓」重建收購呎價19848元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604486-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604486-20210805.htm</link><description><![CDATA[市建局向九龍城盛德街/馬頭涌道發展項目、首個獲政府授權進行的重建公務員建屋合作社重建項目內的業主發出收購建議，建議呎價為實用面積每平方呎19848元，亦即假定為同一地區7年樓齡的「假設重置單位呎價」。

項目合共涉及約155個業權，住宅單位的面積介乎約800至1600平方呎，業主有60日時間考慮市建局的收購建議。

市建局提到，今次收購建議的「劃一補地價呎價」為每平方呎2661元，市建局將會支付有關單位需向政府繳付的每平方呎補地價呎價，與「劃一補地價呎價」的差額。

市建局又指，會推出多項新措施，包括提供免費法律支援協助「散社」；促成政府以合作社舊樓的「現有用途土地價值」作為評估補地價金額的基礎等。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 20:17:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局強烈不滿加國政府對入境條例失實陳述]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604485-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604485-20210805.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，就加拿大政府更新對香港的旅遊警示，指剛於本月1日正式生效的入境修訂條文不清晰，並會令個別人士可能被限制離境，局方對有關失實陳述表示強烈不滿。

發言人表示，修訂條例下有關賦權保安局局長就運輸工具提供乘客資料訂立規例的條文，旨在履行香港在《國際民用航空公約》下落實「預先通報旅客資料」系統的國際責任。對於加拿大政府漠視特區政府過去就系統的解說，故意曲解有關條文目的和背景，作出失實和誤導敍述，保安局表示強烈不滿，呼籲加拿大政府修正立場。

發言人強調，香港居民的旅行和出入境自由受《基本法》所保障。政府過去亦已多次向公眾解釋，並曾去信外國駐港領事表明有關系統的目的是要求來港而非離港的航機提供乘客資料。

按照有關規定，航空公司須在航機起飛赴港前，向入境事務處提供所有乘客及機組人員的資料，只適用於入境航班。目前已有超過90個國家推行有關系統，包括加拿大、歐盟成員國、美國及澳洲等。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 20:10:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳：首場賽事「唔聚財」　適應後越打越好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604483-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604483-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊空手道代表劉慕裳在奧運女子個人形項目得到銅牌。劉慕裳在賽後表示心情激動，指奧運對運動員生涯很重要，很開心有能力取得獎牌，特別感謝所有曾經幫助過自己的人。

劉慕裳說，近日收到很多打氣的短訊，形容一切在心中，又指知道有市民因為自己第一次留意空手道比賽，很高興有機會讓港人了解有關賽事。她說，第一場賽事感覺有少許「唔聚財」，表現一般，之後逐步適應，感覺上越打越好，希望大家要相信和裝備好自己，等待機會來到時要兩手準備，才能發揮得最好。

劉慕裳說，將於11月參與世錦賽，希望可以再次取得獎牌。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:59:59 +0800</pubDate></item></channel></rss>
