<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 17:30:57 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 17:14:53 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[手機八達通卡電子增值服務恢復　八達通向客戶致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613594-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613594-20211005.htm</link><description><![CDATA[八達通卡有限公司表示，由於技術合作夥伴系統運作今早不暢順，一度未能提供手機八達通卡的電子充值服務。手機八達通卡電子增值服務現已回復正常運作，今次對客戶帶來不便之處，八達通深表歉意。

公司表示，客戶如未能成功以信用卡增值手機八達通卡，金額將根據有關銀行安排，自動退回信用卡戶口；如果曾以轉數快增值手機八達通卡，款項已儲存於客戶的八達通銀包。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 17:14:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大料本港今季經濟增長進一步放緩至6.4%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613587-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613587-20211005.htm</link><description><![CDATA[香港大學預計，本港今年第3季實質經濟增長(GDP)按年增長6.9%，較第2季的7.6%減慢。受惠於持續上升的疫苗接種率及第二輪消費券計劃，經濟將持續增長，預計第4季實質GDP升6.4%，但增速連續3個季度放緩。

港大發表的高頻宏觀經濟預測顯示，全年經濟預料重拾增長7.2%，好過去年的收縮6.1%，反映新冠病毒疫情帶來的經濟下滑於2021年中止。

港大指，政府消費券計劃對零售提供強大支持，8月零售業銷貨額上升10.5%，對本地需求增長提供強大動力。在蓬勃的外貿帶動下，香港經濟增長預料持續擴大。港大預計，第3及第4季私人消費開支按年增長7.8%和6.7%；貨物出口分別增長19.6%和18.5%。

另外，港大預計，就業市場將進一步改善，失業率將由第3季的預計4.6%，跌至第4季的4.3%，全年失業率5.3%。本港第3及第4季綜合消費物價指數預測，分別按年增長2.5%和2%，全年增長1.6%。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:41:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方打擊偷渡及走私活動　扣查三艘改裝高速快艇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613586-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613586-20211005.htm</link><description><![CDATA[警方上周二起與多個部門進行反偷渡及海上安全行動，其中水警過去兩日聯同飛行服務隊在高空巡視走私黑點，在后海灣發現有兩架改裝的走私快艇匿藏在紅樹林，並今早在大嶼山白芒發現另一艘改裝快艇匿藏在紅樹林中，全部三艘快艇已被扣查。

水警西分區助理指揮官劉家業表示，改裝快艇速度超過50海哩，相信將進行走私活動，這些改裝快艇一般會由內地人士駕駛，他們不了解香港水面情況及海上安全要求，在繁忙水域航行時會構成極大危險，會繼續加強打擊及執法。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:38:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[非法集結及暴動罪法律原則上訴聆訊結束　終院擇日宣判]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613585-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613585-20211005.htm</link><description><![CDATA[終審法院就有關非法集結及暴動罪法律原則的上訴聆訊結束，擇日頒布裁決。

代表律政司的署理副刑事檢控專員周天行表示，普通法的「共同犯罪計劃」原則中，適用於所有普通法下的罪行，並沒有任何豁免，否則將造成很大的法律真空。周天行舉例，暴動罪的主腦、教唆者、為暴動提供工具的人士都可能不在犯案現場；有暴動案件事先以telegram等方式達成協議，如果「共同犯罪計劃」中的「被告人不必在場」原則不適用，就不能將涉案者定罪。

常任法官林文瀚質疑，如果連被告有無參與暴動都無法證明，如何舉證其有共同犯罪計劃，周天行回應，要視乎證據推論。首席法官張舉能認為，即使沒有「共同犯罪計劃」原則，仍可憑從犯關係處理不在案發現場被告的罪責，周天行表示同意。

代表盧建民的資深大律師李志喜回應律政司一方的陳詞時亦提到，在旺角暴動案中，梁天琦及黃台仰同被控煽惑他人參與暴動，反映即使沒有「共同犯罪計劃」原則，仍可透過現有法例中有條文檢控。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:31:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方與食環署檢獲逾五億元凍肉　不排除走私到內地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613583-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613583-20211005.htm</link><description><![CDATA[警方與食環署昨日搜查屯門龍鼓灘一個貨櫃場，拘捕一名40歲男子，涉嫌經營無牌凍房，亦為走私用而建造船隻，懷疑他有三合會背景。警方在場發現200個貨櫃，搜獲68個40尺長凍肉櫃，共有1700公噸凍肉，相信價值超過5億港元，並在現場檢獲兩艘懷疑改裝快艇。

新界北總區反黑組高級督察戴寶兒表示，警方在10月初就走私活動加強搜集情報，發現有不法分子用貨櫃場做掩飾，放置走私貨物，並有製冷功能貨櫃存放凍肉，部分連接發電機發電，貨櫃場是有規模運作，相信不法分子會用躉船運凍肉到公海分發予快艇，再走私到其他地方。

新界北總區反黑組總督察歐陽德表示，相關凍肉來源地為巴西及荷蘭，仍有待點算及調查，不排除是走私到內地，會調查凍肉來源地、物流公司，再順藤摸瓜希望找出背後操控的集團。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:29:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[手機八達通卡線上增值暫停　八達通籲往實體渠道增值]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613581-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613581-20211005.htm</link><description><![CDATA[八達通表示，手機八達通卡的線上增值服務暫時未能提供，用戶可繼續到便利店、車站及其他實體渠道用現金增值，交通和零售支付則不受影響，會盡快恢復手機八達通卡線上增值服務。

有多名網民在八達通社交專頁留言，指手機八達通卡增值失敗，但銀行或者信用卡帳戶已經扣除款項，關注八達通能否退款。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:25:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[律政司指法例只需證明被告集結一起　不理有否共同目的]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613577-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613577-20211005.htm</link><description><![CDATA[終審法院就有關非法集結及暴動罪的法律原則的上訴進行聆訊。

代表律政司一方的署理副刑事檢控專員周天行認為，非法集結及暴動罪在法律條文上，都沒有列明各犯罪人士之間須有「共同目的」，公安條例相關條文只要求證明各被告「集結在一起」，他們之間有足夠聯繫，考慮到公共安全理由，亦毋須理會參與暴動及非法集結人士是否有「共同目的」。

周天行認為，暴動或大型暴亂的性質非常流動，大型暴力事件可以在幾秒間出現，亦有人留在現場負責鼓吹和協助犯案，相關人士無理由被視作沒有刑責。他又提到， 要證明非法集結罪及暴動罪的犯案者的共同目的有難度，要舉證其共同目的再定罪是荒謬的做法。

今次的上訴分別由旺角暴動案被告盧建民，以及前年上環暴動案脫罪被告湯偉雄提出，案件主要爭論點包括舉證暴動罪時是否要證明各被告犯案有「共同目的」；以及普通法下的「共同犯罪計劃」原則，是否適用於非法集結罪和暴動罪，該原則中的「被告人不必在場」原則，是否亦同樣適用於上述兩罪。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 15:37:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門區議員曾錦榮辦事處門口遭潑紅漆　警追緝涉案男子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613573-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613573-20211005.htm</link><description><![CDATA[屯門區議員曾錦榮的辦事處，門口被人潑紅油漆，警方列作刑事毀壞案處理，正追緝一名年約20至30歲男子。

事發凌晨約4時半，警方接獲保安報案，表示位於龍逸邨健龍樓地下的辦事處被潑紅油，門口上方的招牌亦被潑到。

警員到場調查，翻看閉路電視後，發現一名身穿黑衣，年齡約20至30歲，身高約1.7米的男疑犯在現場出現。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:56:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約七成受訪本地年青醫生過度勞累　約兩成更出現抑鬱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613572-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613572-20211005.htm</link><description><![CDATA[有調查發現，約七成本地年青醫生出現過度勞累情況，約兩成更出現抑鬱。

醫專年青院士分會前主席關日康的團隊，2019年上半年進行一項調查，訪問510多名近10年完成專科培訓的年青院士及正接受專科培訓的學員。

結果發現，七成受訪者表示出現與工作相關的過度勞累，五成半的過度勞累與病人有關，約兩成受訪者更出現抑鬱。

另外，有140多人對工作崗位感到有些不滿及十分不滿。

醫專表示，十分關注有關情況，認為需採取即時措施應對，包括發起《身心健康約章》，承諾加強促進醫護人員身心健康，提供精神健康培訓，並鼓勵聘用醫護人員的機構，建立同事互相支持機制，在各階層推動有效溝通渠道，以及適當調撥資源等。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:53:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤被控煽動他人參與非法集會　案件押後至明早再訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613569-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613569-20211005.htm</link><description><![CDATA[前支聯會副主席鄒幸彤涉嫌在網上宣傳及呼籲市民參加未經批准的六四集會，被控一項煽惑他人參與未經批准集結罪，她否認控罪，案件原訂於西九龍裁判法院開審，本身為執業大律師的鄒幸彤表明，將爭議她發布的文章能否構成煽動他人參與集會、警方反對六四集會是否合憲等問題，但由於她在開庭後才收到控方文件，而且控辯雙方未能就承認事實達成共識，裁判官陳慧敏考慮後，將案件押後至明早，預料屆時將正式傳召控方證人。

鄒幸彤今早沒有律師代表，選擇自辯，她說不爭議社交平台Facebook、Twitter等涉案文章是由她發布，但將會提出法律爭議，包括犯罪意圖、集會是否合憲的未經批准集結，以及案件的檢控是否基於合法目的。由於她首次開庭時仍未收到控方開案陳詞及承認事實，陳慧敏休庭片刻，以待鄒幸彤閱讀相關文件。

再開庭後，控方代表大律師黃錦卿表示，由於辯方未能同意部分承認事實的內容，控方需要修訂內容及傳召有關證人。陳慧敏考慮後，決定明日再正式傳召控方證人，並希望聽取辯方的法律爭議。鄒幸彤表示，需要兩星期準備相關陳詞，陳慧敏決定押後案件至明天再續，另外預留10月25、26及29日續審，並下令控方今日內將控方證人口供文件交予辯方。

鄒幸彤被控於今年5月29日至6月4日期間在本港非法煽惑他人，並在無合理辯解或合法權限下，明知而參與一個《公安條例》定義下的未經批准集結。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:33:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增7宗確診輸入個案　至今累計確診12237宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613567-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613567-20211005.htm</link><description><![CDATA[本港新增7宗新型肺炎確診個案，全部屬輸入個案，所有患者分別感染了L452R或N501Y變種病毒，並已接種疫苗，分別來自印度、埃及及菲律賓等地方，部分人沒有病徵。另外，初步確診少於5宗。

新增個案中，3人是外傭，分別在中秋節翌日或國慶日抵港。一名46歲女患者前日乘坐航班EK384從巴基斯坦抵港；另一名19歲男患者在國慶日從印度抵港；另外兩名同樣是40歲的男子分別來自肯亞及埃及，都是乘坐航空TR300來港。

本港至今累計12237宗確診個案。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:26:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[終院續就「被告人不必在場」原則聆訊　上訴人律師發言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613562-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613562-20211005.htm</link><description><![CDATA[終審法院就有關非法集結及暴動罪法律原則的上訴進行聆訊。案件涉及兩名上訴人，分別是旺角暴動案被定罪被告盧建民，以及前年 7月反修例運動期間上環暴動案脫罪被告湯偉雄。

代表盧建民的資深大律師李志喜表示，控方必須先證明，被告是為達到相同的目的而非法集結，從而發生暴動，方可定罪，而旺角暴動案中有不同群眾聚集，部分屬以宣傳選舉為目的，亦有人持盾牌在場，但未能確認盧建民屬於哪一方。

李志喜又提到，在盧建民被裁定罪成的部分控罪中，有其他被告脫罪，但原審法官就這方面引導陪審團並不足夠，反而要陪審團分開考慮幾位被告的裁決。

案件另一個爭議點是普通法當中的「共同犯罪計劃」原則，是否適用於非法集結和暴動罪。代表湯偉雄的資深大律師戴啟思提出，實施共同犯罪計劃的人士必須是一起參與非法集結，並持有共同目的，在上環暴動案中被告距離暴動發生的地點一百多米遠，現場有很多人會因不同原因路過此地，並不能證明他們有共同目的。 

戴啟思又指出，暴動罪屬普通法下的罪行，如果剔除「共同目的」原則，等同將它變為新的控罪。他表示，執法人員在對干犯暴動罪人士作出拘捕行動前，會先予以警告，如果他們不肯離開現場，才採取行動，反映控罪對不在場人士並不適用。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:32:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名印傭涉嫌協助電話騙案集團收取21萬款項被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613561-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613561-20211005.htm</link><description><![CDATA[一名52歲印傭涉嫌協助電話騙案集團收取21萬元款項被捕。警方表示，9月接獲兩宗「猜猜我是誰」電話騙案，受害人分別為76歲及81歲女子，騙徒訛稱兩人的兒子醉酒鬧事，需要保釋金，兩人分別將11萬及10萬現金，交予涉案印傭，印傭再透過找換店將款項匯至內地戶口。

東九龍總區重案組總督察莫子威表示，涉案印傭在香港工作約20年，收取數千元報酬以協助犯案，是首次發現電騙集團招攬非華裔人士。

他又表示，「猜猜我是誰」電話騙案的手法近期有所轉變，騙徒以往通常會假扮親友，但現時會假扮受害人的上司及教師等。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:26:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有美容界認為政府規管不清晰　有醫生團體稱責任未釐清]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613554-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613554-20211005.htm</link><description><![CDATA[一名拉丁舞導師7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫早前被裁定誤殺罪成，昨日在高等法院判囚6年。

有美容業界人士認為，現時政府對行業規管不清晰，建議要提出相關認證及考核方法。

有醫生團體就認為，現時法例中，如果在治療期間出事，負責做手術的醫生及相關機構負責人的責任未有釐清。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:24:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰稱前海鐵路上蓋應建住宅　李建華料約7年可通車]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613552-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613552-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥早前預告《施政報告》會交代與深圳前海連繫的基建。

實政圓桌立法會議員田北辰表示，據他了解，內地方面傾向興建由洪水橋直達前海的鐵路，但他認為應在沿線再興建多兩個車站，並在鐵路上蓋興建住宅，更符合經濟效益。

規劃師學會會長李建華說，如能壓縮前期研究時間，估計7年左右可完工通車。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:13:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱國際旅遊與商務重要　恢復與內地商貿往來更重要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613550-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613550-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥又指出，爭取盡快與內地免檢疫通關，是《施政報告》的頭等大事，無論中央要求香港採取甚麼措施，特區政府都會盡力配合。

她又說，國際旅遊與商務活動對香港重要，但恢復與內地商貿往來更加重要，特區政府會繼續嚴格採取「外防輸入」措施。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:09:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[終院聆訊「被告人不必在場」原則是否適用於暴動等罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613549-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613549-20211005.htm</link><description><![CDATA[2016年旺角暴動案被告盧建民，以及前年反修例運動期間7月28日上環暴動案脫罪的被告湯偉雄提出上訴，要求釐清《公安條例》下「共同目的」原則；以及共同犯罪計劃原則中，「被告人不必在場」的原則，是否適用於暴動罪及非法集結罪，終審法院今日展開聆訊。不論本案結論為何，將不會影響湯偉雄等3人去年的無罪裁決，但就會作為今後其他暴動及非法集結案的指引。

代表盧建民的資深大律師李志喜提出，「共同目的」建基於控方必須先證明，被告是為達到相同的目的而非法集結，被告與其他在場人士必須有共同的犯罪目的，她認為即使大批人士聚集在一個地點，他們可以有不同的目的，例如有人是一家人、有人計劃在人多的地方「打荷包」，他們不一定是參與非法集結及暴動。

盧建民因參與旺角暴動罪成 2018 年被判囚7年，而湯偉雄則連同其妻子杜依蘭及一名16歲少女，被指參與前年7月上環暴動，去年在區域法院被裁定暴動罪名不成立，湯偉雄及他妻子無牌管有無線電對講機則被罰款10000元。律政司及後就被告兩夫婦案中，有關「共同犯罪」是否適用於非法集結和暴動罪，尋求上訴庭法律指引，上訴庭判詞指，有關原則應該適用於上述兩項罪行。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:07:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首指施政報告會聚焦未來　亦要解決房屋問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613548-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613548-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，明日會發表今屆政府最後一份施政報告，內容會聚焦未來，融入國家發展大局，亦要解決房屋問題。她說，本港目前穩定，並非泛政治化，更需為謀劃未來。

林鄭月娥又透露，施政報告不會有新型肺炎疫情的支援措施，日後如有需要時，司局長會再提出。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:02:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱反外國制裁法納入基本法附件三議程沒有時間表]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613544-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613544-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，現時中央對於將《反外國制裁法》納入《基本法》附件三的議題沒有時間表，自己也未獲悉人大常委會何時會就相關議題進行討論。

林鄭月娥出席行政會議前說，如果國家認為全國性法律需要納入《基本法》附件三適用本港，應該要經過本地立法進行諮詢，以配合香港的實際環境，又強調當中央有相關考慮時，會認真檢視香港作為金融中心的地位。

林鄭月娥又說，區議員宣誓工作即將完成，當局之後會檢視18區區議會的組成，以維持有效運作。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:41:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首料港大管理層將根據校內政策處理國殤之柱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613540-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613540-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前被問到有報道指，擺放在香港大學、象徵悼念六四事件的雕塑「國殤之柱」將被移走，加上六四晚會未能舉行，對香港而言是否一個抹殺歷史的現象。

林鄭月娥說，《基本法》保障各項個人自由和權利，包括藝術和學術方面的自由，每個機構需判斷如何管理相關處所內展示的物品，以及需要依法辦事。

她預計大學的管理層會根據校內政策處理，又說自己作為港大的校監，不會干預大學的事務。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:08:41 +0800</pubDate></item></channel></rss>
