<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:50:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 17:49:15 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[19間夜間臨時避暑中心今晚10時半開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602648-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602648-20210726.htm</link><description><![CDATA[民政事務總署今晚開放19間夜間臨時避暑中心供有需要人士入住。
　　 
中心將由晚上10時30分開放至明早8時。
　　 
如需進一步資料，可於午夜前致電民政事務總署熱線25728427查詢。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:49:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥鼓勵教育大學為粵港澳大灣區培育教育人才]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602647-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602647-20210726.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥到訪教育大學，了解大學如何推動知識轉移，將學術研究和專業知識投入社會和教育發展，並與校方高層座談，聽取大學的最新發展。

林鄭月娥說，樂見教大積極推動教員和學生，透過創新科技和發揮創意，將知識和學術研究成果轉化，應用於教育和社會。她又說，隨著香港積極透過粵港澳大灣區融入國家發展大局，鼓勵教大善用其專業優勢，為粵港澳大灣區培育教育人才。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:43:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[穆家駿要求伍家朗退賽言論　楊潤雄︰如有投訴會處理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602646-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602646-20210726.htm</link><description><![CDATA[教育工作者聯會副主席、民建聯成員穆家駿早前批評，正參加東京奧運的港隊羽毛球手伍家朗，穿著沒有印上區旗的球衣出賽。教育局局長楊潤雄被問到，有關言論是否涉及煽動仇恨情緒，穆家駿作為中學通識教師是否需要道歉，楊潤雄回應，羽毛球總會及當事人已經就事件作出解釋，希望大家用平常心，以事實看待事件。

楊潤雄說，奧運比賽現正進行，應該全力支持運動員發揮最好表現，爭取最佳成績，為香港爭取獎牌。他又指，不會公開討論個別投訴，若收到投訴，一定會根據程序處理。

穆家駿早前在社交網站「強烈譴責」伍家朗比賽時穿著沒印上區旗的運動服出戰奧運，並要求對方「如果不想代表中國香港，請選擇退賽」。伍家朗其後解釋，他沒有球衣贊助，要自行準備比賽球衣，他沒有獲授權印上區旗。香港羽毛球總會昨晚指，羽毛球隊之間溝通出問題，總會正努力處理。穆家駿其後再發帖文，指清楚事件真相了，預祝伍家朗取得佳績。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:42:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱退學移民屬自由選擇　會繼續與學界保持聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602641-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602641-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸會大學將國安教育納入必修課程，新學年入學的學生必須修讀，但不計算學分。教育局局長楊潤雄支持浸大做法，他說在《香港國安法》下，院校有責任在學校推廣國家安全教育，不同院校有不同做法，教育局支持院校根據法例要求，就相關課程作出改動。

另外，對於近期有不少學生退學及移民，楊潤雄表示，香港是一個自由社會，有居民決定離開香港到其他地方，是自由的選擇，教育局會繼續就學生人口變動與學界保持聯繫，並一起面對，如果發現學生人口有長遠及結構性問題，局方會及早作準備。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:02:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四紀念館涉違例經營　支聯會稱明天出庭答辯並認罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602638-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602638-20210726.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，日前收到食環署及法庭傳票，指「六四紀念館」沒有申請牌照經營，涉嫌違反《公眾娛樂場所條例》，支聯會已決定指示律師代表，明天於九龍城裁判法院出庭答辯並認罪。

支聯會說，經諮詢法律意見後，決定不再糾纏有關法律及事實問題。而「六四紀念館」管理委員會經商議後，認為需要進一步諮詢法律意見，保障工作人員及參觀者的安全，議決暫時關閉紀念館，直至另行通告為止。支聯會將研究透過其他方式延續紀念館的工作，繼續推動中國民主教育宣傳，交代「六四」真相，堅持要求平反八九民運。

支聯會於今年5月底重開「六四紀念館」，其後被指沒有申請相關牌照，至6月初決定閉館。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:52:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊林兆恒在奧運乒乓男單第三圈未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602636-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602636-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓男單項目，港隊的林兆恒在第三圈，以局數1:4不敵日本球手張本智和，未能晉級。

林兆恒在頭兩圈都與對手打足7局獲勝，今場對手張本智和是賽事的3號種子，首局先輸9:11，第二局戰至「刁時」輸11:13，第三局以11:8追回一局，第四局再在「刁時」後輸10:12，局數落後至1:3。

到關鍵的第五局，林兆恒一度領先至10:7，其後被張本智和連取5分，以10:12再失一局，局數1:4落敗出局。

另一名港將黃鎮廷，亦在男單第三圈以局數1:4不敵中華台北的莊智淵，無緣晉級。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:45:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前區議員文念志與助理認非法集結等罪　判囚3個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602635-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602635-20210726.htm</link><description><![CDATA[大埔區區議員姚鈞豪、前區議員文念志、連桷璋及另外2人被控參與非法集結、無牌管有無線通訊器具及襲警等5項罪名，其中文念志及兼職議員助理蘇揚浚承認控罪，兩人被判入獄3個月及罰款1500元。

案發於去年3月，5名被告被控於大埔超級城一帶與他人參與非法集結、無牌管有無線通訊器具及襲警等。文念志及蘇揚浚承認所有控罪，姚鈞豪則承認無牌管有無線通訊器具，但否認非法集結罪。文念志及蘇揚浚承認的案情指，一名警員被指前年9月在大埔墟地鐵站導致一名學生受傷，遭聚集人士尾隨及辱罵，期間兩名被告用電筒光照向警員眼睛，其他喬裝巡邏的警員目擊過程，兩人之後被捕，警方在他們身上搜出一個無線通訊器具。

裁判官蘇文隆判刑時表示，考慮到文念志年輕及無案底，涉案時間不長，加上案情中沒有提及警員有實質傷勢，判文念志及蘇揚浚各囚3個月，另就無牌管有無線通訊器具罰款1500港元。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:42:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港協暨奧委會︰將檢視需否制定比賽服飾要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602632-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602632-20210726.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會發聲明，回應港隊羽毛球代表伍家朗的「球衣風波」，表示明白社會大眾關注事件，現正全力提供協助，未來會與各體育總會就有關問題商討，檢視是否需要就運動員比賽時的服飾，制定要求及指引，以便運動員能更專注比賽。

港協暨奧委會指出，自2011年起，FILA與港協暨奧委會合作，成為香港代表團官方指定運動服裝合作夥伴。至於個別運動項目比賽時所穿的衣著，因有其特別的物料及設計要求，以及國際單項體育聯會的規定，如水上運動、馬術、單車及不同球類比賽等，有關比賽服飾會因應不同需要，由運動員所屬的體育總會協調統籌，以確保符合國際奧委會及國際單項體育聯會的要求，符合參賽規定，而港協暨奧委會並無加入額外規定。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:37:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[動漫電玩節晚上閉幕　下午排隊入場人數明顯增加]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602630-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602630-20210726.htm</link><description><![CDATA[一連4日的香港動漫電玩節今晚8時閉幕，午飯後，排隊入場的市民明顯增加，數百人在灣仔會展排隊。有參展商把握最後機會，推出限定商品或模型吸引市民。

受防疫措施所限，動漫節入場人數只能佔場地容納上限一半，有參展商對政府做法有保留，即使推出不同限定商品刺激銷情，銷量仍然比預期少一成。

市民陳先生到場為兒子購買模型，認為在疫情下，政府是顧及市民安全才限制入場人數。他指今早排隊入場速度亦很快，收緊措施不大問題。

亦有市民指，動漫節氣氛較冷清，角色扮演者比以往少，攤位亦比前年疏落，預料不會花費太多。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:21:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱深港創新科技園進度良好　雙方將推出聯合政策]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602628-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602628-20210726.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，目前位於落馬洲河套區的深港創新及科技園工作進度良好，兩地政府很快會推出聯合政策，探索提供科研的資源、資金等便利措施，並會共同吸引海內外人才及企業落戶園區。

陳茂波在一個港深生物科技合作研討會提到，創科園第一批發展8座樓宇，預計2024至2027年落成使用。

陳茂波又說，粵港澳大灣區建設是國家重點發展戰略，而十四五規劃亦明確支持香港建設國際創新科技中心，鼓勵香港與大灣區其他城市合作，發揮優勢互補。

另外，團結香港基金聯同內地智庫機構發表報告，建議深港創科園效法上海及美國波士頓的「錨機構」模式，通過引入生物醫藥龍頭企業，發展有利初創企業發展的生態環境；又建議兩地政府短期內主動接觸生物科技龍頭企業，提供稅務減免、租金優惠、政府擔保的低息貸款等措施，吸引企業落戶河套。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:16:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗晉身奧運男子花劍個人賽四強　創下港隊歷史]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602627-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602627-20210726.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊代表張家朗晉身奧運男子花劍個人賽四強，創下港隊歷史。4強賽將於香港時間傍晚6時許舉行，對手是捷克劍手。

24歲的張家朗現時世界排名第19，對手現年27歲，排名比他低7位。兩人對上一次碰頭，是在2019年美國安納海姆花劍大獎賽的八強，當時張家朗以15:13勝出。

張家朗在上屆奧運，於花劍男單項目闖進16強，創港隊歷來最佳成績，之後數年在多個國際賽獲獎。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:15:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚得志涉發表煽動文字等罪押後審訊　待唐英傑案裁決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602624-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602624-20210726.htm</link><description><![CDATA[人民力量副主席譚得志涉及3宗案件，被控發表煽動文字、舉行或召集未經批准公眾集會等14項控罪，案件今日在區域法院開審，法官將案件押後至星期四續審，以待明日首宗港區國安法、被告唐英傑案件作出裁決後，控辯雙方修訂專家證人及報告安排，並為4項問題提出建議。

控方表示，本案將傳召唐英傑案的嶺大歷史系教授劉智鵬作專家證人。辯方表示，會傳召唐英傑案中的港大政治與公共行政學系教授李詠怡及中大新聞與傳播學院教授李立峯作專家證人，並打算傳召港大語言學教授梁曉姿，但她下周一才能作供，辯方亦正翻譯報告。

國安法指定法官陳廣池表示，希望控辯雙方協助釐清，若高等法院原訟庭法官接受3名專家報告，本案法庭是否一定要接受，以及可否只接納部分內容。若原訟庭法官就特定事實裁斷，不具約束力，本案是否一定要遵循。他又關注可否使用「合理人身份」處理爭議，即預設一個具社會合理性、中立等，從香港人的角度出發，而非專家以純學術角度研究爭議。

譚得志被控多項控罪，涉及去年5月在銅鑼灣崇光百貨對開舉行未經批准公眾集會、公眾地方擾亂秩序及發表煽動文字等。另外在去年3月至7月多次街站中，涉嫌發表煽動文字、在公眾地方擾亂秩序和串謀發表煽動文字。他亦被控去年1月在大埔海濱公園，煽惑他人參與未經批准集結及發表煽動文字；以及去年1月在崇光百貨外公眾地方擾亂秩序。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:45:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大學生會︰校方不代收會費　日後或要停止合作社運作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602623-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602623-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大校長衞炳江表示，新學年不會為學生會代收會費，指學生會是獨立組織，大學生入大學不代表必定希望成為學生會會員。

學生會署理會長方仲賢表示，相關決定對學生會影響非常大，形容是前所未有，將難以穩定運作。他說學生會每年收到的會費達10多萬至100萬元，資金包括用於聘請人手營運合作社、其他福利事務等，如果學生會要自行收會費，將不可能收足所有學生的費用，日後可能要裁減人手或停止合作社的運作。

方仲賢說，校方處理教學工作，學生會提供文娛康樂等服務，形容雙方是合作關係、各司其職，質疑學校不代收會費是推卸責任。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:37:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊黃鎮廷在奧運乒乓男單第三圈未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602622-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602622-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓男單項目，港隊代表黃鎮廷在第三圈對中華台北的莊智淵，黃鎮廷領先一局之下，被莊智淵連追四局，以局數1:4落敗，未能晉級。

29歲的黃鎮廷現時世界排名第20，對手莊智淵現年40歲、世界排名第27，已經是第5次參加奧運。

首局比數較為接近，黃鎮廷先勝一局11:9，其後三局以較大比數落敗，分別輸5:11、2:11及2:11。到第五局，黃鎮廷最多落後過5分，其後嘗試追近，但最後都以8:11落敗。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗奧運花劍個人賽晉級四強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602621-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602621-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運男子花劍個人賽，港隊的張家朗在8強以15:14險勝俄羅斯奧委會劍手，成為港隊歷來首位在奧運晉身4強的劍擊代表。

張家朗在開局很快就被對手拉開比數，最多曾落後6分，一度落後至9:14，只差1分就落敗，但張家朗連取6分，驚險反勝。

張家朗在4強的對手是捷克代表，比賽將於香港時間傍晚6時許進行。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大早前取消頒發紀錄片獎項　衞炳江指做法合適]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602609-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602609-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大傳理學院主辦的第七屆「張國興傑出青年傳播人獎」，早前取消頒發紀錄片組別的獎項。校長衞炳江表示，認為有關做法合適。

他指過去兩年香港的情況有所轉變，部分內容可能引致不必要的討論、猜測等，強調大學並非政治的地方，而是教育的地方，認為相關做法可以避免將爭論帶入校園，指在多種原因考慮下，決定取消有關獎項。

另外，衞炳江表示，若在校園內出現違法、包括港獨的標語，校方會撕毀，又指若能追查張貼的人士，都會跟進。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:30:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日沒新增新型肺炎確診　連續49天本地零確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602607-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602607-20210726.htm</link><description><![CDATA[本港今日並無新增新型肺炎確診個案，是本月第5次，本港已連續49日本地零確診。

另外，初步確診個案少於5宗。

至今累計11978人確診。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:30:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民安隊員攜火機白油等涉意圖摧毁財產罪　判囚11個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602606-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602606-20210726.htm</link><description><![CDATA[一名22歲男子去年母親節在旺角被搜出有打火機及白油等，早前被裁定一項管有物品意圖摧毀財產罪罪成，今日在西九龍裁判法院被判監11個月。

裁判官黃士翔表示，被告有計劃犯案，當日現場環境擠迫，人煙稠密，不容置疑存在的危險性，又說雖然案發時已偏離反修例事件的高峰期，但考慮到被告攜帶的物品，在示威者中常見，要加刑3個月，而被告的民安隊背景獲扣減1個月刑期，最終被判處11個月監禁。

辯方求情時提到，被告在還押期間有反省，願意承擔後果與法律責任，認同自己當日不應流連，明白判監無可避免。辯方又引述臨床心理學家報告指，被告重犯機會低，沒有暴力、衝動或反社會人格傾向，建議他繼續接受心理輔導。

22歲被告被控在去年5月10日，在旺角新世紀廣場管有一罐打火機液體及兩個打火機，意圖摧毁或損壞財產。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:28:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大新學年入學本科生必修國安教育　不計算學分　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602601-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602601-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大表示，會將國安教育納入必修課程，但不計算學分。

浸大副校長周偉立表示，國安教育將會納入必修的「聯通課程」，新學年入學的本科生要在畢業前完成相關課程。他指，計劃國安教育課程涵蓋較多範圍，包括網絡、環境、公共衞生等，希望學生更全面了解國家安全，而非只著重於政治、法律等議題。

另外被問到有傳媒高層被控違反國安法、政府研究訂立「假新聞法」等，有否影響傳理系收生，校長衞炳江表示，今年報讀傳理系的情況沒有太大問題，但未有最終數據。他表示，現時有很多社交媒體，市民舉起手機作直播成為傳媒新生態，整個領域出現很多假消息，別有用心的團體會利用有關消息影響市民的心態，認為對傳媒界的影響很大。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:32:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大校長衞炳江︰幫學生會收會費屬人情　不代收是道理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602600-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602600-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大校長衞炳江表示，新學年不會為學生會代收會費。他指學生會是獨立組織，大學生入大學不代表必定希望成為學生會會員，指「幫他們收是人情，不幫是道理」，強調並非「割席」，亦會繼續為他們提供場地，指一直有與學生會溝通。

衞炳江見傳媒時表示，大學協助學生會收會費是權宜之計，指其他學生組織包括象棋學會等，都需要呼籲學生入會，反問為何學生會不用如此。

他又指，大學學生會應該為學生謀福祉，不只因應個人意願做事，認為學生會的行動應該由會員集體決定。他表示，學生要發聲，但過程需要合法，一旦違反法律就會受到制裁。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:31:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>
