<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:20:45 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 15:16:11 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[聶德權：公務員需了解國家發展策略與世界格局變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610500-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610500-20210914.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局舉辦專題講座，主題為「中美關係和香港未來」，由外交部駐港特派員公署副特派員楊義瑞主講。
 
公務員事務局局長聶德權致辭時表示，縱然面對日趨複雜的國際環境，包括中美關係，國家一直奉行和平外交政策，堅持走和平發展道路。

他又說，隨着《香港國安法》實施、完善選舉制度，香港重回「一國兩制」的初心和正軌，在國家「十四五」規劃下，中央進一步支持香港鞏固和提升競爭優勢。

聶德權說，公務員作為香港特區政府的骨幹，需要了解國家發展策略與世界格局變化，以配合國家未來發展。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:16:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良認為暫時毋須改變本港青少年接種新冠疫苗安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610497-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610497-20210914.htm</link><description><![CDATA[英國宣布下周開始為12至15歲青少年接種第一劑輝瑞新冠疫苗，當地首席醫療官建議明年春季之前，不會為這年齡群組接種第二劑，以等待更多數據。本港正為青少年接種兩劑復必泰疫苗，港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，有任何新資料也要檢討，但暫時看不到有足夠原因要改變本港做法。

何栢良在本台節目《千禧年代》指出，本港兩個專家委員會早前建議為12至17歲青少年接種兩劑復必泰疫苗，當時是建基於三期臨床研究，並評估潛在風險，認為好處大於風險。世界各地已有超過1千萬名青少年接種BioNtech及莫德納疫苗，大部分國家包括美國、加拿大、澳洲、以色列及新加坡等，也維持接種兩劑疫苗。

何栢良說，對於部分人接種BioNtech後出現心肌炎，根據全球監測，個案相當輕微，大部分人休息後康復。他指出，只打一針成效相當有限，認為英國首席醫療官及專家小組就建議提供的理據不太多。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:12:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣下周一至10月19日房間已滿　周五起再供預約]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610495-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610495-20210914.htm</link><description><![CDATA[竹篙灣檢疫中心下周起提供800個單位予完成接種新冠疫苗的抵港外傭檢疫，今早9時開放供預約後5分鐘即爆滿。

勞工處相關網頁顯示，竹篙灣檢疫中心本月20日至下月19日期間可提供的房間已經全部被預訂，如有申請人放棄已預訂的房間，當局會再開放接受預訂。

處方又說，將於今個星期五上午9時，開放下月20日可供預約的房間，其後每天均會於相同時間開放多一天的預約名額。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:09:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安法官判詞解釋保釋理據　稱余慧明沒政黨及國際聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610494-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610494-20210914.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案47人被控串謀顛覆國家政權，《國安法》指定法官杜麗冰在7月底批准其中一名被告、醫管局員工陣線前主席余慧明保釋候訊，法庭頒布書面判詞。

法官指出，沒有證據顯示余慧明有任何國際聯繫，她起初只因不滿政府輕視疫情，漠視專家意見，沒有封關抗疫，亦不隸屬任何政黨，考慮到她的背景及家庭狀況後，批准以現金10萬元及需遵守宵禁令等條件保釋外出。

控方指，余慧明在去年撰文鼓吹「攬炒」議會，在爭取35席後全面否決所有政府議案，觸發《基本法》第50條，製造憲政危機，她代表衞生服務界勝出初選，在《國安法》生效後仍宣揚「初選」及「攬炒」理念。

杜麗冰考慮雙方陳詞後，認為控方沒有充足理由令她相信，余慧明在獲釋後會繼續實施危害國家安全行為，獲釋後不會再犯或棄保潛逃，批准保釋外出。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 15:02:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會凱林賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610488-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，下午在凱林賽準決賽順利取得第一，晉身稍後舉行的決賽。

另外，昨日舉行的男子麥迪遜賽，港隊派出的梁峻榮和梁嘉儒，最終得第6名。有關賽事於昨日，由於裁判團賽後須重新檢視賽事的錄影片段及審視各項相關計分紀錄，成績未有即時公布。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:47:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入確診個案　均曾在港接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610484-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610484-20210914.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，患者分別從菲律賓和卡塔爾抵港。

當中一名53歲外傭本月1日從菲律賓抵港，已完成接種兩劑復必泰疫苗；另一名49歲男患者本月10日抵港，已完成接種兩劑科興疫苗，被驗出帶有L452R變異病毒株；兩人都無病徵。

另外，初步確診個案少於5宗。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:17:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港台明播全運會開幕禮　並會直播各項活動及賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610482-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610482-20210914.htm</link><description><![CDATA[香港電台表示，獲中央廣播電視總台授予電視播映權，將會直播明晚8時在陝西省舉行的全運會開幕禮，以及本月15至27日期間，全運會各項相關活動及賽事。

港台表示，為方便全城投入比賽氣氛，同時推廣傷健共融的信息，港台將運用轉播東京殘奧會的經驗，透過港台電視32轉播全運會，以及於10月22日至29日舉行的全國第十一屆殘疾人運動會暨第八屆特殊奧林匹克運動會的開幕禮、閉幕禮及重點賽事，在合共超過80小時的直播節目中，將配有手語即時傳譯，延續運動「共融睇」的精神。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:10:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[規管劏房續租加租上限　佘慶雲：有業主退市請走租客]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610474-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610474-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制續租的加租上限，由一成半收緊至一成。香港業主會會長佘慶雲批評有關建議倒行逆施，會令部分劏房業主退出市場，請走租客，把單位還原出售，他本人亦已出售單位。

全港關注劏房平台則歡迎當局新建議，不同意租管令劏房業主無利可圖。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:29:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有自動當選選委說未來將積極落區了解基層需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610473-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610473-20210914.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉將於星期日舉行，這是完善本港選舉制度後的首場選舉。在1500個選委席位中，除了300多名當然委員外，亦約有760人因自動當選或經合資格團體提名，早前已率先成為選委，當中不乏新面孔。

其中，有經提名產生的內地港人團體選委表示，過往多年都有接觸界別內的人士，認為自己有足夠代表性。亦有自動當選的選委說，未來會積極落區了解基層需要。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:26:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「石牆花」解散　邵家臻：答不到如何支援在囚人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610472-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610472-20210914.htm</link><description><![CDATA[關注囚權組織「石牆花」宣布解散，不再收取任何有關探監物資券的收入，表示已經盡力，又向公眾致歉。

創辦人邵家臻表示，「石牆花」過往的工作步步為營，解散後在囚人士的支援會如何他表示回答不到，強調是想做最卑微的工作，送一杯涼水給在囚人士及家屬，可惜這杯水目前已經太熱。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:23:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：公務員將竭盡所能做好未來3場選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610471-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610471-20210914.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，星期日舉行的選舉委員會界別分組選舉，是中央及特區政府在完善選舉制度後的首場選舉。他說，剛過去的周六、日，市民都不難見到選委會候任委員或候選人都落區，介紹自己的政綱及未來工作動向。

聶德權說，香港今明兩年會迎來三場選舉，包括12月舉行的立法會選舉、明年3月的行政長官選舉，公務員必定竭盡所能，擔起責任，做好3場選舉，凝心聚力。

他提到，乘著國家發展機遇，參與「一帶一路」、「十四五」規劃發展，把握「雙循環」商機，善用大灣區實力，促進區內經貿合作。要確保「一國兩制」行穩致遠，公務員作為香港特區政府的骨幹有兩大重任，包括精準落實「一國兩制」和支持特區政府施政的重責，正確理解由國家《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序至為重要。聶德權表示，隨著政治重回正軌，特區政府有更多空間主動處理各項迫切的民生議題，市民期望相應提高，行政體制內的人員素質亦越見重要。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:20:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：港台轉播全運　赴陝西與粵澳商討籌辦下屆全運會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610469-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610469-20210914.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會明天開幕，行政長官林鄭月娥表示，香港電台已獲中央廣播電視總台免費授權，由明天起至本月27日期間轉播全運會賽事。

她又說，由於下屆全運會將由粵港澳三地承辦，稍後她會到陝西出席全運會的閉幕禮授旗儀式，屆時會與其餘兩地政府初步商討，如何協調合作，辦好2025年全運會。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩下午出戰全運會凱林賽準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610468-20210914.htm</link><description><![CDATA[昨日在全運會場地單車爭先賽奪得金牌的香港單車手李慧詩，今早於凱林賽資格賽順利晉級，將於下午的準決賽，爭入緊接舉行的決賽。

資格賽小組首兩名可晉級，李慧詩於7名車手中得第一名。至於另一名港隊車手李海恩在資格賽得小組第三，未能取得晉級資格，到復活賽與另外4名車手角逐一個晉級席位，李海恩於最後一圈一度發力進佔第一位，但未能保持優勢，最終以第三過終點，無緣準決賽。

男子方面，香港隊派出羅子駿及杜棹熙出戰男子凱林賽，於首輪賽事均獲第三，兩名運動員均要參與復活賽。最終杜棹熙成功晉級，羅子駿就未能擠身準決賽。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：修訂稅務指南加強維護國安　重組政策局不能迴避]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610467-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610467-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥回應稅務局修訂稅務指南時表示，做法符合《香港國安法》第9條有關加強維護國家安全和防範恐怖活動工作的要求。

林鄭月娥又表示，思考重組政策局是不能迴避的議題，但今屆政府只餘下9個月任期，實際上很難做到，亦與自己有無意願參選特首無關。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:09:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石牆花宣布解散　辦事處停止服務將申請撤銷註冊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610463-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610463-20210914.htm</link><description><![CDATA[關注囚權組織「石牆花」宣布解散。

「石牆花」在社交平台表示，世界上沒有無緣無故的結業，形容苦苦經營9個月，今天要宣布結束，即使最終被壓碎，但之前換來的時間也是值得的。「石牆花」亦就解散致歉，指已經盡力，而這份努力本身就是石牆生花的故事，雖然是見步行步，步步為營，但每一步確實十分沉重，過程中獲得許多祝福和支持，感謝上天、香港人及石牆花員工。

「石牆花」表示，昨天起已停止發售「探監物資券」，不再收取任何相關收入，剩餘的探監物資將盡快分派給所需家屬，會完成結案程序，將不再向任何人提供服務，辦事處即日起停止服務，不再對外開放，公司戶口的餘下財務安排，會從長計議，將依據法律程序向公司註冊處申請撤銷註冊及解散，亦會按照勞工法例向現有員工遣散。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:39:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劏房關注團體認為建議續約加租上限合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610460-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610460-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制續租的加租上限，由15%下調至10%，全港關注劏房平台召集人鄧寶山歡迎調整，指最初建議加租上限定於15%，令人嘩然，10%是相對合理溫和。

他在本台節目《千禧年代》表示，加租上限應定期檢討，又指各區團體近日接獲零星個案，劏房業主趁這「空窗期」，在續約時加租，他重申應在租管條例訂定「起始租金」，但當局無採納建議。

對於業主會表示，劏房租管會令經營者不再投資，鄧寶山相信，只要有生意，業主不會退場，不同意租管令劏房業主無利可圖。　　

香港業主會會長佘慶雲在同一節目批評，劏房租管建議倒行逆施，干預市場，會令劏房業主不願再經營，請走租客，把單位還原出售，最終傷害的是租客。他透露，自己亦已出售單位。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:13:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：思考重組政策局與參選特首意願無關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610456-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610456-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，要重新思考政策局的組成，如何最有利香港未來發展，形容是不能迴避的議題，但與自己有無意願參選特首完全沒有關係。

林鄭月娥出席行政會議前表示，自從立法會回復理性、很願意配合行政機關行政主導工作後，給予很多人包括她很大信心，應該爭取做對香港發展有利的工作，以往立法會泛政治化、拉布拖後腿的擔心，已經大大減退。

她表示，歷屆政府都有做相關工作，但在選出特首並於3個月內完成是非常困難，因要通過立法會和財委會審批和涉及修訂條例。她說，本屆政府餘下9個月任期，實際上很難做到，但有了客觀、利好條件，就應該去思考。

林鄭月娥表示，國家十四五規劃賦予香港未來發展新方向，本屆政府的任務是做前期基礎工作，包括廣泛聽意見和制定方案，涉及政策局、部門、修訂條例數目，以及首長級職位分佈，並提交第7屆立法會討論，如果下屆政府不喜歡再重新考慮。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:56:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：香港有把握也有信心更好融入國家發展大局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610454-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610454-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥接受內地傳媒訪問時指出，香港要融入國家發展大局，必須堅持「一國兩制」，維護國家安全，增強港人對憲法和基本法的認識，增強香港同胞的國家意識和愛國精神。

林鄭月娥說，以前香港不能看得太長遠的原因是政治環境太惡劣，政府要做事，不知道到了立法會會不會遭遇「拉布」。現在完善了香港選舉制度，可以想像未來的立法會將比較理性、平衡，且有廣泛代表性，這對增強行政主導的政治體制非常有利。

對於香港國際金融中心的地位，林鄭月娥直言肯定有信心，不怕別人抹黑。

她認為，未來一段時間，立法會和特區政府面臨換屆，她不擔心政策的延續性，只要是好的政策，為老百姓做事的政策，無論哪一屆政府都必須執行。

她又認為，無論是融入國家發展大局，還是加強跟粵港澳大灣區內地城市的聯繫，必須要讓香港市民尤其是青年人感受到自己是一個中國人，有國家的意識，願意到內地發展。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:46:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：裁決宣誓存疑區議員申述按法律進行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610451-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610451-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前表示，上星期首批在任區議員已進行宣誓，並已通知宣誓有效的人士，而數名宣誓存疑的區議員，已提交抗辯或申述，獲她授權作為監誓人的民政事務局局長，正基於掌握的資料，以及各人提交的申述作出裁決。

林鄭月娥表示，有關裁決準則是按法律進行，她已多次說明，有關法例已說明甚麼行為不符合擁護《基本法》及效忠特區，有所謂的正面及負面清單。

至於其餘三批區議員何時進行宣誓，林鄭月娥表示，民政事務局局長希望先處理首批宣誓，讓大家看清楚工作如何做，法律基礎如何，之後就會盡快邀請第二批區議員宣誓，相信不會拖太久。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:37:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邵家臻證實石牆花將解散　稱「最緊要人無事」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610449-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610449-20210914.htm</link><description><![CDATA[關注囚權組織「石牆花」創辦人邵家臻證實，「石牆花」將會解散，稍後發新聞稿交代。

邵家臻表示，「石牆花」成立至今已經9個月，但在今日再走不到下去，過往每一步都步步為營，每一步均提醒自己是進行人道關懷及支援工作，但今日再走不到下去。他以「花開花落有時盡，相逢相聚本無意」作總結，又說香港人「保住條命最緊要」、「最緊要人無事」。

邵家臻表示，沒有「石牆花」以後，對於在囚人士得到甚麼支援，自己回答不到，指出「石牆花」是想做最卑微的工作，送一杯涼水給在囚人士及家屬，可惜這杯水目前已經太熱。

邵家臻表示，「石牆花」過往協助百多名在囚人士，會陸續通知他們的家屬到辦事處取走物資，財務處理則要從長計議，今後不想受訪，需時整理自己、遣散及物資等安排。他說解散是全體同事周日晚上所作的決定，亦有參考近日時事、政府及各方反應。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:17:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
