<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 13:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 12:24:00 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[有美容界認為政府規管不清晰　有醫生團體稱責任未釐清]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613554-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613554-20211005.htm</link><description><![CDATA[一名拉丁舞導師7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫早前被裁定誤殺罪成，昨日在高等法院判囚6年。

有美容業界人士認為，現時政府對行業規管不清晰，建議要提出相關認證及考核方法。

有醫生團體就認為，現時法例中，如果在治療期間出事，負責做手術的醫生及相關機構負責人的責任未有釐清。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:24:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰稱前海鐵路上蓋應建住宅　李建華料約7年可通車]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613552-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613552-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥早前預告《施政報告》會交代與深圳前海連繫的基建。

實政圓桌立法會議員田北辰表示，據他了解，內地方面傾向興建由洪水橋直達前海的鐵路，但他認為應在沿線再興建多兩個車站，並在鐵路上蓋興建住宅，更符合經濟效益。

規劃師學會會長李建華說，如能壓縮前期研究時間，估計7年左右可完工通車。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:13:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱國際旅遊與商務重要　恢復與內地商貿往來更重要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613550-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613550-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥又指出，爭取盡快與內地免檢疫通關，是《施政報告》的頭等大事，無論中央要求香港採取甚麼措施，特區政府都會盡力配合。

她又說，國際旅遊與商務活動對香港重要，但恢復與內地商貿往來更加重要，特區政府會繼續嚴格採取「外防輸入」措施。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:09:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[終院聆訊「被告人不必在場」原則是否適用於暴動等罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613549-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613549-20211005.htm</link><description><![CDATA[2016年旺角暴動案被告盧建民，以及前年反修例運動期間7月28日上環暴動案脫罪的被告湯偉雄提出上訴，要求釐清《公安條例》下「共同目的」原則；以及共同犯罪計劃原則中，「被告人不必在場」的原則，是否適用於暴動罪及非法集結罪，終審法院今日展開聆訊。不論本案結論為何，將不會影響湯偉雄等3人去年的無罪裁決，但就會作為今後其他暴動及非法集結案的指引。

代表盧建民的資深大律師李志喜提出，「共同目的」建基於控方必須先證明，被告是為達到相同的目的而非法集結，被告與其他在場人士必須有共同的犯罪目的，她認為即使大批人士聚集在一個地點，他們可以有不同的目的，例如有人是一家人、有人計劃在人多的地方「打荷包」，他們不一定是參與非法集結及暴動。

盧建民因參與旺角暴動罪成 2018 年被判囚7年，而湯偉雄則連同其妻子杜依蘭及一名16歲少女，被指參與前年7月上環暴動，去年在區域法院被裁定暴動罪名不成立，湯偉雄及他妻子無牌管有無線電對講機則被罰款10000元。律政司及後就被告兩夫婦案中，有關「共同犯罪」是否適用於非法集結和暴動罪，尋求上訴庭法律指引，上訴庭判詞指，有關原則應該適用於上述兩項罪行。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:07:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首指施政報告會聚焦未來　亦要解決房屋問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613548-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613548-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，明日會發表今屆政府最後一份施政報告，內容會聚焦未來，融入國家發展大局，亦要解決房屋問題。她說，本港目前穩定，並非泛政治化，更需為謀劃未來。

林鄭月娥又透露，施政報告不會有新型肺炎疫情的支援措施，日後如有需要時，司局長會再提出。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:02:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱反外國制裁法納入基本法附件三議程沒有時間表]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613544-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613544-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，現時中央對於將《反外國制裁法》納入《基本法》附件三的議題沒有時間表，自己也未獲悉人大常委會何時會就相關議題進行討論。

林鄭月娥出席行政會議前說，如果國家認為全國性法律需要納入《基本法》附件三適用本港，應該要經過本地立法進行諮詢，以配合香港的實際環境，又強調當中央有相關考慮時，會認真檢視香港作為金融中心的地位。

林鄭月娥又說，區議員宣誓工作即將完成，當局之後會檢視18區區議會的組成，以維持有效運作。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:41:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首料港大管理層將根據校內政策處理國殤之柱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613540-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613540-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前被問到有報道指，擺放在香港大學、象徵悼念六四事件的雕塑「國殤之柱」將被移走，加上六四晚會未能舉行，對香港而言是否一個抹殺歷史的現象。

林鄭月娥說，《基本法》保障各項個人自由和權利，包括藝術和學術方面的自由，每個機構需判斷如何管理相關處所內展示的物品，以及需要依法辦事。

她預計大學的管理層會根據校內政策處理，又說自己作為港大的校監，不會干預大學的事務。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:08:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：做好防疫工作爭取與內地通關屬頭等大事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613534-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613534-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，現時的頭等大事是盡快與內地通關，讓兩地人員可以免檢疫往來。

林鄭月娥出席行政會議前說，國際旅遊與商務活動對香港重要，但恢復與內地商貿往來更加重要，很多在本港設立公司的外國企業，都在內地有業務，能夠讓他們到內地視察和洽談生意非常重要。

她表示，只要能夠與內地免檢疫通關，中央要求香港採取任何措施、改善任何程序，特區政府都會盡最大努力配合，即使有些措施未必做得到，特區政府都會盡量令有關措施做得到，讓內地更有信心香港的防疫制度，不會成為缺口。

對於有外國商會指香港現時既未能與外國通關，又未能與內地通關，形容是「兩頭不到岸」，林鄭月娥說，如果本港希望與內地通關，就要採取更貼近內地的防疫政策，而不是「與病毒共存」，如果一些「與病毒共存」地方的人士想來香港，特區政府一定要嚴格管控輸入個案，若「外防輸入」的工作也做不好，就不用談如何與內地通關。

她又說，留意到歐洲商會代表指實施《香港國安法》後，對香港的營商環境更有利，因為社會更穩定，亦不會因為支持政府而被人「起底」和攻擊。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 10:06:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[任內最後一份施政報告　特首稱市民最關心房屋土地供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613531-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613531-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前表示，明日會發表今屆政府最後一份施政報告，她強調自己及團隊非常重視。她親自主持40場了諮詢會，與不同界別接觸，3500人參與相關諮詢活動，收到3800份意見書，一如所料，市民最關心是房屋及土地供應，她今日不會預先公布報告的內容，內容長度與往年相若，預料要宣讀兩個多小時。

林鄭月娥說，這份施政報告會聚焦未來，融入國家發展大局，但亦要解決房屋問題。至於紓困措施，由於之前已交代，包括延續寬減租金、延續擔保貸款等，因此不會再有涉及新型肺炎疫情的支援，日後如有需要時，司局長會提出措施。

她又向記者展示，明日發表的施政報告是以天藍色為封面，主題是迎來新局面及新機遇，強調現時已回到一國兩制的正確軌道，香港有穩定環境，並非泛政治化，更需為香港謀劃未來。今年亦是十四五規劃的開局之年，中央對香港的支持是前所未有的豐富。

林鄭月娥提到，本港目前的情況非常好，其中失業率由7.2%逐步下降至4.7%，她相信下次公布的數據會更低，很多行業尤其餐飲業都開始請不到人手，6至8月勞工處的私營機構空缺有96000個，比去年同期上升69%，令人振奮。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:59:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局稱長者可先接種新冠疫苗　隔兩周才接種流感疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613528-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613528-20211005.htm</link><description><![CDATA[季節性流感疫苗接種計劃，明日起展開，包括65歲以上在專科或普通科門診求診的長者等合資格人士，明日將可在第一階段接種疫苗，第二階段會於下月8日開始。醫管局總感染控制主任賴偉文表示，如果長者未接種新冠疫苗，應該分別接種新冠及流感疫苗，並可先接種新冠疫苗，隔14日再接種流感疫苗，相信能趕及流感高峰期。

賴偉文在本台節目《千禧年代》表示，估計流感高峰期會在明年的1月至2月，面對新型肺炎疫情，如果加上流感，會令感染的病人病情更嚴重，所以建議兩項疫苗都要注射。他說，由於流感疫苗接種計劃已進行多年，副作用亦不強，相對上長者會較接受。

被問到現時巿民經常戴上口罩，會否減少感染流感的機會，賴偉文表示，由於早前都有幼稚園爆發上呼吸道感染，由於巿民對流感免疫力低，當爆發會有好多人受感染。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:45:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉世雄指將醫學與美容區分仍未能解決現有規管問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613527-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613527-20211005.htm</link><description><![CDATA[一名拉丁舞導師7年前進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫早前被裁定誤殺罪成，昨日在高等法院判囚6年。香港美容業總會創會主席葉世雄說，現時政府對行業規管不清晰，包括醫學美容未有清楚定義，只是將醫學及美容區分，未能解決現有規管問題。

葉世雄在本台節目《千禧年代》形容，現時政府對行業規管只是杯水車薪，他認為醫學美容本身目的並非治療，建議要先承認醫學美容存在，並提出相關認證及考核方法，顯示相關人士資格，否則對事件無幫助。

醫學會會長蔡堅在同一節目表示，今次判刑是對業界有一個清晰訊號，現時相關專科屬於整形科，醫生數目不足，如果有關程序不在醫院進行會較危險。他認為，在現時制度中，如果在治療期間出事，負責做手術的醫生及相關機構負責人的責任分別有多大等，都未有釐清。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:42:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰冀善用前海鐵路上蓋　區議員憂新界西交通難負荷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613521-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613521-20211005.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥早前表示，要抓緊前海機遇，基建連繫是重要一環，預告新一份《施政報告》會得到一些答案。實政圓桌立法會議員田北辰表示，有需要興建通往前海的鐵路項目，據他了解，內地方面傾向由洪水橋直達前海，但他認為應在沿線興建其他車站，亦可善用鐵路上蓋興建住宅項目，更符合經濟效益。

田北辰說，洪水橋站至深圳灣約有5公里，沿途可以起多兩個車站，停一停車站只需幾十秒，如在上蓋興建住宅共可容納10萬人。他又認為由於並非所有港人以前海為目的地，因此鐵路到達深圳後的首站應該設在目前的深圳灣口岸站做一地兩檢，再轉乘至前海或其他地方。田北辰表示，如果項目交由港鐵興建及營運，可一併發展上蓋物業，估計政府要支付的鐵路造價相對少。

熟悉前海與香港規劃情況的規劃師學會會長李建華認為，前海鐵路的走線如果類似現時的深圳灣大橋，有機會途經濕地及綠化地帶，但相信環評報告會平衡到發展及生態。他又指，如能壓縮前期研究所需時間，估計最快7年左右可完工通車。

元朗洪水橋區議員鄧家良表示，興建前海鐵路是好事，方便區內及新界西居民到深圳工作，即日往返。不過他關注將來人流、車流增加，附近一帶負荷不到，期望當局考慮將原本計劃興建多層樓宇的現代物流設施，搬到上、下白泥，減少對當區居民的影響。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:00:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方加強打擊海上走私　連日行動拘捕29人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613510-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613510-20211005.htm</link><description><![CDATA[為加強打擊海上走私活動及堵截三合會收入來源，警方自本月二日起，在全港各區展開一連串以情報主導的執法行動，拘捕29人。

警方在多個卸貨區及食品批發市場附近，設多個路障截查可疑車輛，檢查車上貨物及檢視貨物清單。行動中，兩名分別為32及33歲的男子被捕，他們涉嫌「危害他人海上安全」及「輸出未列艙單貨物」被捕，現正被扣留調查。

另外警方搜查各類娛樂場所期間，拘捕27人，分別涉嫌「無牌售賣酒類飲品」、「在沒有領有酒牌的處所飲酒」及「藏有工具可作吸食毒品用途」等罪行。

此外，水警總區聯同政府飛行服務隊展開多個行動，截查了22艘船隻，並檢走兩艘快艇懷疑與走私活動有關。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:50:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚鐵牛日前到銅鑼灣探訪中醫診所]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613503-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613503-20211005.htm</link><description><![CDATA[中聯辦副主任譚鐵牛日前到銅鑼灣探訪中醫診所，詳細詢問診所的運營狀況，特別是青年中醫師執業過程中碰到的困難與問題。　

譚鐵牛說，中央非常重視香港中醫藥發展，早前不久出台實施了粵港澳大灣區，內地公立醫療機構招聘港澳中醫師試點、簡化港澳已上市傳統外用中成藥註冊審批程序等利好政策，並將在人才培養、業界交流等方面加大支持力度，希望青年中醫師主動對接用好，也希望老中醫師們共同幫助青年中醫師。

譚鐵牛又表示，希望廣大香港市民能過上更美好的生活，會持續聽取基層市民的意見，關注支持業界發展，與社會各界同心同行，把香港建設好發展好。

今次走訪是中聯辦“落區聆聽 同心同行”系列活動之一，食物及衞生局局長陳肇始亦一同參加活動。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 04:17:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕兩名男女　涉販毒或涉嫌藏有攻擊武器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613496-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613496-20211005.htm</link><description><![CDATA[兩名男女涉嫌販毒或涉嫌藏有攻擊武器被警方拘捕，警方在行動中檢獲總市值約二十四萬元的大麻花。

警方昨日下午在馬鞍山進行反罪惡巡邏，截查一名男子，在兩架私家車內發現一批懷疑大麻花和一把匕首。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 02:54:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方檢一批懷疑冰毒及毒品包裝工具料市值逾百萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613494-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613494-20211005.htm</link><description><![CDATA[警方根據線報調查後，昨日突擊搜查彌敦道一間酒店客房，檢獲一批懷疑冰毒及毒品包裝工具，有關毒品市值估計超過一百萬元。

兩名男女涉嫌販毒被捕。　]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 02:21:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾身處27個指明地方人士周三或之前須接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613490-20211005.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613490-20211005.htm</link><description><![CDATA[政府發出強制檢測公告，要求於指定期間，曾身處27個指明地方的人士，星期三或之前接受新冠狀病毒檢測。

有關指明地方是27間學校，有關學校爆發上呼吸道感染，及或流感樣疾病個案，而有關病徵與新冠狀病毒病相似，為謹慎起見，相關學校或其指明級別被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 01:13:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新界四區區議員宣誓  16人有效性存疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613473-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613473-20211004.htm</link><description><![CDATA[政府安排新界4區區議員宣誓，包括沙田、北區、大埔及西貢。其中34人宣誓有效，監誓人對16名區議員宣誓有效性存有疑問，要求提供額外資料。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 23:05:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局檢視「健康碼」　陳智思：不到內地人士不用下載]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613474-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613474-20211004.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗輸入確診。

另外，當局表示，會全面檢視用作通關的「香港健康碼」，行政會議召集人陳智思認為，不用到內地的人士，毋須下載。

政府早上重新開放供外傭檢疫的竹篙灣檢疫中心預約系統，可預約本月22日至28日的名額，系統開放後不久已爆滿，系統會在下星期一早上再度開放。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:47:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[候任選委會委員須本月15日或之前簽署及提交誓言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613479-20211004.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613479-20211004.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處表示，所有選舉委員會候任委員須於法定期限本月15日或之前，簽署並提交選委會書面誓言，方可獲納入本月22日發表的正式委員登記冊，成為新一屆的選委會委員。截至昨日，已有共327名委員提交書面誓言。

處方於上月27日發表選委會暫行委員登記冊，載有選委會候任委員名單，並於同日發信，邀請候任委員提交書面誓言。

根據《行政長官選舉條例》，除非選舉登記主任收到某屆任期的某候任委員簽署的選委會書面誓言，否則不得將該候任委員的姓名加入該屆任期的選委會正式委員登記冊之中。]]></description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:38:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>
