<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:30:48 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 18:22:52 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[郵輪公海遊今日起復辦　邱騰華形容是好開始]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603432-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603432-20210730.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊今日起復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運，今晚啟航。

有乘客連同家人及朋友10多人上船，表示疫情以來沒有機會外遊，對可以參與郵輪旅程心情興奮，由於大部分上船的旅客都已經接種疫苗，不擔心受感染。　

商務及經濟發展局局長邱騰華形容，復辦公海遊是好開始，行程不涉及任何與其他地區人士的往來，亦不會航行至其他港口，風險與本地的活動一致。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:22:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊羽毛球混雙銅牌戰落敗　首於奧運羽毛球賽得第4名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603430-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603430-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰，港隊的鄧俊文與謝影雪組合以局數0:2，不敵日本組合，以第4名完成比賽，是港隊首次在奧運羽毛球比賽得到第4名。

另外，港隊划艇代表洪詠甄以第23名，完成女子單人雙槳項目比賽。帆船代表洛雅怡以第39名完成女子激光雷射型單人艇比賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:21:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強歡迎法庭對唐英傑案的定罪　湯家驊認為刑期合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603428-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603428-20210730.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強回應「唐英傑案」時表示，歡迎法庭的定罪。至於判刑方面，當局需要研究判詞再決定下一步行動。

鄧炳強說，法庭指出案發時的口號有港獨的意思，他相信一個奉公守法、不想分裂香港的市民，不會無端端說出有關口號，否則要承擔法律責任。

資深大律師湯家驊認為案件的刑期合理，相信對社會起到阻嚇作用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:13:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊指唐英傑案刑期合理　可對社會起到相當阻嚇作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603427-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603427-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，兩項控罪分別判以入獄6年半和8年，其中有2年半為分期執行，合共判處入獄9年。

資深大律師湯家驊認為刑期合理，相信對社會起到相當阻嚇作用。他表示，法庭開宗明義指出挑戰國家領土完整是《香港國安法》中最嚴重的行為，判詞反映法庭考慮兩項控罪時，都將被告分裂國家的政治目標放在量刑首位。

他表示，如果與其他案件的刑期相比，早前「元朗7.21事件」中涉及暴動罪的被告，最高被判入獄7年，而挑戰國家領土完整的行為比暴動罪更嚴重，法庭希望刑期有足夠阻嚇作用，令社會回復平穩亦有道理。

湯家驊又說，在法律上案件雖然涉及同一件事，但涉及兩種不同的刑事行為，包括煽動他人分裂國家，以及透過傷人脅逼政府或社會，以達致分裂國家的圖謀，兩者有某程度重疊，但也有不同之處，因此法庭中間落墨，就兩項控罪刑期之中的兩年半為分期執行，判處入獄共9年。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:08:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首宗國安法案件　唐英傑被判囚9年　法庭冀起阻嚇作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603426-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603426-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪成，在高等法院被判入獄9年，以及停牌10年。

法官表示，被告故意駕駛電單車，衝越多條警方防線，吸引更多人注意到他旗幟上的訊息，希望讓公眾留下深刻印象及重大的影響。又指他預先計劃，以電單車作為致命武器。法庭希望判刑可反映被告所犯罪行的嚴重性，以及起到阻嚇作用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:06:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門中聯辦副主任羅永綱調任為香港中聯辦副主任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603421-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603421-20210730.htm</link><description><![CDATA[香港中聯辦、澳門中聯辦高層有人事調整。

國務院免去楊建平、仇鴻的香港中聯辦副主任職務，澳門中聯辦副主任羅永綱調任為香港中聯辦副主任。

54歲的羅永綱是山西人，長期在內蒙古工作，曾任內蒙政法委書記、湖北政法委書記，2019年10月出任澳門中聯辦副主任。

國務院同時任命福建省副省長鄭新聰，為澳門中聯辦副主任。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:33:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今個財政年度首3個月赤字305億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603415-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603415-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布，本港4至6月，亦即今個財政年度首3個月，錄得財政赤字305億元，主要是薪俸稅及利得稅等主要收入，大多在財政年度後期收取。

期內，整體開支1440億元，收入1135億元。

至6月底，財政儲備8973億元。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:33:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法庭指唐英傑單獨犯案沒詳細計劃　非同類案件中最嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603418-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603418-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪共入獄9年，以及停牌10年。

法庭的判詞指出，根據《香港國安法》第二十一條，煽動分裂國家罪，案情嚴重者可判5至10年監禁，案情較輕則可判5年以下的監禁。3名法官認為，被告選擇在7月1日回歸日，以及《香港國安法》實施後翌日犯案，他駕駛電單車，一直展示有「光時」口號的旗幟，故意沒有在警方防線前停下，明顯及公開蔑視執法人員的指示，並希望吸引公眾關注，讓更多人看到有關旗幟。

法庭形容，被告並非獨自一人在示威者人海中展示相關旗幟，被告故意駕駛電單車，衝越多條警方防線，盡可能吸引更多人注意到他旗幟上的訊息，希望讓公眾留下深刻印象及重大的影響。

綜合以上理由，法庭認為本案情節屬於案情嚴重，應該按《香港國安法》第二十一條，判處5至10年監禁。不過，法庭認為本案並非同類案件中最嚴重，因為被告單獨犯案，而旗幟上的口號，亦籠統地呼籲把香港特別行政區從中華人民共和國分離出去，並無向公眾提出詳細計劃，故此認為可以監禁6年半作為煽動分裂國家罪的量刑起點。

至於恐活動罪，判詞表示，導致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。法庭表明，被告的行為對其他道路使用者構成非常危險的情況，最終亦令3名警員受傷。法庭形容被告在案中把他的電單車用作致命武器，他是預先計劃犯案，行為不只危及公眾安全，同時為社會帶來嚴重傷害。雖然案中警員傷勢並非輕微，但同時亦非重傷，就被告涉及的恐怖活動罪，以8年作為量刑起點。

法庭認為兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判處入獄共9年。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:22:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗冀唐英傑案裁決起警示作用　勿挑戰及觸犯國安法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603414-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603414-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪的罪名成立，高等法院判處他兩項控罪，共入獄9年。

全國人大常委譚耀宗回應裁決時表示，希望國安法起到防範遏止的作用，既然有人肆意挑戰國安法，對方便要承擔刑事責任，以及承擔因為國安法的規定帶來的後果，希望日後盡量避免出現顛覆，分裂及煽惑行為，不要試圖挑戰國安法底線。

他又不希望再有牴觸國安法的情況出現，希望裁決起到警示作用，不要再去挑戰和觸犯國安法，認為維護國家安全是每個人的責任，不能牴觸。

就民建聯成員、中學教師穆家駿早日前批評港隊羽毛球手伍家朗的球衣引起爭議，譚耀宗說，穆家駿提出批評意見，他自己亦已表示歉意。譚耀宗說，不希望再在此問題糾纏，相信每位運動員出賽都會全力以赴，好多成功例子都是這樣的。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:17:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港上季私人消費開支及投資增速加快　進出口增長減慢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603412-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603412-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布第二季本地生產總值(GDP)預先估計數字，經濟按年升7.5%，由於內外需求明顯增加，但增速比首季放緩0.5個百分點。上半年經濟按年增長7.8%。

上季私人消費開支按年增長加快至6.5%，政府消費開支增長則減慢至2.9%。本地固定資本形成總額按年急升23.7%，增速明顯高於首季的4.8%，低基數帶動投資開支加快增長。

上季貨品出口增長減慢至20.3%，進口亦稍為減慢至21.4%。至於服務輸入及輸出均止跌回升，分別按年升8.4%及2.6%。

政府發言人說，隨著環球經濟狀況改善及本地疫情減退，香港經濟向著復蘇道路邁進，但第二季經濟復蘇仍不平衡，旅遊業仍然停頓，消費相關活動雖有改善但仍遠低於衰退前水平。

政府預料，環球經濟復蘇短期內應繼續支持香港貨物出口，但增幅或較上半年異常強勁的表現有所放緩，又預計服務輸出持續增長。但新冠變種病毒在全球傳播，為環球經濟前景帶來不確定性，並要關注中美關係等其他風險因素。至於本地疫情穩定及消費券計劃將有助刺激消費氣氛，並為消費相關行業提供支持。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:17:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強歡迎首宗國安法案定罪　研究判詞再定下一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603411-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603411-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪共入獄9年。

保安局局長鄧炳強歡迎有關定罪，至於判刑方面，需要研究判詞再決定下一步行動。但鄧炳強表示，法庭指出案發時的口號有港獨的意思，可以有將香港從國家分裂出去的含意，亦指出被告的行為是煽動分裂國家，挑戰警隊所代表的法律及秩序。

鄧炳強相信一個奉公守法，不想危害國家安全、不想分裂香港的市民，不會無端端說出有關口號，否則要承擔法律責任。

對於在觀塘APM商場懷疑有人「噓國歌」事件，警方的調查進度，鄧炳強說，任何人違反法律，無論是國旗國歌法或國安法，當局都會全力調查，如有證據會拘捕及作出檢控，他強調沒有人在法律之上。

另外，保安局早前根據《香港國安法》第43條，凍結與《蘋果日報》有關的 3間公司的資產，涉及1800萬元。壹傳媒集團及後去信保安局申請撤銷凍結令，以支付員工薪金。

鄧炳強表示，集團已發通告，截至5月底仍有超過3億元，質疑為何不用作支薪。他說，留意到《蘋果日報》早前向壹傳媒創辦人黎智英償還1.5億元，質疑為何不用作支薪及繼續營運，批評用種種方法，逃避出糧的責任，令到員工「有汗出無糧出」，做法不負責任。

鄧炳強又呼籲《蘋果日報》的前員工，如在工作期間發現任何人或機構，懷疑違反法例，例如國安法，可以報警。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:07:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增2宗確診輸入個案　患者分別從瑞士及美國抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603410-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603410-20210730.htm</link><description><![CDATA[本港新增2宗新型肺炎確診個案，均為輸入個案及帶有L452R變異病毒株，至今累計確診11984宗。另外，初步確診少於5宗。 

新增確診的其中一名54歲患者由瑞士抵港，並無病徵，於3月22日及4月12日本港接種兩劑復必泰疫苗；另一名44歲患者從美國抵港，亦無病徵，於5月2日及27日在本港接種兩劑復必泰疫苗。衞生防護中心表示，過去14天，累計報告27宗個案，全部屬輸入個案。

另外，一名45歲男子本月7日乘搭JL0026航班由香港前往日本後，本月19日出現病徵，翌日在日本確診，他離港前3次檢測和抵日當天的檢測均呈陰性；另一名48歲男子本月21日乘搭CX251航班由本港前往倫敦，本月23日檢測呈陽性，沒有病徵。

衞生防護中心表示，為審慎起見，兩名男病人於潛伏期曾於本港居住和工作的地方，被納入強制檢測公告，包括尖沙咀柯士甸道8號龍堡國際酒店、荔枝角億利工業中心6樓14室、大埔天賦海灣海鑽5座、尖沙咀港威酒店及銅鑼灣萬國寶通中心30樓3002室。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:59:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[65歲或以上人士將毋須預約可於長者健康中心接種科興]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603408-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603408-20210730.htm</link><description><![CDATA[衞生署宣布為方便和鼓勵長者接種新冠疫苗，轄下長者健康中心將為65歲或以上人士接種科興疫苗，毋須預約。
 
由下月9日起至9月30日，藍田、葵盛和將軍澳長者健康中心將於星期一至五，上午9時至中午12時15分、下午2時至四4時45分，提供新冠疫苗即場接種服務，公眾假期除外。
 
另外，全部18間長者健康中心亦會於特定時段為會員提供即場接種服務，毋須預約。
 
長者須出示身份證登記，每日名額有限，先到先得，額滿即止。工作人員會在長者接種第一劑疫苗時，為他們安排接種第二劑的日期和時間。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:54:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港第二季經濟按年增長減慢至7.5%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603407-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603407-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布本地生產總值GDP預先估計數字，第二季經濟按年實質增長7.5%，增速比首季減慢0.5個百分點，增長主要受內外需求明顯增加帶動。

第二季經濟按季實質下跌1%。

至於上半年經濟按年增長7.8%。

政府將於8月13日公布第二季GDP修訂數字，以及全年GDP修訂預測。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:42:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法庭不認為唐英傑感悔意　判刑反映嚴重性及起阻嚇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603404-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603404-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪共入獄9年，以及停牌10年。

法庭的判詞指出，假如唐英傑認罪，將會是最大的求情減刑因素，但他根據他的權利，選擇不認罪，所以法庭不認為被告感到悔意而給予減刑。

判詞指出，被告雖然有良好品格，但法庭認為面對兩項如此嚴重的罪行，並非減刑因素。根據辯方求情所指，被告支持家庭的生計及祖母患病等，但法庭認為這些亦非減刑因素，被告在作出相關行為前應該已經考慮清楚。

判詞又表示，唐英傑涉及的一項煽動分裂國家罪，量刑起點為入獄6年半；他涉及的一項恐怖活動罪，量刑起點為判囚8年。法庭認為兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判處入獄共9年。法庭希望相關判刑可以反映被告所犯罪行的嚴重性，同時亦起到阻嚇作用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:27:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運帆船港隊洛雅怡未能晉身獎牌賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603402-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603402-20210730.htm</link><description><![CDATA[東京奧運帆船項目，港隊代表洛雅怡完成女子激光雷射型單人艇的最後兩場，即第9及第10場比賽，分別得到第41及第42名，總成績在44位參賽者中排第39，未能晉身獎牌賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:17:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強高興暫取三獎牌　籲放下球衣問題專注運動員表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603397-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603397-20210730.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強回應羽毛球運動員伍家朗的球衣事件時表示，希望大家放下這些問題，專注運動員的表現，多了解他們在訓練和比賽時遇到的問題以及如何克服困難，一起全心全意支持香港運動員，希望在餘下奧運會，繼續有運動員造出好成績。

到東京奧運觀賽的體育專員楊德強表示，至今香港今屆已取得三面獎牌，他感到很高興但並不意外，因為當局近年投放於運動員的資源倍增，近年包括在疫情期間，政府與港協、各總會及體院，想出很多方法協助運動員備戰，亦見近年運動員表現有所提升，認為是團隊努力的成果。

香港代表團團長貝鈞奇認為，一直在村內鼓勵運動員專注比賽和訓練，不要受外間或者香港網民的言論影響，希望運動員享受比賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:39:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郵輪公海遊復辦乘客稱有如「放監」覺得船上較陸上安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603396-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603396-20210730.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運。

有旅客一家四口連同其他朋友共13人一起同行，認為郵輪安排得好，因為對船上的工作人員及參與乘客都有嚴格的防疫要求，包括要完成新冠疫苗接種及持有陰性核酸檢測結果。

他太太表示，喜歡參加郵輪外出，因為相信船上有不同設施，可迎合大人及小朋友的需要。有隨行的小朋友表示，雖然最想玩的水上樂園未可以玩，但相信總有其他適合的玩樂設施，對即將可以出發心情興奮亦好期待。

有乘客一行8人參加，形容好像「放監」。有旅客說可以出外輕鬆下，心情非常好及開心，知道可以上船玩便立即接種疫苗。亦有乘客選擇一個人參加，他表示不太擔心會有疫情爆發，反而覺得在船上較陸地更加安全，因為幾乎所有上船的人都做過檢測和接種疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:37:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英傑煽動分裂國家及恐怖活動罪共判囚9年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603393-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603393-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪，共入獄9年。

唐英傑涉及的一項煽動分裂國家罪，法庭判處他入獄6年半，而他涉及的一項恐怖活動罪，判囚8年。兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判入獄共9年。

根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至人於恐怖活動罪，致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或者10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。

唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光時」口號中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:16:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱對外通關方面香港與澳門及內地較有條件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603391-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603391-20210730.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華說，在對外通關方面，目前來說，香港與內地和澳門較有條件。

他說，本港已有超過50日沒有新型肺炎本地確診個案，病毒測試和個案追蹤亦較以前嚴謹有效，市民個人衞生標準又高，加上現時有超過四成人已注射第一針新冠疫苗，這些都為防疫提供好的屏障，外防輸入亦需要審慎認真。

邱騰華指出，外國部分地方的情況仍然令人擔憂。他說，與外地通關最重要建基於信心和安全，而與新加坡的旅遊氣泡，雖然暫時未能重啟，但早前因應計劃定下的目標和條件，不會浪費，日後再商討時仍可以繼續使用相關元素。

他形容復辦公海遊是好開始，期望可以重新為旅遊業揭開新一頁。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:09:27 +0800</pubDate></item></channel></rss>
