<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 19:19:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[廉署稱律政司同意以簽保守行為方式處理區諾軒黃耀明案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604475-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604475-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會前議員區諾軒及歌手黃耀明，被廉署控告涉嫌在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，向他人提供娛樂，即歌唱表演，以誘使他人投票予區諾軒。兩人最終獲撤銷控罪。

廉署表示，律政司考慮所有相關因素，包括整體案情、被告的罪責屬於較輕微、被告的背景及被告對有關罪行的態度等，同意以簽保守行為方式處理案件。
　　 
廉署發言人強調，在選舉中向他人提供茶點及娛樂屬舞弊行為，是嚴重罪行。廉署提醒候選人、選舉代理人或助選人員及公眾，不應在選舉中提供食物、飲料或娛樂以換取選票。
　　]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:19:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥祝賀劉慕裳奧運摘銅　形容賽場上英姿颯颯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604474-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604474-20210805.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥衷心祝賀空手道運動員劉慕裳在奧運會女子個人形賽事中，勇奪一面銅牌，是港隊在今屆賽事取得的第五面獎牌。
 
林鄭月娥表示，劉慕裳在賽場上英姿颯颯、動作俐落，節奏變化不斷，展現出驚人力量、速度和美感，令人眼前一亮。她近年在國際賽事表現優異，屢獲殊榮，今天憑藉優異表現在東京奧運再下一城，勇奪銅牌，實至名歸。

民政事務局局長徐英偉祝賀劉慕裳贏得銅牌。

徐英偉表示，劉慕裳把握良機全力以赴，為香港創造歷史，讓大家萬分雀躍，全港市民為她的成績感到欣喜和驕傲。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:12:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳兄長：妹妹有天份亦付出很多努力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604472-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604472-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊空手道代表劉慕裳在奧運女子個人形項目得到銅牌。劉慕裳的哥哥、同為香港空手道運動員的劉知名形容，劉慕裳天份很高，學習及模仿能力很強，很快領略到動作重點，再掌握有關技巧，形容她有天份之餘亦付出很多努力，對她現時成就感到很高興。

劉知名接受本台訪問時說，小時候是他先學習空手道，當時觀看一齣電視劇後想學柔道，但家中附近沒有柔道班，媽媽問他可否轉學空手道，他以為差不多於是試學空手道，後來妹妹見他在家練習套拳覺得很「有型」，於是一起學習。

劉知名說，劉慕裳很有天份，很快就獲得青少年比賽的獎項，即使沒有很頻密練習都取得好成績，進入港隊後受前輩啟發，決定全力打空手道，做到現時般極致。

劉知名表示，劉慕裳即使有天份亦要付出努力，最記得是早前她在美國備戰，物理治療師為她做針炙放鬆肌肉時，連針都變彎，反映她真的付出了很多，她亦為奧運練習一套新拳，突破自己舒適圈，很欣賞她的做法。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 19:06:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運女子空手道個人形　劉慕裳奪得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604463-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604463-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊空手道代表劉慕裳在奧運女子個人形項目，再為香港增添一面銅牌。

劉慕裳與對手在運動表現方面，同得8.04分，而在技術表現的分數，劉慕裳得到18.9分，對手只得18.48分，總分以0.42分之差，壓過對手贏得銅牌，是港隊今日繼乒乓女子團體賽後，取得的第二面銅牌。港隊今屆至今取得1金2銀2銅。

劉慕裳被視為港隊今屆獎牌希望之一，她在淘汰賽以小組第二晉級排名賽。排名賽同組有世界一姐、西班牙的珊齊絲，劉慕裳比她低1.46分，未能入決賽，改為爭銅牌，成功擊敗對手取得銅牌。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:40:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[27歲男子違反強制檢疫規例被判處即時監禁10日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604461-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604461-20210805.htm</link><description><![CDATA[一名27歲男子違反強制檢疫規例，於九龍城裁判法院被判處即時監禁10日。
　　 
被告早前獲發強制檢疫令，訂明必須在家中接受強制檢疫14日。在檢疫令尚未屆滿前，他在沒有合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於去年7月6日離開檢疫地點。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:26:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛稱奧運後將與政府商討為精英運動爭取更多資源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604460-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604460-20210805.htm</link><description><![CDATA[港協暨奧委會副會長霍啟剛說，在奧運女子乒乓團體賽，港隊由最初落後，到最後以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是創造歷史。

他指出，今屆港隊整體成績令人高興，暫取得一金、兩銀、一銅，遠超過去幾屆的成績，港協暨奧委會將於奧運完結後與政府商討，為精英運動爭取更多資源。

霍啟剛說，啟德體育園區將於2023年落成，現時可探索之後是否可有更多大型體育賽事落戶香港。他表示，近日留意到很多年輕人希望學習劍擊等運動，相信奧運的氣氛有助香港體育運動趨向普及化，下一步值得再檢討本港的體育設施，市民對體育項目的興趣。

對於奧運場地單車女子凱林賽，港隊代表李慧詩總排名第8完成賽事，霍啟剛認為，李慧詩的爆發力及比賽經驗，有機會在之後舉行的爭先賽為香港取得多一面獎牌。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:22:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[沈金康指李慧詩戰術小失誤　冀明天資格賽進入較前位置]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604458-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604458-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊代表李慧詩以第8名完成賽事。單車隊總教練沈金康表示，李慧詩已經很努力，但始終已有近18個月無進行高級別比賽，而今次奧運有不少運動員都採取特殊戰術，包括長距離主動進攻，加上李慧詩在準決賽還有一圈半賽程時，被其他車手包圍，即使有足夠體力，都無法運用。

沈金康表示，今場賽事失利，並非李慧詩的問題，只是戰術上出現小失誤。他表示，李慧詩在體力及能力上都無問題，只是有些對手不是用常規戰術競爭，而賽場上千變萬化，並非運動員自己能夠控制。

沈金康又說，爭先賽明天開始，李慧詩會努力應戰，相信不會有問題，他期望李慧詩明天在資格賽能夠進入較前位置，又相信明天會是爭先賽3天賽程中，最輕鬆的一日，但在奧運的賽場上，誰都不敢輕視，單車隊會好重視。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:19:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區諾軒黃耀明獲撤控　黃耀明離開時庭外唱歌無回應提問]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604456-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604456-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會前議員區諾軒及歌手黃耀明，被廉署控告兩人涉嫌在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，向他人提供娛樂，即歌唱表演，以誘使他人投票予區諾軒。

兩人下午在東區裁判法院提堂，兩人獲撤銷控罪，法庭批准兩人均以2000元簽保守行為18個月，期間要行為良好，不得干犯任何有關選舉舞弊的罪行。

黃耀明離開法庭時唱出歌曲「問我」，又表示用歌聲表達，並非娛樂大家，他並無回應記者提問後離開。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:14:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兒童事務委員會或討論設立強制舉報虐兒機制的建議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604455-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604455-20210805.htm</link><description><![CDATA[政府早前成立跨政策局工作小組，探討立法制定強制舉報懷疑虐兒個案機制的可能性。據了解，兒童事務委員會將於明日開會，討論工作小組的建議。

據了解，小組建議設立強制舉報虐兒機制，保護16歲以下兒童，教師、校長、醫生、護士、社工等指定專業人士，須就懷疑虐兒個案作出舉報，如果沒有按照責任舉報個案，會有罰則，包括考慮是否判處監禁。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:14:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區諾軒及黃耀明控罪獲撤　2000元簽保守行為18月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604454-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604454-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會前議員區諾軒及歌手黃耀明，被控在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，兩人在東區裁判法院提堂 。

兩人獲撤銷控罪，法庭批准兩人均以2000元簽保守行為18個月，期間要行為良好，不得干犯任何有關選舉舞弊的罪行。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:10:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹父母見證奪銅　乒乓總會認為港隊表現團隊精神]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604452-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604452-20210805.htm</link><description><![CDATA[有市民在商場觀看港隊參與的賽事直播，其中乒乓球代表杜凱琹的父母見證港隊奪得銅牌的過程，他們形容心情緊張，希望市民可以繼續支持香港運動員。

香港乒乓總會認為，港隊代表在比賽中表現出團體精神，覺得很感動，相信今次佳績對日後乒乓球的發展有很大幫助。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:05:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港女子乒乓隊首奪奧運銅牌　教練稱球隊表現喜出望外]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604451-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604451-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓球隊在東京奧運團體賽，以場數3:1反勝德國，取得銅牌，是女子乒乓球隊歷來首面奧運獎牌。

三名運動員賽後表示，心情經歷起伏，有如坐過山車，感謝市民的支持；教練李靜形容，對球隊今日表現喜出望外。

港隊在今屆奧運，獎牌數目已累積一金兩銀一銅。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:01:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民商場看直播指李慧詩表現很努力　有小朋友稱不失望]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604447-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604447-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊代表李慧詩在第7至12名的名次賽，第2名過終點，總排名第8完成賽事，在奧海城商場，有大批市民為李慧詩打氣。

市民申小姐表示，專程來到商場觀看賽事，她說，自己心情很緊張，見到李慧詩表現很努力，但可惜被對手壓住。

有小朋友說感到很開心，對李慧詩的表現不感到失望，認為她已經踩得很快。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 17:11:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩於奧運場地單車女子凱林賽總排名第八完成賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604445-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604445-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊代表李慧詩在第7至12名的名次賽，第2名過終點，總排名第8完成賽事。這個項目的金、銀、銅牌得主分別是荷蘭、新西蘭及加拿大的車手。

李慧詩在第7至12名的名次賽，頭3個圈在領航車帶領下排第3，第4圈航領車離開後李慧詩一度處於第4位，到最後一圈她在外檔發力，升上第2位，但未能追過德國的軒絲，最終第2名過終點，總成績排第8。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 17:07:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被控選舉舞弊區諾軒准2千元簽保及守行為18個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604436-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604436-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會前議員區諾軒及歌手黃耀明，被廉署控告兩人涉嫌在2018年立法會港島區補選中作出舞弊行為，向他人提供娛樂，即歌唱表演，以誘使他人投票予區諾軒。兩人在東區裁判法院提堂，經控辯雙方商討並同意，控方撤回黃耀明的控罪，法庭批准黃耀明以2000元簽保守行為18個月。

辯方表示，雖然兩名被告的角色不同，而且明白事件影響選舉的公眾觀感，但考慮到案發時間短暫，希望法庭能以同樣方式處理區諾軒的控罪。

控方交代，沒有證據顯示區諾軒曾提供報酬予黃耀明，或由區諾軒主動邀請黃耀明表演，最終區諾軒同樣獲准以2000元簽保守行為18個月，期間要行為良好，不得干犯選舉舞弊相關罪行。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:39:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽　李慧詩轉戰名次賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604432-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604432-20210805.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子凱林賽，港隊的李慧詩在準決賽分組第5名過終點，未能晉級決賽，稍後會轉戰第7至第12名的名次賽。

準決賽分2組，每組有6名車手，前3名可晉身決賽。李慧詩在頭3個圈領航車帶領下位列第4，第4圈領航車離開後，李慧詩一度上過第2位，到最後一圈她處於內檔位置，難以突圍，兩位烏克蘭選手從外檔追上，分別第一及第三名過終點，新西蘭車手第二。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:21:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會祝賀港隊女子乒乓奪銅牌　為年輕運動員帶來希望]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604429-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604429-20210805.htm</link><description><![CDATA[立法會主席梁君彥代表全體立法會議員致函祝賀港隊女子乒乓球隊在奧運團體賽，以場數3:1反勝德國，取得銅牌，並向一直支援及栽培她們的訓練團隊表達謝意並致賀。
 
梁君彥說，幾名運動員球技精湛，反應敏捷，與乒乓勁旅對戰，爭持激烈，充分發揮水準，多次突破對方戰術，攻守自如，最終獲得奧運銅牌，認為是再一次為香港體壇錦上添花。

梁君彥指出，她們在比賽過程中，充分展現團隊精神，彼此的合作也顯示她們把乒乓球運動薪火相傳的決心，為香港年青一代的運動員帶來希望，形容這面奧運獎牌別具意義。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:56:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤獲准保釋候訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604427-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604427-20210805.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤涉嫌於網上發布文章，宣傳及呼籲市民參加未經批准的六四集會，被控一項煽惑他人參與未經批准集結罪。她早前在裁判法院提出保釋被拒，今日到高等法院申請保釋。法官張慧玲聽完雙方陳詞後，批准鄒幸彤的保釋申請。

鄒幸彤獲准以5萬元保釋外出侯訊，需要交出旅遊證件，不得離開香港，並居於報稱地址，定期到警署報到，她的母親亦以5萬元作人事擔保。

鄒幸彤被控於今年5月29日至6月4日期間，非法煽惑他人，並在無合法辯解或合理權限下，明知而參與一個《公安條例》定義下的未經批准集結。

鄒幸彤上月否認控罪，案件排期於10月5日開審，預計審訊2天，控方將傳召證人，並依賴鄒幸彤在社交網頁發布及在報章刊登的文章。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[乒乓總會指女團奪銅具意義　冀政府培養更多本地運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604426-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604426-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓隊歷來首面奧運獎牌。

香港乒乓總會主席余國樑說，很感動和高興，形容3名球員是在惡劣環境下迎戰，表現出團體精神，並得到不錯的成績。

余國樑認為，今次奪得銅牌意義深重，代表著總會多年以來投放的心血，相信這份信心對日後發展工作有很大幫助，讓家長看到港人在乒乓運動有高水平的成就。

他指出，政府非常支持本港精英體育發展，希望政府日後培養更多本地運動員，與更多商業機構合作，又說在香港，體育場地是很大的問題，如果有更多相關設施，體育發展會更蓬勃。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:48:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李靜滿意整體表現布陣「搏一搏」蘇慧音谷底反彈贏兩場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604421-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604421-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓隊取得東京奧運團體賽銅牌，女子乒乓隊教練李靜接受本台電話訪問時說，對於三位運動員今日的表現喜出望外，原本估計德國的贏面較高，因此今日港隊的布陣都是以「搏一搏」的心態。

李靜點名讚揚蘇慧音的表現，形容對方是谷底反彈，為港隊贏了兩場，但表示最滿意是團隊整體表現，因為不能夠只有一人打得好，最重要是大家互相鼓勵，不失鬥志。

李靜又提到在賽後表現激動，將口罩扯爛、振臂高呼，李靜笑言，因為在比賽中自己說話太多，只是想在賽事完結後更換口罩。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:36:15 +0800</pubDate></item></channel></rss>
