<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 02:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 23:40:41 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[日出康城2A期領都6樓平台明天增設流動採樣站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610234-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610234-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府表示，明日會於日出康城2A期領都6樓平台近第2座位置，增設流動採樣站；至於位於慈康邨康健樓對出空地的流動採樣站，明日亦會繼續運作。

當局指，因應與變種病毒確診個案在同一大廈居住、或於該大廈內的工作人士，需要在衞生署公布有關個案後的第3、7、12及19日接受強制檢測，與將軍澳日出康城2A期領都2座及慈雲山慈康邨康健樓相關指明人士，需於明日進行強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 23:40:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逾434萬人已接種首劑疫苗　多8人因出現副作用送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610230-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610230-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約36200人接種新冠疫苗，另外約4200人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士接種約815萬劑疫苗，當中超過434萬人已打第一針，超過381萬人已接種兩劑。

當局表示，昨日有8人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定，其中5人已出院，1人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:37:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林美網青少年男雙奪冠　父親形容兒子創小小里程碑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610228-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610228-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手贏得男雙冠軍。香港網球總會表示，黃澤林是首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手，為本港創造歷史。

黃澤林表示非常高興，雖然在男單次圈止步，但他沒有氣餒，加上與拍檔很有默契，最終在男雙贏冠。他的父親形容，兒子今次創下小小里程碑，希望他日後不會為要取得好成績而失去初心。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:30:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林父親冀兒子日後不會為要取得好成績而失去初心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610226-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610226-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手贏得男雙冠軍。香港網球總會表示，黃澤林是首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。

黃澤林父親接受本台訪問時表示，對於兒子的成功，感到十分高興。他形容，這星期心情起伏很大，兒子早前在男單賽事外圍賽表現失準而落敗後，家人感到心情沉重，兒子當時一度懷疑自己是否有這方面的天份，但很快已重拾鬥志，其後連贏多場。

黃先生說，兒子曾擔心若表現不好，可能會影響贊助作賽，他當時鼓勵兒子，雖然家境不是富裕，但即使沒有贊助商支持，作為爸爸仍會一力支持。

他說，兒子5歲接觸網球，至現在17歲取得大滿貫錦標，形容是創下一個小小的里程碑，明年將較多參與成年組別的賽事，希望兒子日後不會為要取得好成績而失去初心，每次打網球仍會感到開心。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林奪美網青少年男雙冠軍　形容充分發揮水準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610223-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610223-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手，在決賽以盤數2:1擊敗烏克蘭與保加利亞球手組合，贏得冠軍，成為首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。 

黃澤林賽後說，非常高興能夠贏得美網男雙冠軍，雖然初期男單次圈止步，但其後調整了心態，加上跟法國拍檔很有默契，大家互補長短，充分發揮水準。
 
香港網球總會會長莫君逸表示，恭喜黃澤林贏得美網男雙冠軍寶座，為香港創造歷史，又指見證黃澤林由征戰本地及海外賽事，到代表港隊出賽，持續累積實戰經驗到現在站上大滿貫頒獎台，為他感到驕傲，亦為香港網球感到驕傲，證明本港網球運動員絕對有能力揚威國際舞台。他說，未來會持續培訓更多有潛質的網壇精英，提升本地網球水平。
 
網總表示，美網青年賽男雙決賽結束後，黃澤林隨即出發往約旦，為即將舉行的台維斯盃作準備。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 20:18:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉稱梁嘉儒在今屆全運會取得香港首面獎牌令人振奮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610221-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610221-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽，奪得銅牌。

民政事務局局長徐英偉表示，梁嘉儒在今屆全運會取得香港首面獎牌，令人振奮，向他致以衷心祝賀，亦祝願香港代表團在接下來的比賽繼續創造佳績。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 19:55:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽奪銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610218-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610218-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽中，奪得銅牌，是港隊在今屆全運會的首面獎牌。

梁嘉儒早上出戰全能賽的10公里捕捉賽及10公里衝刺賽，分別排第1及第7名，下午完成餘下的淘汰賽及25公里記分賽。

他在25公里記分賽的最後7圈時與其他車手發生意外，並在意外後於最後5圈返回單車繼續賽事，最終最後一圈以第2名衝過終點，總成績排名第三。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 19:07:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇和裴偉士獲「生命科學獎」　梁卓偉稱實至名歸]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610215-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610215-20210912.htm</link><description><![CDATA[2021未來科學大獎在北京公布獲獎名單，由港大微生物學系講座教授袁國勇、港大公共衛生學院病毒學講座教授裴偉士奪得「生命科學獎」。

港大醫學院表示，裴偉士與袁國勇兩名傑出學者在過去20年，能為人類史上一些至為重要的病理發現作出貢獻，港大醫學院上下同感榮幸。院長梁卓偉說，兩人獲頒有關獎項是實至名歸，對學生及年輕學者來說更是難得的鼓勵，可鞭策他們在科研路上繼續奮進、造福人類。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 18:48:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女子爭先賽李慧詩晉身8強　羽毛球男單李卓耀進16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610214-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610214-20210912.htm</link><description><![CDATA[本月15日在陝西省開幕的第14屆全運會，部分賽事已經開始。

其中，香港單車代表李慧詩，在女子爭先賽順利晉身8強。至於羽毛球男子單打賽事，港隊的李卓耀亦晉級16強。

另外，多間本港傳媒按照組委會的要求，今日陸續抵達西安採訪，需要接受當地嚴格的防疫要求。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 18:33:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：未來4至5年都有赤字　並非有空間大幅提高開支]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610213-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610213-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告》公眾諮詢表示，不斷推動與內地通關的工作，但在疫苗接種方面推上更高水平，才有利與內地商討。

林鄭月娥又說，未來4、5年都會出現赤字，並非有空間大幅提高開支。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 18:28:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日施政報告諮詢會共逾百人參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610209-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610209-20210912.htm</link><description><![CDATA[政策創新與統籌辦事處表示，今日舉行的《施政報告》公眾諮詢會，共有115位市民參加，當中有91人由全港十八區民政事務處提名邀請參加，每區約有5人參與。

創新辦回覆查詢時表示，嶺南大學以隨機抽樣方式，成功聯絡到40名有興趣參與諮詢會的市民，他們全部獲發邀請函，最終有24人出席，又指參與人士涵蓋不同的年齡組別、性別，亦包括少數族裔人士，今天的諮詢會是最後一場《施政報告》諮詢活動。

創新辦提到，《施政報告》諮詢工作在7月6日展開，行政長官林鄭月娥主持共40場持份者諮詢會，涵蓋廣泛政策範疇，諮詢對象包括不同界別人士和團體、學生、青少年和公眾人士。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:13:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊羽毛球代表李卓耀全運會男子單打晉身16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男女單打、雙打及混雙項目的賽事，下午在西安電子科技大學體育館進行。

男子單打，香港代表李卓耀對四川的高相輔，以直落21:10、21:16勝出，晉級16強，明日會對安徽的董天堯爭取出線8強。

李卓耀在賽後表示，今屆全運會目標是出線8強，因為屆時或要與6號種子、來自福建的諶龍對決。目前先要打好明日比賽，再為迎戰諶龍做好準備。

對於早前的男子團體賽未能晉級，李卓耀說，不會影響自己心態，因為港隊整體實力未必比其他省的球隊強勁，會視之為訓練，自己打好就足夠。

另外，男子雙打組合柯展聰和鍾瀚霖，面對上海的安俊臣和陳思航，以局數2:1勝出，晉身16強。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:01:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：建鐵路連接前海值得研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610206-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610206-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，有意見提出在洪水橋一帶興建連接香港與前海的鐵路，認為鐵路來往量大、環保和快捷，相信在新界西、前海和珠三角西面的地方設立快捷的交通基建的方案，是值得研究。

陳茂波在一個電視節目說，如果要吸引企業來港發展創科，需要為他們提供足夠的土地空間落戶，原有的落馬洲河套區仍然有不足，假如有地方讓更多來港的科研企業集中落戶，相信可帶旺香港創科發展，有利稅收和創造就業機會，因此值得重新檢視沿著深圳和香港之間從西至東的邊境土地，一方面做好保育，同時研究釋放部分土地發展創科。

陳茂波又說，粵港澳跨境理財通是在風險可控情況下，利用在岸和離岸資金互相流動，為人民幣國際化和業務發展帶來很大的空間，又表示中央宣布深化前海深港合作方案，是要支持香港社會和經濟發展，提升港人對國家認同感，相信發展過程一定有得益。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:42:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美網青少年組男雙　本港新秀黃澤林夥拍法國球手奪冠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610205-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610205-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手，在決賽以盤數2:1擊敗烏克蘭與保加利亞球手組合，贏得冠軍，成為首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:41:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成稱庇利街項目需顧及小區發展要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610203-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610203-20210912.htm</link><description><![CDATA[市建局行政總監韋志成在網誌表示，恒基地產近日以近82億元投得土瓜灣庇利街重建項目，中標價與市場估值相若。當項目落成後，市建局與恒基將共同營運並管理其中商業部分，為期10年。

他表示，有意見指這項合作條款可能影響發展商的現金流，因而影響入標數目，但他認為在考慮項目商業部分的營運期長短時，要顧及雙方在「小區發展」模式下如何貫徹小區的總體設計要求，包括要增設一條貫通不同項目的步行購物街、支援不同類型商戶日後回遷小區，以傳承當區特色及人情味。

韋志成又解釋在「小區模式」下，連同庇利街項目在內的8個相連發展項目，將於不同時間發展及落成，市建局為項目的商業部分設10年共同營運期，以便參與有關營運及決策，促進小區整體規劃及可持續發展。

他又說，下一步將加快處理土瓜灣小區內餘下重建項目的不同階段工作，其中預料可提供約750個中小型住宅單位的鴻福街項目，已完成清場、安置和平整地盤工作，相關招標程序的籌備工作已到最後階段，預計短時間內邀請合作發展意向書。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:33:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：港股以人民幣報價建議可取　惟需考慮實際操作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610198-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610198-20210912.htm</link><description><![CDATA[對於行政會議成員、金管局前總裁任志剛早前提出容許港股可以人民幣報價及交易的建議。財政司司長陳茂波表示，有關建議原則上可取，但需考慮實際操作。目前香港市場主要面向國際，投資者大多以美元為主。

陳茂波在一個電台節目說，現時「南向通」規模較以往大，當中涉及人民幣，認為可研究讓「南向通」納入的股票以有關方法處理的可行性。他又說，同一隻股票如果用港元和人民幣計價，中間可能出現「套戥」行為，造成兩個資金池而互相影響，操作上要考慮。政府正積極研究，希望未來因應人民幣的發展大趨勢，做好準備，以掌握機遇。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 15:35:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教師新工會成立　冀找出教育政策深層次問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610193-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610193-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港教育工作者工會成立，以「守護教育專業，保障同工權益」為宗旨，爭取和維護教育界權益，讓教育工作者專注培育新一代，維持本港穩定發展。

工會主席黃建豪表示，服務包括解答各類權益問題，或以調解、訴訟等方式協助處理各類求助及投訴個案，已設立諮詢熱線，亦會與教育局緊密溝通，及時向局方轉達相關個案。

工會早前舉行首次會員大會，選出7名理事會成員，包括中學、小學及幼稚園教師，並邀請不同背景的專業人士擔任顧問，包括法律界人士、資深校長及專業調解人士，期望工會在處理不同個案期間，找出教育政策的深層次問題，及時向當局反映意見，提出建議。

教聯會主席黃錦良表示，新工會作為教聯會的團體會員，日後定必提供協助，支持工會的發展。他又說香港教育改革求變，教育工作者承受各方壓力，勉勵新工會迎難而上。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:42:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇及裴偉士奪2021未來科學大獎獲百萬美元獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610191-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610191-20210912.htm</link><description><![CDATA[2021未來科學大獎在北京公布獲獎名單。港大微生物學系講座教授袁國勇及港大公共衛生學院病毒學講座教授裴偉士，奪得「生命科學獎」，獲得100萬美元獎金。

大會指出，袁國勇和裴偉士發現冠狀病毒是導致2003年全球重症急性呼吸綜合症的病源，以及由動物到人的傳染鏈，為人類應對中東呼吸綜合症和新型冠狀病毒引起的傳染病產生重大影響。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:38:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗新型肺炎確診　均屬輸入個案已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610190-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610190-20210912.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，均為輸入個案，其中兩人被驗出帶有L452R變種病毒，另一人仍有待確認是否感染變種病毒。3人早前在本港完成接種兩劑復必泰新冠疫苗，他們近月在本港的抗體檢測結果呈陽性。

3名患者分別由以色列、卡塔爾及日本抵港，其中由卡塔爾抵港的36歲女子，在土瓜灣浙江街同順興大廈居住，上月22日前往尼日利亞，離港前一日在香港檢測呈陰性。她前日乘搭航班QR818抵港，同日在機場的檢測結果陽性，帶有變種病毒，同日出現病徵。她在北角電氣道理文商業中心28樓工作，最後上班日為上月21日。

當局公布，這名患者在潛伏期曾居住及工作的地點已納入強制檢測公告，有關人士需於明日或之前接受強制檢測。

至於由日本抵港的個案，涉及一名42歲男子，與昨日一宗同樣由日本抵港的輸入個案，有流行病學關連。

另外，初步確診個案少於5宗。本港至今累計錄得12145宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:29:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[范鴻齡冀下周醫管局大會公布解決人手流失措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610189-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610189-20210912.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡表示，針對近月公立醫院醫生人手流失問題，醫管局有具體措施醞釀中，希望可在本月23日的醫管局大會中通過，並將於當日向外公布。

對於政府提出修訂，建議將合資格來港執業的非本地培訓專科醫生，放寬至非香港永久性居民，范鴻齡對此表示歡迎，但暫時未知道新修訂對海外專科醫生的吸引力有多大。

另外，政府正與醫管局商討在公立醫院設立注射站，為到醫院覆診或在醫院等候的長者接種疫苗。被問到預計涉及多少人手，范鴻齡說雖然公立醫院人手不足，但現時長者接種率偏低，醫管局會盡力配合，人手安排目前仍與政府協商，詳情稍後再公佈。

范鴻齡又說，醫管局行政委員會早上與24名醫學及衞生服務界選委候選人會面，形容所有候選人質素都很高，委員會在未來一星期會有投票決定。他又強調，委員會將根據 3大原則評估候選人，包括是否支持貫切「愛國者治港」的原則；參選人在業界的地位和有關政綱在業界的代表性；以及盡力達致均衡參與，希望選委中包括醫生、護士和專職醫療人員等，不會偏重於某一行業。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:20:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
