<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 11:30:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[特首：地產商很願意配合政府　冀公私營合作達更大成效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611581-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611581-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在行政會議前被問到，有外電消息指，中央要求本港大地產商協助解決房屋問題，不容許壟斷。亦有報道指，中共總書記習近平在港澳工作協調小組會議提到，香港商界影響中央治港日子已一去不復返。

林鄭月娥說，有關消息屬於傳聞，她不可以證實或評論。但她指，中央非常關心香港的民生議題，在完善了選舉制度後，可以切實提升特區管治效能，包括解決房屋問題。

林鄭月娥說，目前房屋問題是土地問題，發展商手上持有私人土地，政府亦可運用公權力在有需要時收回有關土地發展公營房屋。而她近年體會，感到地產商好願意配合政府政策，如利用土地共享計劃，以其持有土地作「七三分配」多建公營房屋， 現有1萬5千個過渡性房屋單位，一半以上土地來自地產商無償借地。

林鄭月娥希望，在完善選舉制度後，這類公私營合作共同解決民生議題的情況，能夠達致更大成效。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:30:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：若民主派認為自己愛國　歡迎他們參選立法會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611577-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611577-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前，被問到選委會選舉非建制派選委幾乎「清零」，是否中央所樂見，林鄭月娥表示，追本溯源參選人要確保由愛國者治港，並非政見不同就不可以參選。林鄭月娥說，如果有關人士沒有參選，又如何令他當選，在多元聲音下，歡迎有關人士透過選舉進入政治體制。她反問，要求進入體制的人要擁護基本法和效忠特區，是否苛刻的要求。

林鄭月娥說，自認為是非建制派或民主派人士，要在未來的立法會選舉中認真思考，如果他們認為自己是愛國和為香港好，就歡迎他們參選。

林鄭月娥又回應，在選委會選舉後，如何看本港民主質素。她認為，目前的民主制度更適合香港特殊情況，外界應熱切期待有了優質民主選舉制度後，是否可以提升管治效能、解決市民關心的民生問題，融入國家發展大局讓特區經濟進一步起飛，這些都是測試有關民主制度，是否優質及符合民主精神的方法。

至於7名港島區區議員宣誓後被取消區議員資格，林鄭月娥說，民政事務局局長作為監誓人，曾向有關人士提供申述機會，作出裁判亦有考慮對方提供的資料，以及其掌握的證據，但她不可代監誓人公開這些資料，強調本港是法治社會，無論裁定不合資格以及其後的執法行動，都是依法辦事。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:03:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：選委會選舉點票有相當嚴重問題　將督促改善]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611572-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611572-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，星期日選舉委員會點票出乎意料地花了長時間，形容是「直情有問題」，而且問題相當嚴重，她說關注為何會出現有關情況，以及如何防止有關問題再出現。

林鄭月娥又對有候選人要長時間在點票站等候，沒有進食和睡覺，表示歉意，承諾會督促選管會在未來選舉安排，要有優先措施。

林鄭月娥說，當日的投票過程大致順利，但在會展票站以外，其他票站的櫃台開放得較少，令選民需排隊輪候，而她曾在投票前巡視票站時詢問何時有選舉結果，得到的答案是午夜12時，但結果相差很遠，用了出乎意料的長時間點票，她說有要找出究竟是技術、人手抑或訓練問錯，從而想方法解決。

林鄭月娥提到，籌備和推行選舉是選管會的工作，過去廿多年來的選舉，都能做到公開、公平、公正，選管會亦會就今次選舉提交報告予她本人，相信今次的報告會落墨於點票問題，政制及內地事務局局長曾國衞、部門人員以及選管會將會梳理，防止12月立法會選舉時出現類似問題，官員亦需要向立法會相關事務委員會解釋。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:20:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：延長三個中小企及個人貸款擔保計劃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611570-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611570-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，三個為企業及個人提供資金周轉的貸款擔保計劃，將延長6個月至明年4月。三個計劃包括中小企融資擔保、銀行預先批核，以及百分百擔保個人特惠貸款，負責的金管局及按證公司將盡快公布詳情。

林鄭月娥出席行政會議前表示，有關計劃過往幫助不少人士或企業，就中小企的計劃，共批出6萬7千宗申請、1700億元總貸款額，惠及4萬1千多家企業，涉及逾61萬名員工。

她說，政府的決定反映在困難時，香港需要同舟共濟的精神，無論企業或政府，能為正受衝擊企業或個人提供多些援助，更有條件建立和諧社會。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:01:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：明日起到內地三市公務訪問一周]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611569-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611569-20210921.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，明日起至本月28日會到內地進行連串公務，訪問3個城市，包括到四川成都出席川港高層會晤及泛珠三角年度會議，政務司司長將一同出席高層會晤，並會簽訂一些合作協議。

林鄭月娥表示，她之後會去重慶與領導見面，及參觀香港投資及營辦的項目。最後會到陝西西安出席27日舉行的全運會閉幕禮。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:00:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[餐務管理協會料今年中秋生意較去年增五成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611566-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611566-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日是中秋節，香港餐務管理協會主席梁振華表示，本港新冠疫情「清零」，加上有電子消費券，市民消費信心非常好，今晚大部分食肆都預訂爆滿，預料今個中秋較去年多五成生意。

梁振華在本台節目《千禧年代》表示，隨著接種疫苗的市民增加，部分食肆可以提供以12人為上限的D類座位，對營業額有幫助。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:32:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾祈殷：未打針者或因心理因素　餐券優惠誘因未嘗不可]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611565-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611565-20210921.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗「即日籌」安排明日起擴展至所有合資格人士，醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷在本台節目《千禧年代》表示，擴大「即日籌」安排尤其對不懂電腦預約的長者及中年人士有幫助，提高他們的接種意欲，將接種疫苗推展至不同層面。

被問到本月底能否達到7成接種率的目標，曾祈殷說，目前打針的人數的確減少了，仍未接種疫苗的市民可能是由於心理關口，他認為提供餐券優惠等打針誘因未嘗不可，又認為政府可以考慮將注射復必泰疫苗的安排擴展至安老院舍。

營運疫苗接種中心的康健國際醫療集團營運總監梁國齡表示，近期預約接種疫苗人數下滑，以他中心為例，每日約有1千人左右，他預料「即日籌」擴展至所有合資格人士後，可能再多數百人打針，政府會做好相關的行政工作，不擔心不夠針，人手亦沒有迫切要增加，期望有更多長者接種疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:30:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[將軍澳反走私檢逾千萬元貨品　包括乾花膠及乾魚翅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611538-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611538-20210921.htm</link><description><![CDATA[水警聯同海關在將軍澳佛堂澳展開聯合反走私行動，檢獲約值1300萬元懷疑走私貨品，並首次發現不法份子利用環保斗運載大量懷疑走私物品，相信是中秋節臨近，不法份子將大量貨物走私往內地，以應付內地需求。

上星期六凌晨，執法人員發現一輛泥頭車卸下一個環保斗，10名男子把環保斗內貨物搬往一艘快艇上。當人員採取行動時，泥頭車向將軍澳工業區方向駛去，岸上男子登上快艇高速駛離現場，往內地方向逃去。

行動中，執法人員檢獲的懷疑走私貨物，包括月餅、乾花膠、乾魚翅、藥劑製品、化妝品、名牌衣物和手袋等，案件交由海關繼續跟進。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:21:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石排灣邨一個單位火警　一家三口吸入濃煙送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611537-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611537-20210921.htm</link><description><![CDATA[香港仔石排灣邨一個單位發生火警，相信是一個燈籠意外起火並燒著雜物。單位內一家三口吸入濃煙不適，被送院治理。

事發在碧蔚樓一個單位，昨晚10時許起火，48歲兒子自行將火救熄，他與兩名70歲的父母吸入濃煙不適，送院時清醒。事件中有65人自行疏散到安全位置。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:14:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[元朗有櫃員機被撬沒損失　20歲外籍漢被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611531-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611531-20210921.htm</link><description><![CDATA[元朗青山公路一部櫃員機被人撬開，並無損失，警方拘捕一名20歲外籍男子。

警方前日凌晨接獲一間銀行保安中心報案，指青山公路一個24小時銀行櫃員機中心內，其中一部櫃員機的櫃門被人撬開，經點算後並無損失。警方調查後，昨日在元朗一個住宅單位拘捕一名疑犯，他涉嫌企圖盜竊，警員當場檢獲懷疑涉案證物。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:59:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：資審會在立法會選舉繼續做好把關工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611527-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611527-20210920.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超表示，選委會選舉作為新選舉制度下的首場選舉，貫徹落實「愛國者治港」根本原則，新選舉制度杜絕反中亂港分子或外國代理人藉原有選舉制度的漏洞，進入管治體制，癱瘓立法會及政府運作。

李家超在政務司司長辦公室的社交網頁撰文說，完善後的選舉制度，引入有效的資格審查制度、重塑選委會的組成及賦予新的職能，包括選出40名立法會議員，以及提名立法會選舉的候選人，優化立法會的組成，增加了廣泛代表性和均衡參與，對香港重回正軌發揮關鍵作用。3個月後將會舉行立法會選舉，由他擔任主席的資格審查委員會，會繼續做好把關工作，確保「愛國者治港」原則全面落實。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 23:17:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦：選舉展新氣象新希望　蔡子強︰民主派接近清零]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611525-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611525-20210920.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦發言人表示，香港順利舉行選委會界別分組選舉，是全面貫徹落實「愛國者治港」原則的一次生動實踐，充分展示出香港由亂轉治、由治及興的新氣象、新希望，有利於「一國兩制」實踐行穩致遠。

中聯辦形容，作為新選舉制度的首次成功實踐，今次選舉立下「愛國者治港，反中亂港者出局」的政治規矩。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強認為，民主派在新選委會的政治版圖，接近清零，很難想像民主黨在未來的會員大會，是否通過參選決議。

全國港澳研究會副會長劉兆佳說，新一批溫和民主派未出現，只是短暫及過渡的現象，要以更長遠及對香港有利的角度，去看新的選舉制度。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:45:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[過去24小時24900人接種疫苗　約4千人預約打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611523-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611523-20210920.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，共有約24900人接種了疫苗，以及約4000人預約接種。

接種計劃開展以來，政府已為參與人士接種合共超過840萬劑疫苗，其中超過441萬人已接種第一劑疫苗。

當局又說，昨日共有5宗在社區疫苗接種中心接種後出現常見副作用而送院個案，他們情況穩定，其中4人已出院，1人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:34:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21間幼稚園或處所及5間小學個別班級納強檢公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611522-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611522-20210920.htm</link><description><![CDATA[當局表示，26間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，為謹慎起見，將21間幼稚園或處所及5間小學的個別班級，納入強制檢測公告。

受檢人士須於本月22日或之前接受檢測。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:32:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯逾150人當選選委　狄志遠成非建制派唯一選委]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611519-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611519-20210920.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉全部結果公布，其中民建聯奪得超過150席，主席李慧琼表示，當選比例與上屆相若，將繼續努力爭取民意支持 。

至於被視為非建制派的狄志遠，在同票下以抽籤當選社福界選委，是唯一一名非建制派人士當選。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:31:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍5個區議會宣誓儀式周五舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611521-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611521-20210920.htm</link><description><![CDATA[第二場區議員宣誓儀式在星期五舉行，涉及九龍5個區議會，共56名現任區議員。

公務員事務局局長聶德權表示，政府正處理區議員宣誓安排，亦正統籌其他公職人員在有關方面的事宜，會適時公布。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:30:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊全運男子花劍團體摘銅　女子團體銅牌戰落敗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611520-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611520-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會男子花劍團體賽，港隊在銅牌戰力挫江蘇隊，繼上屆賽事後再度奪得銅牌，令香港在今屆全運獎牌數目增至1金4銅。

不過，港隊女子花劍團體賽在銅牌戰不敵陝西隊，無緣獎牌。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 22:29:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊陳銘泰以第8位晉級全運男子跳遠決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611518-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611518-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會男子跳遠資格賽，港隊的陳銘泰第一同第三跳都被裁定無效，只有第二跳成功，成績7米68，以總排名第8位晉級周三的決賽。

他在賽後表示，對上一次海外比賽入到決賽，已經是4年前的事，期間因為傷患和技術因素，經歷低潮，在第一跳被判無效時很大壓力，但透過冥想克服，造出第二跳成績。

他又說，決賽將會搏盡無悔，又提到教練即將移民英國，更加希望跳出好成績。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:43:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明華大廈首批逾百個「暫租住屋」單位周四起接受申請]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611515-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611515-20210920.htm</link><description><![CDATA[房協表示，筲箕灣明華大廈的過渡性房屋「暫租住屋」單位，將於本月23日至下月6日接受合資格的公屋輪候家庭申請。房協將於10月下旬進行電腦抽籤，決定申請人的優先次序，再進行審核及單位編配程序，首批成功申請的家庭預計可於今年第4季入伙。首批「暫租住屋」單位超過100個，單位面積介乎16至45平方米，月租由1440元至3300元不等。

建於60年代的明華大廈現正進行重建工程，屬於第3期重建計劃的A至E座，預計將於2028年開始重建，目前已停止編配單位，房協將當中的空置單位翻新用作過渡性房屋，預計將提供合共約200個「暫租住屋」單位，讓輪候公屋3年或以上的2至4人家庭申請。

房協說，申請人只有一次獲配單位的機會，若放棄該次機會或獲邀而沒有出席編配單位程序，有關申請將被取消。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:17:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新地稱從未收到「中央政府向香港地產商施壓」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611514-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611514-20210920.htm</link><description><![CDATA[新鴻基地產表示，近日留意到有媒體宣稱「中央政府向香港地產商施壓」，而截至目前，新地從未收到媒體所指的消息，新地亦從不贊成壟斷市場的行為。

新地表示，一直履行在環境、社會及企業管治方面的承諾，主動配合特區政府，參與土地共享計劃及建設大型過渡性房屋。

新地又說，隨著國安法實施、新選舉制度落實，香港進入「由治及興」的新階段，經濟持續復蘇，加上國家「十四五」規劃的支持，新地長期看好香港與內地的發展機遇，將繼續加大兩地投資，協助香港融入國家發展大局。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 20:55:36 +0800</pubDate></item></channel></rss>
