<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 04:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 00:26:14 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[特區政府歡迎國家財政部在香港發行人民幣國債]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609006-20210904.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609006-20210904.htm</link><description><![CDATA[特區政府歡迎國家財政部，連續第13年在香港發行人民幣國債。

政府發言人說，充分展示中央政府大力支持香港進一步鞏固作為國際金融中心，及全球離岸人民幣業務樞紐的地位，有助香港進一步促進債券市場的長足發展。

國家財政部昨日宣布，將於今年在香港分三期，發行共200億元人民幣國債，規模分別為80億元、60億元及60億元，具體細節將再作公布。]]></description><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:26:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[上月增11宗針後14天內死亡個案　沒證據指疫苗引起]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609001-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609001-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生署發布最新新冠疫苗安全監察報告，上月新增11宗接種疫苗後14天內的死亡個案，7宗涉及科興疫苗、4宗與復必泰疫苗有關，報告指沒有臨床證據顯示事件因疫苗引起。

署方上月亦接獲64宗接種疫苗後，懷疑患貝爾面癱的個案，當中25人接種科興疫苗、39人接種復必泰疫苗，在審視相關臨床數據後，19宗有待評估。 

至於接種疫苗後懷疑出現心肌炎或心包炎的個案，署方指上月接獲40宗，其中4宗被認為不屬於心肌炎或心包炎；1宗缺乏足夠資料評估；15宗有待評估；其餘20宗、年齡介乎12至63歲，19人曾接種復必泰，1人接種科興。一名38歲女子接種復必泰疫苗12天後患嚴重心肌炎，情況一度危殆。

而疫苗接種計劃開展至上月底，署方共接獲4宗接種疫苗後懷疑出現腦炎報告，當中有3宗被認為與接種疫苗無關，其餘一宗個案涉及一名 43歲女子，她接種科興疫苗後出現頭痛，右上肢麻痺及發燒，經治療後出院。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 23:36:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[康文署稱租用人須知已提醒場地申請者有關國安法等指引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609000-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609000-20210903.htm</link><description><![CDATA[本台早前向康文署查詢，是否向轄下場地發指引，確保租用人須遵守包括國安法、國歌法等。康文署今日回覆查詢時表示，在租用人須知中，已清楚提醒場地申請者有關公眾秩序、《國歌條例》、《國旗及國徽條例》及《香港國安法》等指引。

至於現行租用條款，是否包括若租用者的表演會影響到公眾秩序及安全，署方有權在沒有通知情況下取消有關預訂。署方回應，如果有理由相信，租用人不能遵守或不能履行任何一項租用條款，又或者活動期間租用人、表演藝人或獲租用人授權人士所進行的活動，可導致煽動觀眾作出引致秩序混亂行為或導致危害觀眾安全，署方可視乎情況，毋須任何通知，取消有關訂租。

署方強調，租用人需要確保其本人、僱員、代理人及租用期間獲准進入場地的任何人，要遵守任何適用於是次訂租場地的法例，以及有關當局不時訂立的規定或規例。

署方又指，如果租用人違反租用條款，除了可能導致取消預訂外，表演場地亦可拒絕租用人再次申請訂租署方管轄的任何場地及設施。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 23:07:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全港資助小學減逾50班　楊潤雄：多了人選擇離開香港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608987-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608987-20210903.htm</link><description><![CDATA[根據最新出版的《小學概覽》，新學年全港資助小學整體班級數目較上個學年減少超過50班。

教育局局長楊潤雄表示，近期有較多人選擇離開香港是事實，當局會整體考慮，稍後知道數字後，如證實是受移民潮影響，再決定應對方案。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:54:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新學年小一縮減逾40班　教育局本月中統計小一生數目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608996-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608996-20210903.htm</link><description><![CDATA[新一份《小學概覽》顯示，全港官立及津貼小學新學年整體班級數目較上個學年減少至少50班，當中單計小一，則縮減超過40班。

有小學校長認為，縮減的班級數目多、涉及地區廣泛，對此存有憂慮；教育局局長楊潤雄說，有關班級數目不一定代表小一學生人數減少很多，當局本月中會就小一學生數目進行統計，再研究相應措施。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:52:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港至今錄得3宗Mu變種　另外今日新增4宗輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608995-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608995-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生署證實，本港至今錄得3宗Mu變種病毒個案，分別來自哥倫比亞及美國。

港大感染及傳染病中心總監何栢良指出，按基因圖譜分析，Mu變種病毒的S蛋白內至少有9處出現轉變，參考其他變種病毒，這些轉變或會增強傳播力，並削弱新冠疫苗抗體成效。 

另外，本港新增4宗新型肺炎輸入確診，患者均為菲律賓外傭，已完成接種新冠疫苗，被驗出帶有L452R變種病毒。初步確診少於5宗。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:49:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[野豬屍體驗出非洲豬瘟　漁護署修訂發現屍體地點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608994-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608994-20210903.htm</link><description><![CDATA[一具本地野豬屍體樣本檢測出非洲豬瘟病毒，是本港首宗野豬感染非洲豬瘟病毒的個案。

漁護署早前發新聞稿，表示因應港島小西灣早前出現異常野豬死亡個案，署方為一具在歌連臣角道被發現的野豬屍體進行化驗，發現其屍體樣本對非洲豬瘟病毒呈陽性反應。署方及後修訂發現野豬屍體的地點為小西灣黑角徑。

漁護署表示，會繼續監察及進行野豬監測工作。署方亦已將今次個案通知所有本地豬場負責人，提醒他們加強生物安全措施，如發現豬隻健康有異常，須向漁護署通報。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:45:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日有大約5.6萬人接種疫苗　約9100人預約打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608993-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608993-20210903.htm</link><description><![CDATA[本港今日有約56000人接種新冠疫苗，當中超過16000人接種科興疫苗，超過39000人接種復必泰疫苗，另外約9100人預約接種，至今累計全港共接種超過774萬劑疫苗。

另外，昨日共有9宗由社區疫苗接種中心或醫院管理局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中6人已經出院，兩人留院觀察，一人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:43:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三間美容院日前暫停營業　消委會暫接198宗投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608992-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608992-20210903.htm</link><description><![CDATA[美容院「悅榕莊」、「Dr.Protalk」及「水云莊」日前暫停營業。消委會表示，截至今日下午5時，共接獲651宗查詢和198宗投訴個案，主要涉及未能與該公司聯絡以追討損失，牽涉的平均金額約為3.6萬元，較一般美容服務投訴的平均金額2.5萬元高，最高一宗牽涉金額達39萬元。

消委會敦促相關美容集團負責人盡快清楚交代其營運情況，同時也會與海關緊密聯繫，讓執法機關審視相關投訴個案有否觸犯《商品說明條例》，如有需要採取執法行動，保護消費者權益。

消委會又說，假如美容院最終結業，商戶有責任盡快通知每名顧客其剩餘的預繳款額、尚未使用的服務，以至如何處理預繳套票等安排。

消委會指出，美容院在過去一年多以來停業多時，但消委會今年首7個月仍接獲581宗涉及美容服務的投訴，情況令人關注，期望強制性冷靜期的相關條例能早日提交立法會討論及通過，若冷靜期能成功立法，定必對廣大消費者的權益有更大的保障。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 22:40:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港出現首宗野豬感染非洲豬瘟病毒的個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608989-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608989-20210903.htm</link><description><![CDATA[一具本地野豬屍體樣本檢測出非洲豬瘟病毒，是本港首宗野豬感染非洲豬瘟病毒的個案。

港島小西灣早前出現異常野豬死亡個案，漁護署人員為一具在歌連臣角道被發現的野豬屍體進行化驗，發現其屍體樣本對非洲豬瘟病毒呈陽性反應。至今未有在香港其他地區發現異常野豬死亡個案，漁護署表示，會繼續監察及進行野豬監測工作。

署方亦已將今次個案通知所有本地豬場負責人，提醒他們加強生物安全措施，以防止野豬進入養豬場範圍傳播非洲豬瘟病毒，如豬場負責人發現豬隻健康有異常，須向漁護署通報。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 21:55:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[官立及津貼小學整體班級數目　較上個學年減至少50班]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608984-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608984-20210903.htm</link><description><![CDATA[根據新一份《小學概覽》統計，新學年全港官立及津貼小學，整體班級數目較上個學年減少至少50班，當中元朗佔最多，全區縮減約10班；至於單計小一班級數目，全港減少超過40班，其中以屯門和深水埗為重災區，分別縮減5班。

津貼小學議會主席胡艷芬表示，部分學童跟隨家人移民，或有身處內地的學生因疫情未能回港開學等，導致本港適齡學童人口出現流失，班級數目亦減少。她認為，縮減的班級數目較多，並涉及廣泛地區，反映有關現象普遍，對此存有憂慮，擔心有關數目在之後的學年持續增加，因此會與教育局商討可以吸納學童回港，並建議盡快研究在全港實施小班教學。

油蔴地天主教小學（海泓道）校長陳淑儀說，相信學童隨著家庭移民海外是其中一個因素導致班級數目減少，現象普遍，油尖旺區也不能獨善其身，她擔心日後會出現縮班殺校的情況，有老師甚至可能會憂慮「飯碗不保」，轉到班級數目變動較低的學校任教，希望當局和業界研究穩定教師團隊和保持教學質素的方法。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 20:53:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[預先包裝蝦子麵樣本食物標籤未標明添加劑的作用類別]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608982-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608982-20210903.htm</link><description><![CDATA[一個預先包裝蝦子麵樣本含有防腐劑二氧化硫，但食物標籤未有標明有關添加劑的作用類別及名稱。食安中心呼籲市民，應停止食用受影響產品，業界亦應立即停止使用或出售。

問題產品屬於品牌「錦華坊」的「香港製造蝦子麵」，產地香港，每包淨重454克。中心發言人表示，從深水埗一間超級市場抽取有關產品樣本檢測，結果顯示，樣本含二氧化硫，而二氧化硫可用於乾菜、乾果、醃菜和鹽醃的魚製品等不同種類的食物。

中心已知會涉事店舖及製造商，並指令涉事店舖將受影響產品停售及下架，製造商亦已按指示進行回收。如有足夠證據，中心會提出檢控。市民可於辦公時間致電熱線5628 8168，查詢回收事宜。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 20:32:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[愉景灣觀霞樓及東涌美逸樓相關指明人士明日要再檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608979-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608979-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府表示，與愉景灣觀霞樓及東涌逸東（二）邨美逸樓相關的指明人士，須於明日再進行新冠病毒強制檢測。當局明日將在觀霞樓對出空地增設流動採樣站，而位於逸東（二）邨美逸樓對出空地的流動採樣站明日會繼續運作。

一名居於觀霞樓的68歲男子，上月底從英國抵港後，在檢疫期間確診，觀霞樓等地點納入強制檢測公告。

另外，截至下午6時，全港社區檢測中心預約明日檢測的名額尚餘約26000個，未來一周及兩周分別尚餘約88%及約92%預約名額。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 20:28:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良指菲國確診處頂峰　未來兩周或所有航班觸及熔斷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608978-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608978-20210903.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診輸入個案，患者都是菲律賓外傭，全部帶有變種病毒，已完成接種新冠疫苗。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，菲律賓確診宗數仍處於頂峰狀態，馬尼拉疫情嚴重，由該區有一定比例的抵港人士感染變種病毒，屬意料之內。

至於是否需要暫緩外傭來港新安排，他認為，如要繼續實施有關新安排，本港在外防輸入方面，要守住熔斷機制現行安排。

何栢良指出，過去數天，來自菲律賓及馬尼拉的航班，抵埗後曾出現有超過3名入境人士的病毒檢測陽性，令兩間航空公司觸動本港熔斷機制，部分由當地來港航班需要暫時停飛香港。

他估計，未來一兩星期，有機會菲律賓地區的所有航空公司的航班因為觸及熔斷機制安排，而要停飛香港一段時間。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 20:09:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首到中學與學生座談　聆聽對新一份施政報告意見]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608969-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608969-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥到訪位於青衣的保良局羅傑承（一九八三）中學，了解該校如何推動科學、科技、工程和數學教育，並與學生座談，聆聽他們對新一份《施政報告》的意見和建議。
　　 
林鄭月娥到學校禮堂與學生就新一份《施政報告》進行座談，除該校約60名中五和中六學生現場參與外，約800名來自保良局屬下16間學校的學生亦透過視像會議參與。在歷時約1小時的座談中，共有約20名學生發言，他們關注的議題包括青年發展、教育、創科、醫療、環保等範疇；學生亦就國安教育、加強對香港運動員支援等提出意見。
　　 
林鄭月娥感謝同學踴躍提出意見。她說，香港擁有「一國兩制」的制度優勢和眾多傳統優勢，加上國家的大力支持，在「十四五」規劃中支持香港在多個重要範疇的發展，香港的前景十分美好，又鼓勵同學好好裝備自己，勇於追尋理想，為自己開拓光明前途。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍醫院員工接種首劑科興疫苗後數日因急性心臟病不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608968-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608968-20210903.htm</link><description><![CDATA[九龍醫院一名員工上月底接種首劑科興疫苗，幾日後因急性心臟病送院，其後情況持續惡化離世。

醫管局表示，院方已按機制將個案交由「新冠疫苗臨床事件專家委員會」檢視，又指基於尊重死者和保護病人私隱原則，不會透露病人的具體病情，希望公眾不要隨便揣測病人的死因，留待死因裁判官和專家作出客觀判斷。

醫管局說，鼓勵員工接種疫苗；如果員工選擇不接種，可每兩星期以鼻腔和咽喉合併拭子樣本進行一次核酸檢測，又說員工有任何疑問，當局會提供協助。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:44:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊殘奧代表朱文佳晉身男子羽毛球準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608966-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608966-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球賽事，港隊代表朱文佳在男子SH6級單打項目，以小組首名取得準決賽席位。

另一位港隊代表、出戰WH2級男單比賽的陳浩源，以小組次名晉身半準決賽，將與英國球手碰頭。

硬地滾球方面，港隊在BC4級雙人賽晉級至準決賽。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:29:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3家私募股權機構獲任命為香港增長組合首輪普通合夥人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608965-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608965-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府公布，任命3家私募股權投資機構為「香港增長組合」的首輪普通合夥人，進行策略性投資。3家機構均以香港為總部，或在香港設立了一定規模的辦事處。

財政司司長陳茂波表示，3家私募股權投資機構均具備廣闊的視野及跨界別投資能力，現時每家管理逾千億港元的資產，亦有投資「與香港有關連」項目方面的經驗，相信有關任命對「香港增長組合」長遠可提升香港的生產力和競爭力充滿信心。

陳茂波去年2月接納專家小組建議，在未來基金撥出10%的款項設立「香港增長組合」，策略性投資於「與香港有關連」的項目，在鞏固香港作為金融、貿易及創科中心地位、長遠提升香港的生產力和競爭力的同時，爭取合理的風險調整回報。

政府去年9月為「香港增長組合」設立一套兩層委員會的框架，包括管治委員會及投資委員會。金管局負責提供運作所需的行政支援，包括物色普通合夥人，並進行盡職調查及建議等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:19:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟航天員與香港青年視像連線　介紹在太空飲水做運動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608964-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608964-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號航天員與香港青年舉行「天地對話」座談會，航天員以視像連線形式，與在香港的年輕人實時對話交流，又介紹太空站的天和核心艙。

有中學生問航天員，如何在太空做運動、如何飲水，及在太空是否看得見香港。

中聯辦表示，今次活動是中央送給香港同胞，特別是青少年一份「跨越天地」的禮物。行政長官林鄭月娥就表示，學生應該以國家發展為榮，以中國人身分為傲。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:05:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大二號橋案　5名中大學生被裁定暴動等罪成還柙候判]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608962-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608962-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中兩人亦被裁定管有攻擊武器罪名成立。

案件押後至下月19日判刑，被告須還柙。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:01:35 +0800</pubDate></item></channel></rss>
