<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 16:27:44 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[全運會開幕禮晚上舉行　媒體接受安檢攝錄機電池須拆除]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610697-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610697-20210915.htm</link><description><![CDATA[全運會晚上8時在西安奧體中心體育場舉行開幕禮，國家主席習近平將會出席儀式。

大會今早安排香港傳媒領取開閉幕禮證件，下午則乘坐專車出發前往會場。記者離開媒體村時須出示核酸檢測陰性證明及量度體溫，之後會經過第一道安檢。

根據組委會規定，開幕禮參加者嚴禁攜帶飲食用品、液體容器、雨傘、手機充電器、未經授權批准的航拍機及攝錄機等。通過安檢的背囊及器材等會被職員貼上「已檢」貼紙。

到達西安奧體中心體育場後，記者須再次接受安檢，程序更為複雜，多間本港傳媒的攝錄機需要將電池拆除，連同咪線等反覆進行X光檢查。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:27:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[同樂運動會延至2023年舉行　確實日期容後公布]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610694-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610694-20210915.htm</link><description><![CDATA[原訂明年在港舉行的「同樂運動會」，籌委會宣布，基於疫情難以安排海外參加者來港，決定延遲一年，在2023年11月舉行，確實日期在商討後盡快公布。

同樂運動會聯席主席透過新聞稿表示，鑑於全球及香港的旅遊限制持續變化，決定延期讓成員組織有足夠時間為同樂運動會制定合適的練習時間表，而延期亦有助他們妥善執行後備方案，將比賽安排到私人場地舉行。

聯席主席又說，近日有少數立法會議員試圖將同樂運動會政治化，令媒體失焦，忽略同樂運動會的真正使命，他認為，反共融的聲音雖然屬少數，但足以激發他們300位義工的決心，並得到廣大市民、商界、甚至其他議員的大力支持，並指行政長官對同樂運動會的精神，推廣包容及多元社會亦持正面態度。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:22:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會通過向行為不檢被暫停職務立法會議員財政處分]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610693-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610693-20210915.htm</link><description><![CDATA[立法會三讀通過修例，包括向因為行為不檢而被暫停立法會職務的議員，施加財政處分，並容許在特殊情況下遙距進行大會或委員會會議。

政務司司長李家超發言時說，立法會獲授權在有需要時施加財政處分，以懲罰一些心懷不軌、處心積慮阻止議會有效運作的人，認為修例具有相當的阻嚇作用。

至於遙距開會方面，李家超說，知悉立法會將會在修例通過後，在《議事規則》中清晰訂明進行遙距會議的詳細程序及其他事項，例如會議法定人數、表決程序及其他技術事宜等。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:04:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[2016年立法會選舉4人涉種票賄選罪成　暫獲准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610692-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610692-20210915.htm</link><description><![CDATA[2016年立法會換屆選舉，資訊科技界功能界別，4人被控參與種票賄選，在區域法院被裁定各一項在選舉中作出舞弊行為接受利益罪名成立，案件押後至明日求情，4名被告獲准以現金保釋。

案情透露，年齡介乎23至24歲的4名被告，陳永鏗、郭家健、林澤謙及吳嘉浩，在2016年4月，向同案另外一名被告提交資料，以虛假專業資格、學歷及經驗登記為IEEE正式會員，以登記成為資訊科技界選民，投票給資訊科技界候選人楊全盛，期間陳永鏗、郭家健及林澤謙各收取850元，而吳嘉浩收取700元。

當年的選舉，資訊科技界由楊全盛的競選對手勝出，廉署表示，選舉事務處在調查案件期間提供全面協助。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:00:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地盤管工非法集結罪成囚6個月　官指被告證供互相矛盾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610685-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610685-20210915.htm</link><description><![CDATA[一名25歲地盤管工因前年9月在跑馬地遊行地點被捕，被控一項非法集結罪成，在區域法院判囚6個月。

法官游德康裁決時表示，警員在案發現場視線無阻下鎖定被告，成功上前追截制服，在重要事項上證供沒有猶豫、保留、矛盾或動搖，認為其證供合情理，接納是誠實可靠。

相反被告辯稱當日在大窩口踢球後，前往銅鑼灣接女朋友下班，期間不欲參與示威活動或被誤會為示威者，但卻在黃泥涌道休憩花園逗留約30分鐘，風平浪靜情況下，卻沒有脫下黑色上衣，更換背囊內的淺灰色衣服，亦沒有脫下踢球用護脛。被告表示擔心女朋友安危，所以到場接下班，但致電多次無人接聽，卻不發訊息聯絡；又明知示威者在行車路上聚集，自己被捕前卻在行車路上與示威者一同奔跑等。法官認為被告撒謊，證供相互矛盾，不合情理，裁定被告非法集結罪成。

考慮到被告年輕孝順沒有案底，充滿熱情不斷求進，而案中參與暴力行為人數不多，持續時間不長，而被告亦非帶領或煽動角色，但有預謀參與非法集結，以面巾蒙面帶備口罩隱藏身分，雖然被告昔日奉公守法，但參與暴力行為須判囚阻嚇，故以7個月為量刑起點，有見求情信顯示其勤奮工作，為人善良，品格良好，故減刑至監禁6個月。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:20:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應鄧炳強言論　記協稱未經同意不能披露會員個人資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610683-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610683-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強提出，記協可於撇除個人資料下公布會員名單以釋除疑慮。記協認為，有關建議邏輯混亂，令人百思不得其解。

記協表示，希望局長明白，會員所任職的傳媒機構屬個人資料的一部分，因此無法推敲出如何在「撇除個人資料」下，公布會員來自哪家媒體。

記協重申，根據《個人資料私隱條例》，未經當事人同意，不能披露會員個人資料，若要求記協應公開會員名單或所屬機構以釋公眾疑慮，實在有鼓吹違反《私隱條例》之嫌。

另外，記協表示，截至今日下午2時，有效會員有486人，包括331名正式會員、22名附屬會員、34名公關會員，56名學生會員，另外共有43名退休及永久會員。記協亦指，會員來自多間傳媒機構，會籍有效期為一年，會員需要每年續會，若會員所任職的傳媒機構已停業、或會員已離開傳媒行業，則不能續會。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:13:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[記協稱《看中國》前女記者獲警方發還護照及電子物品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610677-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610677-20210915.htm</link><description><![CDATA[記協表示，得悉警方發還《看中國》前記者護照及電子物品。

記協指，警方早前扣留《看中國》前女記者的護照、手機及手提電腦，指稱要調查今年7月1日銅鑼灣襲警案件，其後國家安全處在日前通知該名女記者，可取回有關物件。

記協主席陳朗昇及代表律師陪同事主到灣仔警察總部，取回有關電子裝備及護照，警員表示已完成調查，該名本身是記協會員的女記者，亦被告知可以自由出入境。
 
記協重申，警方當日扣留護照的做法並不合理，相關電子裝備亦有大量新聞材料，促請警方及法院日後處理同類情況時，應小心衡量新聞自由與案件調查的相稱性，並要求警方切勿在有合理犯罪懷疑之前，限制新聞工作者出境自由。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:45:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增一宗英國抵港輸入個案　患者曾在港接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610674-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610674-20210915.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎輸入確診個案，至今本港累計確診增至12149宗。初步確診個案少於5宗。

新增輸入個案是一名45歲女子，帶有L452R變異病毒株，上星期三由英國抵港，入住黃竹坑南灣如心酒店檢疫，並無病徵。

她在5月3及31日已接種兩劑科興疫苗，並在7月驗出有抗體。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:23:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四集會案　官指被告看輕公共衛生危機　須判即時監禁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610673-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610673-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，在區域法院被判囚4至10個月，當中有3人獲判緩刑。

其中何俊仁、陳皓桓、尹兆堅被判囚10個月；郭永健、趙恩來被判囚8個月；何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森被判囚6個月。張文光及麥海華被判囚8個月，緩刑18個月；梁國華被判囚4個月，緩刑12個月。

法官胡雅文表示，幸好當日並無發生暴力， 但被告明顯漠視另一個社區嚴重風險，他們看輕公共衛生危機，並不關注其他香港人的健康及安全，錯誤及傲慢地認為自己的目的，比起保護社區重要，而不少被告廣受公眾認識，他們並不知道參與的公眾是否和平，事件並無引起疫情爆發，並無減輕被告的罪責，認為要判處即時監禁。

法官提到，集會自由受《基本法》保障，但並非絕對，是受公眾安全及秩序，以及保障他人權利所限，而公眾衛生危機亦包括在內，指出限制社交距離的措施，是要保護社區，違反及呼籲他人違反相關措施是嚴重，要判處具阻嚇性刑罰。

法官提到，考慮到被告的背景、年齡、無案底、健康情況及公共服務等，認為判處張文光、麥海華及梁國華緩刑是合適。

至於何俊仁、陳皓桓、何秀蘭、梁國雄及楊森在本案的刑期，與他們在前年反修例案件的刑期，同期執行，法官表示是考慮到他們正就與本案類似的控罪服刑，即使本案與其他案件的案發時間有差距，刑期同期執行是合適。

被告趙恩來判刑前在庭外表示，各被告有心理準備入獄，希望大家能夠在亂流下平安，不要遺忘六四事件，認為香港人只要不絕望，就可以渡過難關。社民連到場聲援被告，指和平集會是人權，批評政治檢控可恥。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:22:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱當局處理37宗校園欺凌　7宗成立或部分成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610668-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610668-20210915.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，教育局由2019年至今接獲41宗有關校園欺凌的投訴個案，當中涉及言語攻擊、網絡欺凌、身體或行為暴力，當局完成37宗個案的處理，有7宗投訴個案成立或部分成立。

楊潤雄於立法會會議上表示，有關7宗成立或部分成立的投訴個案，相關學校已對涉事教師學生採取紀律行動。

楊潤雄又表示，當局要求學校有適當制度防止及預防校園欺凌，認為家長如果懷疑子女受欺凌，可以放心與學校溝通，如果家長對學校有懷疑，亦可以直接聯絡教育局。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:50:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：已向蘋果印刷公司發出凍結令　凍結將軍澳廠房]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610666-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610666-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強說，今早根據《香港國安法》第43條實施細則的第3款，向蘋果印刷公司發出凍結令，將公司在將軍澳的廠房凍結，因為廠房屬於與違反國家安全罪行相關的財產。他表示，涉案公司已被控以危害國家安全，勾結外國勢力，當局已將相關證據給予被告人，相信日後法庭審訊時社會將知悉相關理據。

對於關注囚權的團體「石牆花」昨日宣布解散，鄧炳強說，是否解散屬於團體的決定，他表示尊重，又指對於有可能違法的行為，懸崖勒馬是負責任的做法。

被問到當局有無調查「石牆花」，鄧炳強說不便透露，又指一個團體如無犯法當局便不會調查，即使當局「唔覺意」調查，如團體無犯法亦不會有事，但如曾犯法，相信不能迴避。

另外，鄧炳強又提到，當局會確保星期日的選委會選舉安全有序下進行，亦已加強情報蒐集，包括網上訊息，當日票站內外亦有足夠人手，亦會作出高姿態巡邏，打擊及避免孤狼式襲擊。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:32:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強建議記協可考慮公開財務狀況及會員名單釋除疑慮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610664-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610664-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，他對記者協會的質疑，並非他個人，社會很多人亦有相關質疑，包括記協是否政治中立、有無政治傾向。他指出，過往例如蘋果日報或立場新聞的記者，宣稱受不公平對待，記協第一時間出來譴責，但相對東方日報記者被傳媒老闆刑事恐嚇，記協採取不同態度，做法令人質疑。

對於記協認為所有市民都有採訪權，鄧炳強質疑採訪是否代表是記者，他認為記者應受專業訓練、經過考核，亦有信念、價值觀及操守，但如果任何人例如13歲學童都是學生記者，反問記者有無專業性，對受專業訓練的記者是否不公平。

鄧炳強又認為，記協應主動澄清，過去5年有無進入校園宣揚政治傾向，並建議公開過去幾年收到的金錢，包括是否外國政治團體等捐款，同時亦應開誠布公，公開會員名單，讓社會還記協清白。

鄧炳強說，他只是對記協作出建議，不認為施壓，如記協感到委屈，可開誠布公。鄧炳強又認為，他將有關質疑說出很合理，如記協作為專業團體，沒有這個氣量，他感到失望。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:28:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有來自內地中大生經來港易抵港　有來港工作人士稱方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610661-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610661-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東及澳門的非香港居民，今日起可透過「來港易」計劃免檢疫來港。在其中一個指定口岸深圳灣口岸，陸續有非香港居民取得預約名額入境。

有來自甘肅的中大學生表示，兩星期前抵達深圳準備來港，早前已完成接種兩劑新冠疫苗，以及持3天內核酸檢測陰性結果，認為這次計劃方便在港上學的人，又指抵港後感覺很好，亦期待上學，其後要做多次核酸檢測是可以理解，認為是為大家安全著想。

有準備在香港從事金融工作的湖南居民表示，已經1年多沒有來港，免檢疫安排很方便，下午就可以上班，但網上預約系統於剛運作時不順暢，到大約凌晨2點才成功登記。

有深圳居民則帶同孫兒入境，表示孫兒過去1年多在深圳網上學習，影響學習進度，來港後會租樓住，照顧上小學的孫兒；亦有內地居民表示，因急事來港處理財產問題。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:22:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思稱有需要成立專門政策局推動文化和體育發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610658-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610658-20210915.htm</link><description><![CDATA[行政會議召集人陳智思表示，最近才知道特首林鄭月娥提出成立專門政策局推動文化發展，但這並非新事物，上屆政府已提出來，只是由於種種原因未能成立，現時重提成立推動文化和體育發展的政策局，是應該和有需要的。

陳智思說，相信業界對有關建議都很雀躍，爭議不大，希望明年第一季會推出相關建議，但具體細節則要留待下屆政府處理。

對於重組涉及運輸、房屋、土地發展的政策局，陳智思就認為，有很多細節需要討論，現時可以讓所有持份者提出意見，相信政府目前未有定案。

港協暨奧委會副會長霍啟剛表示，對於成立「文化體育及旅遊局」，業界已醞釀多時，希望有專門部門更好地統籌相關發展，國家「十四五」規劃亦支持香港發展中外文化藝術交流中心，認為現時是很好的時機成立新的政策局。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:16:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱「黑暴」後有人提倡「顏色經濟」　籲市民警惕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610657-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610657-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，有人在前年「黑暴」後，提倡「顏色經濟」，以政治立場區分經濟行為，中傷、污衊、醜化及抵制持不同政見的商業機構，作起底、杯葛、欺凌及騷擾與該商業機構有關的人，有關建基於政治立場的手段，損害香港自由經濟，製造社會撕裂，呼籲市民要警惕以經濟包裝政治運動的「顏色經濟」。

鄧炳強在立法會回覆議員質詢時說，過去一年多，警方因應網上發布針對一間電視台的違法言論，3宗案件拘捕6人，當中1名男子被起訴，其餘仍在調查。他又說，當局正就打擊起底行為作修例，亦正研究針對假新聞假資訊的處理方法。

民建聯的張國鈞說，一些針對廣告商或抵制藝人的行為，現有法例未必能處理，關注當局會否設立新法例。鄧炳強說，現時有刑事條例或國安法，都可規管有關行為，當局會適時檢討是否立新法例。

鄧炳強又提到，市民及商界不應懼怕「起底」或騷擾，如果市民站起來面對，有人涉及犯法就報警處理，強調當正義不再懼怕時，邪惡便會變得軟弱無力。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四案12人囚4至10個月　張文光麥海華梁國華緩刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610653-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610653-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，今日在區域法院判刑，被判囚4至10個月，當中有3人獲判處緩刑。

何俊仁、陳皓桓、尹兆堅涉及兩項控罪各被判囚10個月；郭永健、趙恩來各被判囚8個月；何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森各被判囚6個月。其中何俊仁、陳皓桓、何秀蘭、梁國雄及楊森在本案的刑期，與他們涉及的其他反修例案件刑期，同期執行。

至於張文光及麥海華涉及兩項控罪各被判囚8個月，緩刑18個月；梁國華被判囚4個月，緩刑12個月。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:53:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[部分食物盒及摺杯可揮發有機物含量超標　或影響食安]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610651-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610651-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試了市面14款可摺合矽膠食物盒和摺杯，發現當中6款食物盒及3款摺杯的「可揮發性有機物質」含量，超出德國標準，有可能影響食物安全。

消委會說，本港現時未有相關規管，促請政府盡快訂定安全標準。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:48:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試顯示五成半幼兒潤膚乳帶香料致敏物質　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610650-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610650-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面40款嬰幼兒身體潤膚乳，發現五成半樣本帶有香料致敏物質，其中總量最高的一款樣本，更被驗出歐盟禁用、致敏性高的「新羚蘭醛 」，以及被歐盟建議歸類為具生殖毒性物質的「羚蘭醛」。

消委會提醒，不要盡信產品聲稱，小心留意成分，如果嬰幼兒患有濕疹或哮喘，較適合選用無香料產品。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:46:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權盼長者家人明白為保護長者需要打針　會加強宣傳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610649-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610649-20210915.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，長者新冠疫苗接種率相對較低，當局會加強宣傳推廣，鼓勵他們打針，亦希望長者的家人明白為保護長者，有需要接種。

當局已在全港18區起動，包括舉行健康講座、醫療諮詢及安排即場為長者接種，今日在中央圖書館會舉行相關活動，未來會在各區有打針安排。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:43:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會今晚開幕禮　楊德強讚揚港隊表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610648-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610648-20210915.htm</link><description><![CDATA[第十四屆全國運動會今晚舉行開幕禮，賽事至本月27日結束，體育專員楊德強讚揚港隊表現，在部分已舉行的賽事中，已取得一金兩銅的成績。

不過，由於全運會的轉播權是本港個別商營電視台與中央電視台洽商，加上嚴格防疫措施，人手等安排不能像東京奧運一樣，故未能拍攝所有港隊有份參加的賽事。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:41:13 +0800</pubDate></item></channel></rss>
