<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:30:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 17:26:17 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[中國呂小軍男子81公斤級舉重奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運舉重項目，中國隊老將呂小軍在男子81公斤級比賽，以374公斤的總成績奪得金牌，比第二位的多米尼加選手多7公斤，這是中國隊今屆奧運的第二十一面金牌。

現年37歲的呂小軍是這個項目的挺舉及總成績世界紀錄保持者，在過去兩屆奧運取得1金1銀。他在今屆奧運比賽的抓舉部份，以170公斤排第一，比第二位的選手多5公斤。

到挺舉部份，呂小軍在第二次試舉時舉出204公斤擴大領前優勢，在第三次試舉挑戰210公斤，成功舉起的話將刷新挺舉及總成績的世界紀錄，雖然未能成功，但他的成績已足以贏得金牌。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:26:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局宣布全面終止與教協工作關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603580-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603580-20210731.htm</link><description><![CDATA[教育局宣布，全面終止與教協的工作關係。

發言人指出，教協自稱是一個教育專業團體，但近年的言論和行徑，本質上與政治團體無異。教協過去不但積極參與「民陣」及「支聯會」，亦曾推動教師罷課，將政治滲入校園。而在社會動亂事件中，部分學生、甚至教師受影響參與暴力及違法活動，教協並沒有加以教導及勸止，反而推波助瀾，有違教育宗旨，犧牲學生福祉。

教育局宣布，不會與教協或他們的代表，舉行任何正式或非正式會議，也不會再就教育議題諮詢其意見；暫時不會處理該會轉介的個案或提出的關注；教育局轄下的諮詢組織，如有教協成員代表，局方會考慮終止其任期，並拒絕他們參與有關會議。教育局不再承認教協為教師舉辦的培訓課程，因此學校不應將教師在今天之後參加該會的課程，計算在專業發展活動內。

發言人又表示，本港教育近年深受政治及社會動亂打擊，不少教師及學生誤入歧途、甚至違法被捕。教協以教育專業團體作為包裝，實際上推動政治倡議，例如在「佔領中環」事件中製作教材，內容包括公民抗命，又發起全港教師罷課罷教，呼籲教師作為會員，深思該會是否真正能代表自己。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:12:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協：沒有煽動學生示威　亦反對港獨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603578-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603578-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是毒瘤，必須剷除。教協回應指，沒有煽動學生示威、亦反對港獨，強調教協是促進教育專業發展和維護教師權益的組織。

教協表示，一向關心教育和師生福祉，重視學生安全，又說自創會以來，關心國家民族的發展。

教協說，將會不斷聆聽社會各界的聲音，與會員及社會各界溝通，做好教育專業工作。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:54:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤寄語年輕人做事前想一想　後果可能影響一生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603576-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603576-20210731.htm</link><description><![CDATA[警務處處長蕭澤頤在上任剛滿一個月之際接受中通社專訪，批評有人在背後推年輕人做「爛頭卒」，推他們做「政治奉獻品」，犯下影響一生的罪行。他寄語年輕人在做事前停一停，想一想後果會多嚴重，可能會影響一生，可能令栽培他們的父母擔憂。

蕭澤頤說，修例風波期間，很多市民對警隊有誤解，假新聞、假消息非常泛濫。令他欣慰的是，近一年大家看清事實。他形容，整場「黑暴」就是一場「世紀大騙局」，氾濫不同的謠言抹黑警隊。

蕭澤頤透露，現在不時與年輕人交流，包括有些坐監的年輕人。他又說，近一年，警方在地區做了不同工作，特別是走近年輕人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:43:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有飲食集團指已全面準備就緒　方便市民使用消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603575-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603575-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府明日起向合資格市民發放第一期2千元電子消費券。稻苗學會會長黃傑龍表示，近日疫情舒緩，市民消費意慾回升，相信消費券計劃對市場有額外提振作用，業界為了迎接消費券計劃，普遍已準備好2至3種支付平台收費工具，估計在涉款共300多億元的消費券中，餐飲業可從中受益100億至150億元。

黃傑龍說，他的集團旗下40間分店推出優惠券，也特意增設安裝八達通機，讓顧客可選用4種支付工具付款，形容已全面準備就緒，希望可吸引和方便市民使用消費券。

他又說，他的集團旗下餐廳，以往不設分拆帳單安排，但為了刺激使用消費券，容許顧客每張單可分兩張結帳，並容許消費者決定部分金額使用消費券，餘額使用信用卡或現金付款結帳；另外也可容許一張帳單，分拆使用兩張消費券結帳。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:38:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入奧運羽毛球男單決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球男單4強球手全數出爐，衛冕的中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入決賽，另一場4強戰將由丹麥的安賽龍與危地馬拉球手哥頓對決。

處於上線的諶龍，在8強戰遇上2號種子、中華台北的周天成，諶龍先贏一局21:14，及後輸一局9:21，到決勝局再贏21:14。而金廷在8強戰，亦與丹麥的安頓臣鬥足3局才獲勝。

下線方面，安賽龍在8強戰直落兩局擊敗中國的石宇奇。曾經在分組賽擊敗港隊伍家朗的哥頓，在8強亦直落兩局擊敗南韓的許侊熙，成為危地馬拉歷來首位晉身奧運羽毛球4強的球手。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:17:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳敬然指十分滿意陳晞文和鄭俊樑之表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603573-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603573-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第七名完成，總成績排第八。

陳晞文表示，今屆很可能是她最後一屆奧運會，預計自己今年9月將會重返校園，但仍然希望能夠貢獻滑浪風帆運動。她感謝父母一直給予自己空間，認為他們未必很想自己當運動員，因為擔心她會受傷和辛苦，但自己真的很喜歡滑浪風帆，又多謝教練陳敬然讓她找回初心。

港隊總教練陳敬然表示，十分滿意兩名運動員陳晞文和鄭俊樑的表現，表示在疫情下，難以出外比賽令訓練枯燥，自己也要「落場」當對手協助訓練，訓練期間亦相當艱苦，承認自己擔任教練有很高要求，而兩人並無投訴。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:11:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署敦促外國政客立即停止干擾特區依法辦案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑兩項罪名成立，共判監9年。

歐盟外交與安全政策發言人認為，《香港國安法》被用作扼殺香港的政治多元化、人權和政治自由。

外交部駐港公署發言人表示強烈不滿和堅決反對，批評是說三道四，惡意抹黑國安法和香港法治。

發言人表示，一些外國勢力把香港國安法與「人權、自由」對立起來，迫不及待跳出來替違法犯罪分子「打抱不平」。外交部駐港公署敦促有關方面立即停止干擾特區司法機關依法辦案，立即停止損害香港法治與司法獨立，立即停止干預香港事務和中國內政。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:54:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳道祥：堅定不移捍衛國家主權　維護香港社會大局穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603565-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603565-20210731.htm</link><description><![CDATA[解放軍駐香港部隊司令員陳道祥表示，過去一年《香港國安法》彰顯強大威力，香港實現由亂及治的重大轉折，駐香港部隊將堅定不移聽從黨中央、中央軍委和習近平主席指揮，堅定不移捍衛國家主權、安全、發展利益，推動「一國兩制」行穩致遠，維護香港社會大局穩定。

駐香港部隊昨晚在昂船洲軍營舉辦八一招待會，陳道祥致辭時又說，駐香港部隊進駐24年來，堅決貫徹「一國兩制」方針，依法履行防務職責，堅定支持特區政府依法施政，始終保持人民軍隊本色作風，鍛造了捍衛國家主權安全、維護香港繁榮穩定的定海神針。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:17:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳晞文：以享受的心情參賽　形容沒有遺憾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603563-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603563-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第七名完成，總成績排第八。陳晞文表示，今次很大機會是最後一次參與奧運，以享受比賽的心情參賽，指最後數日的發揮良好、教練都給予100分，形容沒有遺憾。

她表示，今屆奧運是最後一次有RS:X板的比賽，下屆將會轉器材，所以有所感觸。她又說，以最後一次參與奧運的心態比賽，教練都曾擔心她會否有很大壓力，但到比賽的第三、四日起，就可以放低包袱，更超越個人倫敦奧運的成績，形容今次是多年來最滿意的比賽。

陳晞文感謝父母、教練及未婚夫的支持。她指，希望其他隊友、師弟妹可以見到她堅持的精神、享受滑浪風帆，不要讓比賽蒙蔽一切，應該要享受做運動員。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:58:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[沒新增新型肺炎個案　本月內第六次「零確診」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603560-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603560-20210731.htm</link><description><![CDATA[本港今日沒有錄得新增新型肺炎確診個案，是本月內第六次「零確診」，至今累計確診個案11984宗。

另外，初步確診個案少於5宗。

衞生防護中心表示，本港過去14天累計錄得28宗確診，全屬輸入個案，又指近期不少輸入個案都在完成疫苗接種後，隨即參與非必要的外遊，提醒目前全球疫情仍然非常嚴峻，涉及傳染性更高的變異病毒株個案不斷上升，並有一些已接種新冠疫苗人士受感染的報告，強烈呼籲市民應避免所有非必要的外遊計劃，特別是現時根據相關規例下被列作極高和甚高風險的指明地區。

發言人又指，市民如果必須外遊，強烈建議他們於出發前完成接種新冠疫苗，並於外遊期間繼續佩戴口罩，家長也應該盡量避免攜帶未能接種疫苗的年幼子女外遊。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:42:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運滑浪風帆中國盧雲秀奪金　陳晞文排第八]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603557-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603557-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第七名完成，總成績排第八。中國隊的盧雲秀在獎牌戰以第三名完成，總成績排第一，奪得中國隊在今屆奧運的第二十面金牌。

中國隊的盧雲秀在獎牌戰之前，以30分排第一，英國及法國選手分別以34分及36分排第二。而在獎牌戰，選手所得分數，會是所得排名乘2。

現場風力較弱，各選手要不斷搖帆。最終頭兩名過終點的是法國及英國選手，總分同樣增至38分，盧雲秀則以第三名過終點，總分加6分至36分，成功守住第一名的位置，贏得金牌。

法國及英國選手雖然同分，但法國選手在獎牌戰名次較高，故獲得銀牌，英國選手得銅牌。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:17:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有調查指逾七成受訪者冀政府再次推出電子消費劵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603556-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603556-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府將於明日向合資格市民發放第一期電子消費券。工聯會一項調查顯示，逾七成受訪者希望政府再次推出電子消費劵，有三成受訪者認為電子消費券對刺激經濟有很大幫助。

工聯會於本月23日至28日，透過網上問卷訪問了1600名18歲或以上市民，近八成受訪者表示，會將消費券用於日常交通及家居開支，45%用於親朋外出聚餐，用於電器傢俬亦有四成，其他亦包括服飾、醫藥保健、兒童教育、興趣班及課程。 社區幹事李嘉恒表示，調查結果反映，疫情下市民的家庭經濟負擔仍然沉重，不敢貿然消費。

工聯會九龍東辦事處總幹事鄧家彪又提到，市民在疫情下對未來經濟前景未感樂觀，消費模式傾向保守，建議政府將電子消費券計劃恆常化，並擴大交通津貼適用範圍，涵蓋至消費券計劃下的認可電子支付工具，促進經濟同時深化電子支付系統的應用與發展。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:13:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[財委會擬改會議程序　陳健波：建制派更受公眾監察]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603550-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603550-20210731.htm</link><description><![CDATA[立法會財委會計劃修改會議程序，包括讓財委會決定，是否討論在工務或人事編制小組委員會已經通過的撥款項目。

財委會主席陳健波表示，大部分議員都支持修訂方向，又指大批反對派離開立法會後，建制派議員更加受公眾監察，相信議員仍然會將重要撥款項目交上財委會討論。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:30:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝：體院擬建新劍擊館冀下屆奧運前落成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603547-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603547-20210731.htm</link><description><![CDATA[體育學院主席林大輝表示，已準備在體院興建新的劍擊館，期望下屆奧運前落成。他又說，參加奧運的運動員，包括張家朗和何詩蓓，都經歷了超過170天的封閉式訓練，除了技術，體能上亦提升不少。

對於何詩蓓因傷退出奧運50米自由泳準決賽，體育專員楊德強說，對方傷勢不是很嚴重，退賽是為免傷勢加劇，屬非常合理的決定。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:26:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運羽毛球女雙中國隊擊敗南韓　將與印尼爭金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603546-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603546-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球女雙4強戰，中國隊的賈一凡及陳清晨組合直落兩局21:15及21:11，擊敗南韓的孔熙容與金昭映組合，將與印尼的組合爭金牌。

另一對南韓組合申昇瓚及李紹希，在另一場4強戰以局數0:2不敵印尼組合，兩個南韓組合將在銅牌戰對決。

男單方面，丹麥球手安賽龍在8強戰，直落兩局淘汰中國隊的石宇奇，4強對手是危地馬拉球手哥頓。哥頓在8強以局數2:0擊敗南韓的許侊熙。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:25:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被新華社及人民日報斥毒瘤必須剷除　教協暫未有回應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603545-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603545-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是毒瘤，必須剷除。

新華社文章指責教協與民陣、支聯會有不能撇消的關係，「退群」只是權宜之計，當局必須徹查教協。

人民日報評論就說，教協煽動罷課、炮製港獨教材，妄圖「割席」就能「漂白」，市民不會答應。

本台曾聯絡教協，暫時未有回應。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:23:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥讚鄧俊文及謝影雪　打出令人拍案叫絕水準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603544-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603544-20210731.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在社交網站發帖文，稱讚港隊羽毛球混雙組合鄧俊文和謝影雪，昨日在東京奧運準決賽的表現。

林鄭月娥表示，昨日在乘車到嶺南大學訪問途中，一直在網上觀看羽毛球混雙賽事，她說留意到有傳媒報道形容「鄧謝配」是「雖敗猶榮」、或「失落銅牌」，但她認為二人已戰勝自我，展現出無比的毅力和不斷突破的運動員精神，令全港巿民感到自豪，形容二人打出令人拍案叫絕的水準。

林鄭月娥又提到，她在擔任政務司司長期間有定期打羽毛球，並得到前羽毛球香港代表陳念慈陪打，而觀看「鄧謝配」比賽後，林鄭月娥說，自己亦有再次拿出球拍的衝動。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:19:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港今日沒有新增新型肺炎確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603543-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603543-20210731.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港今日沒有新增新型肺炎確診個案。

本港昨日新增兩宗輸入確診個案，至今累計確診病例11984宗。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:13:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳健波：如無議員指出政府問題　最終會「害死」政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603542-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603542-20210731.htm</link><description><![CDATA[立法會財務委員會主席陳健波估計，立法會未來仍然會有反對派存在，但未來的反對派應該「是其是，非其非」。他又認為，如果沒有議員指出政府的問題，只會令問題累積，最終會「害死」政府。

陳健波於一個電台節目上表示，目前「一國兩制」當中的「一國」已經確保穩建，下一步可以專注解決本港累積的問題，相信未來的議會以建制派為主，當中會包括更多了解國家情況的人，亦相信會有民主派進入議會，但如果全部議員都為政府「托大腳」亦無好處。

陳健波又指，目前財委會運作暢順，但亦有官員向他透露，現時爭取議員支持亦不容易，因為建制派議員目前主導議會，議員更為「對事不對人」，不再抱有以往「敵人反對我支持」的想法，官員要花更多時間解釋申請撥款的原因。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:02:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>
