<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 11:30:44 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 18 Sep 2021 11:08:04 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[羅致光料第四季失業率很大機會低於4%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611169-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611169-20210918.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，本港最新失業率為4.7%，按目前趨勢，預計到今年第四季，有很大機會低於4%，相信到明年年底，將越來越接近3%。

羅致光出席一個電台節目時表示，相關數字亦要看本地及國際疫情，如果外國疫情好轉，外貿改善會令情況更好，但預計失業率下跌速度會放緩，因為有工作錯配，以致出現「有工無人做，有人無工做」的情況，當局會加強再培訓工作。

被問到新冠疫苗長者接種率，他形容為繼續「揼石仔」，明白要部分長者的家人作決定是很難，當局期望與機構合作推動，以擴大至其他院舍，他承認工作挑戰大，但現時接受程度已有所提高。至於長者院舍員工方面，已有大約9成接種第一針疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 11:08:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光稱當局曾接觸職工盟　詳情有待對方公布]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611168-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611168-20210918.htm</link><description><![CDATA[職工盟明日將會交代去向，勞工及福利局局長羅致光表示，職工盟並非工會，不方便評論事件，但職工盟有為再培訓局提供課程，關注對受培訓人士的影響。

羅致光出席一個電台節目後表示，職工盟提供的部分再培訓課程如可盡快完成，就希望能夠盡快完成，如無法在可能解散前完成，就要想方法處理，包括找其他機構協助。

羅致光在節目又提到，本月10日知道有關職工盟消息後，已接觸對方，但詳情留待職工盟公布。勞工處昨日表示，職工盟根據《社團條例》註冊，並非根據《職工會條例》登記的職工會或職工會聯會。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 11:04:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚惠珠：香港社會今日的穩定　警隊功不可沒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611164-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611164-20210918.htm</link><description><![CDATA[基本法委員會副主任譚惠珠出席警察學院結業會操表示，香港社會今日的穩定，警隊功不可沒，警隊對國家和香港的忠誠服務亦有目共睹。

身兼警察隊員佐級協會創會會長的譚惠珠形容，警隊屬穩定香港治安的中堅力量，以及維護國家安全的重要隊伍。她認為，警察不能怕事，要有見義勇為的心，亦要在黑暗中為市民帶來安全感，成為守護市民的明燈。

出席結業會操典禮亦包括全國政協副主席梁振英、前全國人大常委范徐麗泰、基本法委員會前副主任梁愛詩、警務處處長蕭澤頤，以及多名立法會議員。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 10:34:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[竹篙灣暫停供外傭預約檢疫　羅致光：暫停安排檢視流程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611163-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611163-20210918.htm</link><description><![CDATA[竹篙灣檢疫中心明天起暫停接受預約供外傭作檢疫用途，勞工及福利局局長羅致光表示，由於流程處理不太理想，每天50個預約名額安排，令不少巿民有很大壓力，所以暫停安排，當局會檢視流程。

羅致光出席一個電台節目時表示，今次的做法有如在一個多月時間內，於竹篙灣辦一間酒店，挑戰相當大，有待外傭入住後檢視情況，再決定之後的安排。他說，現時竹篙灣檢疫中心有大約800個位，其餘要預留部份進行消毒程序等，當局亦會檢視工作分配及人力安排等，再決定房間數目有無調整空間。

他提到，之前數字顯示，來港菲傭感染新型肺炎的比率，9天內達7%，如果來港配額高，確診數字較易啟動熔斷機制，令相關航空公司不能安排航班抵港，反而「欲速則不達」。他又說，現時已最少與兩間酒店商討成為外傭檢疫酒店，除價格及使用率外，亦要考慮是否符合檢疫要求。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 10:23:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波相信消費券對推動經濟增長有一定成效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611161-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611161-20210918.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，10月1日會發放第二期電子消費券，期望可以再拉動經濟。他相信，消費券對推動經濟增長有一定成效，具體推動到多少，屆時再評估。

陳茂波在本台節目《星期六問責》表示，當局推出第一期消費券時，本港新型肺炎疫情受控，多了市民出來活動，氣氛改善，加上港隊在東京奧運表現出色，大家消費比較開心。他指，當局挑選4間不同的支付工具商，競爭激烈，加上商場有不同優惠，消費氣氛幾好。他自己早前實地考察，見到餐飲業的消費尤其明顯，零售業至少是「旺丁」，認為整體是好。

被問到電子消費券對推動市民使用電子支付的成效，陳茂波認為是踏前了一步，他說新登記的電子支付戶口超過300萬，同時多了幾萬間商戶。他透露，7成市民選擇以八達通使用電子消費券，兩成人用支付寶，分別約有5%市民使用We Chat 及 Tap & Go。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 10:04:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星：本港青年打針後心肌炎比率較高　或要調整劑量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611160-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611160-20210918.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗顧問專家委員會召集人劉澤星說，本港青少年接種復必泰疫苗後出現心肌炎的比率較高，其中一個原因可能是因為本港青少年的體型較外國青少年小，因此本港青少年接種的疫苗劑量可能需要調整，衞生防護中心轄下聯合科學委員會早前亦有討論過這個問題，並正積極研究。

劉澤星出席一個電台節目又說，接種疫苗後的免疫保護，並非只是簡單地以抗體來衡量，抗體只是其中一項指標，仍有其他因素考慮，例如T細胞等，但暫時並非建議所有人都要驗抗體。他又說，英國和挪威等國家都只是為青少年打一針疫苗，本港會繼續參考他們的數據。

被問到只打一針能否起到保護作用，劉澤星說，所有疫苗都會有一些作用，不會完全無作用，至於效用有多大，則要視乎疫情而定，現時本港疫情穩定，只打一針疫苗應可以應付感染風險。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:57:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：高房價困擾社會　政府全力以赴增加土地供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611157-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611157-20210918.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波出席本台節目時被問到，有外電引述消息報道指，北京政府要求本港地產商協助解決香港房屋短缺問題，會否影響香港自由市場美譽的信心。

陳茂波表示，本港房地產在過去一段時間是香港的深層次問題，高房價困擾社會，特區政府全力以赴增加土地供應。除此之外，政府與私人之間的合作亦是重要項目，例如土地共享計劃有數個申請，合共提供1萬9千個單位，7成屬於公營房屋。

陳茂波重申，當局會一如以往，多管齊下尋找土地，期望與整個社會同心同德，一同處理房屋問題。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:36:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星：本港疫情穩定　青少年打一針應可應付感染風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611155-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611155-20210918.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗顧問專家委員會召集人劉澤星說，衞生防護中心轄下聯合科學委員會檢視了本港20多萬名接種疫苗的12至17歲青少年，發現有37人出現心肌炎，當中30人是打第二針後出現，因此建議青少年改為只接種一劑復必泰疫苗。他認為，委員會檢討完後提出改動是好事，如果看到有問題仍不作出改變，就更加不妥當。

劉澤星出席一個電台節目時又說，英國和挪威等國家都只是為青少年打一針疫苗，本港會繼續參考他們的數據。被問到只打一針能否起到保護作用，劉澤星指，所有疫苗都會有一些作用，不會完全無作用，至於效用有多大，則要視乎疫情而定，現時本港疫情穩定，只打一針疫苗應可以應付感染風險。

本身是血液科醫生的瑪麗醫院內科顧問醫生李國維說，非癌症的血液病病人，都應該接種疫苗，血癌病人則要在接受治療後6個月，甚至相隔更長時間才適合接種，則否疫苗起到的保護效用不大。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:09:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波預料跨境理財通推出後　南向通規模較大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611153-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611153-20210918.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波預料跨境理財通推出後，南向通的規模會較大。

陳茂波出席本台節目《星期六問責》時表示，跨境理財通本港金融業界期待以久，不少跨境機構都磨拳擦掌，包括聘請更多人手，而目前大灣區共有有8千多萬人口，是財富積累較多的地方。

他表示，跨境理財通初期以試點計劃推出，只可投資中低風險的銀行產品，只要運行暢順，額度可以擴大，投資產品類別亦可增加。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 08:31:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[青衣有回收場發生火警　無人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611138-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611138-20210918.htm</link><description><![CDATA[青衣一個回收場發生火警，無人受傷。

回收場位於青衣路18區，當中一堆廢棄金屬起火，消防近午夜12時半接報前往現場，開動一條喉及派出一隊煙帽隊撲救，事件中無人受傷或需要疏散。

消防處說，如果市民受到隨風飄散的煙霧和異味影響，可關閉門窗及保持鎮定。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 04:23:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[樂富一間酒樓疑有三合會成員聚餐　逾百人被發告票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611136-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611136-20210918.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚突擊搜查樂富杏林街一間酒樓，懷疑有三合會成員聚餐，涉及超過120人。

酒樓49歲男負責人涉嫌違反處所防疫規例被捕，場內123名男子涉嫌違反防疫相關限制，被發出定額罰款通知書。另外酒樓一帶有多輛私家車違例泊車，警方共發出23張告票，並拖走7輛造成嚴重阻塞的車輛。

經初步調查後，警員發現當中4名介乎32至40歲的男子，是被通緝人士，其中一人涉嫌與早前一宗盜竊及以欺騙手段取得財產案有關，另外三人涉嫌未繳付交通違例罰款，他們被扣留調查。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 03:52:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方去信黃照達要求澄清在報章刊登的六格漫畫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611127-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611127-20210918.htm</link><description><![CDATA[警方表示，強烈不滿浸會大學視覺藝術院助理教授黃照達，昨日在明報刊登的六格漫畫，已去信對方要求作出澄清。

有關漫畫內容提及兩名學生在討論課外活動時，其中一名學生問另一學生「是否被人招攬做校園記者，想扮記者為所欲為」，另一學生反問「有關假新聞從何處聽來」，該名學生回答稱「少年警訊的朋友傳出來」。

警方強調少年警訊計劃自1974年成立以來，一直致力提升青少年的守法意識、正向價值觀及社會責任感。

警方指，黃照達貴為大學教員，為人師表，理應肩負求真精神，作育英才。對於黃照達無故作出毫無事實根據的指控，抹黑、詆毀少年警訊會員，警方深感遺憾。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 01:09:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟稱執委會成員可自行決定去留]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611123-20210918.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611123-20210918.htm</link><description><![CDATA[職工盟發出公告，表示經執委會討論後，因應近月以來局勢，執委會成員可以自行決定去留。現時執委會包括主席黃迺元、副主席鄧建華、司庫鍾松輝及秘書長李卓人。

公告表示，慶幸多個工會的執委與職工盟走到今日，其餘執委會成員現已離任。至於職工盟的未來路向，將於星期日召開記者會，一次過向公眾交代。]]></description><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:38:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有同學發現課室裝鏡頭　浸大稱籌備智慧教室計劃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611119-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611119-20210917.htm</link><description><![CDATA[浸大學生會編輯委員會表示，有同學近日發現教學及行政大樓其中一間課室，被安裝共三個鏡頭，其中兩個鏡頭面對學生。

編委會記者視察逸夫校園、善衡校園及石門校園各大樓之課室視察鏡頭安裝情況，發現教學及行政大樓有課室亦有鏡頭面對學生，思齊樓一間房則有一個面對螢幕的鏡頭，關注是否侵犯學生私隱，並向傳訊公關處查詢。

浸大回覆查詢時表示，為提升網上及混合教學模式的成效，加強在面授與網上課堂同時進行時的師生互動，正籌備推出「智慧教室」試驗計劃，提升16個課室的視聽教學設施，線上的學生能夠實時參與課堂討論，有助他們更投入課堂，並促進線上線下同學的交流。

浸大提到，在計劃展開前，校方將舉辦工作坊，讓教學人員熟習教學設施，未來兩個月會諮詢教學人員和學生，校方會確保安排符合《個人資料（私隱）條例》。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:28:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日約37500人接種新冠疫苗　約4800人預約]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611118-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611118-20210917.htm</link><description><![CDATA[政府表示，今日有約37500人接種了新冠疫苗，約4800人預約了接種時間。

自接種計劃開展以來，政府已為參與人士接種約831萬多劑疫苗，當中約438萬多人已接種第一劑，約392萬多人接種了兩劑。

另外，昨日共有5人因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中4人已經出院，1人留院觀察。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:20:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳東風冀政府檢視後制定名單　讓已排隊僱主優先獲分配]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611117-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611117-20210917.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局宣布，後日起暫停接受預約竹篙灣檢疫中心供外傭作檢疫用途，將檢視預約流程及後勤安排，稍後再作公布。

香港僱傭公會主席陳東風說，每日的訂房名額要先到先得，在目前的系統下，已經排隊預約的僱主每日要與不同的人爭先預約房間，不獲優先考慮，認為是不公平，希望政府在檢視後，能夠制定輪候名單，讓已排隊的僱主優先獲分配。

他希望政府可以合理分配資源，制定計分制，讓較有需要的家庭，例如家中有無人照顧的長者，能夠優先預訂房間，讓外傭盡快為相關家庭提供協助。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:19:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[20個指明地方納入強檢　有關人士需接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611116-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611116-20210917.htm</link><description><![CDATA[政府將20個指明地方納入強制檢測公告，在上月至本月不同指明日期，曾身處有關地方的人士需接受檢測。

政府說，因應今日公布一宗涉及L452R變異病毒株的輸入個案，患者曾到過的3個指明地方都需要強檢，包括半山區譽皇居、尖沙咀環球貿易廣場15樓、圓方2樓的一間店舖。

因應曾於香港逗留的非本地確診個案，有5個指明地方亦被納入強檢公告，包括半山區列提頓道7號、中環荷李活道建業榮基中心18樓、大潭道28號The American Club 、灣仔月街的Brass Spoon、機場客運大樓5樓的Wolfgang Puck Kitchen。

由於12個學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，11間幼稚園以及1間小學的指明級別，亦被納入強制檢測公告，已經完成疫苗接種的人士會獲視為已遵從強檢公告的規定。

另外，政府繼續賦權註冊醫生於明日至10月1日的14日期間內，強制任何按臨床判斷懷疑已感染新冠病毒的人接受檢測。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:14:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官判詞指黎智英應首先向當局申請行使股票投票權許可]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611114-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611114-20210917.htm</link><description><![CDATA[保安局5月時根據《香港國安法》第43條《實施細則》附表三，發出書面通知凍結壹傳媒創辦人黎智英持有的壹傳媒股份，以及其3間公司的1800萬元財產。

黎智英早前入稟高等法院，要求法庭允許他行使壹傳媒股票的投票權，以便日後處理壹傳媒清盤及新董事任命的事宜。法庭今日頒布書面判詞，指條例中以凍結財產令處理黎智英的財產，包括其壹傳媒股票的投票權，另外亦將黎智英申請股票投票權許可的聆訊無限期擱置，黎智英有需要時可申請恢復聆訊。

法官陳健強在書面判詞中指，黎智英一方應首先向保安局局長申請行使股票投票權的許可，法庭的職能並非進行國家安全風險評估，而當雙方對申請有異議時，法庭才有權就雙方的證供及陳詞進行裁決。

法官接納保安局一方所指，發出凍結財產令的書面通知，有助於防止該些財產用來協助違反《香港國安法》的行為，亦防止對《香港國安法》案件程序或調查過程所致的財產損失。

法官又認為，黎智英如獲得無限制的投票權時，有可能透過不同交易耗盡公司資產，或會降低日後股票的價值，而正如保安局一方所指，股東可以投票批准以公司資金向顛覆國家的組織作出財政支援，又或任命境外敵對勢力的間諜成為公司董事。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:05:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會劍擊項目佩劍團體賽香港男女子隊均首圈止步]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611113-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611113-20210917.htm</link><description><![CDATA[全運會攀石項目男子速度賽預賽，香港代表黃卓楠與陳翔志，分別排在第17及第19位，無緣晉級。

另外，劍擊項目佩劍團體賽，香港男女子隊均在首圈止步。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:57:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟將交代去向　勞工處指職工盟按《社團條例》註冊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611111-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611111-20210917.htm</link><description><![CDATA[職工盟後日將召開記者會交代去向，勞工處表示，職工盟根據《社團條例》註冊，並非根據《職工會條例》登記的職工會或職工會聯會。

僱員再培訓局表示，職工盟是其中一間委任培訓機構，現時開辦約30項課程，局方今天下午接獲通知後，已啟動應變程序，正與該中心及其他培訓機構商討及協調，安排善後工作。

職工盟其中屬會表示，至今沒有收到職工盟的解散通知，又說即使解散，相信對獨立註冊的屬會整體運作影響不大。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 22:51:59 +0800</pubDate></item></channel></rss>
