<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 20:40:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 16:17:02 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[英運輸大臣重申全國不缺汽油　民眾應如常生活]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612334-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612334-20210926.htm</link><description><![CDATA[英國運輸大臣夏博思重申，全國並不短缺汽油，政府正在採取措施，紓緩欠缺貨車司機把燃料送到加油站的問題。

他接受天空新聞訪問時表示，民眾應該如常繼續生活，按正常情況到油站入油，這樣就不會出現長長的車龍，也不會出現汽油短缺的情況。

受到疫情和脫歐影響，英國估計欠缺10萬名貨車司機，導致包括汽油等物資運輸受阻，英國政府計劃推出臨時簽證，讓更多外國貨機司機到英國工作，紓緩問題。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:17:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑞士公投決定同性婚姻是否合法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612330-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612330-20210926.htm</link><description><![CDATA[瑞士就同性婚姻合法化舉行全民公投。投票在當地星期日上午舉行，票站中午關閉，預料今日稍後有結果。

瑞士聯邦政府與國會，早前已批准「同性婚姻合法化」與「同性夫妻領養兒童」的修正案，但以右翼政黨「瑞士人民黨」為首的反對聲浪愈趨強烈，修正案最終交由公投決定。

最新民意調查顯示，63%受訪者支持同性婚姻。若公投通過，同性伴侶除了可以合法結婚，亦可領養沒有血緣關係的孩童。已婚女同性戀伴侶，亦可與異性夫婦一樣，享有同等權利，合法透過精子捐贈形式孕育下一代。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:53:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[19歲女子抵英後確診　本港3地點納入強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，一名早前由香港前往英國的19歲女子在當地確診，本港3個地點會納入強制檢測公告。

這名患者居於鑽石山鳳德邨雪鳳樓，本月14日在香港的檢測結果呈陰性，兩日後由香港前往英國，本月19日在英國的檢測呈陽性。她沒有病徵，4月及5月分別在香港接種兩劑復必泰疫苗。她在中環永安集團大廈24樓工作，最後在本月10日上班，她曾於本月5日至6日在西貢大網仔香港青年協會賽馬會西貢戶外訓練營參與宿營。

中心表示，個案的流行病學調查和個案追蹤仍在進行，為審慎起見，雪鳳樓、青協賽馬會西貢戶外訓練營及她的工作地點，會納入強制檢測公告，任何在指定期間曾身處在內的人士，須在指定日子或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:29:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國國會選舉開始投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612323-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612323-20210926.htm</link><description><![CDATA[德國國會選舉開始投票，由於已執政16年的現任總理默克爾不再參選，今次選舉將決定誰接替默克爾，帶領國家進入「後默克爾時代」。

投票站從當地早上8時開放，傍晚6時關閉。報道說，氣候、經濟和外交政策是民眾最關注的領域。

選前民意調查顯示，默克爾所在的基民盟與基社盟組成的聯盟黨，與社民黨爭持激烈，社民黨輕微領先。

全國大約6000萬選民將選出聯邦議院至少598個議席。今次選舉有多種不確定因素，在投票前，仍有超過三分一受訪選民未決定投票取向。

估計沒有黨派獲得多數議席單獨執政，勝出的政黨需籌組聯合政府，由於再出現兩黨大聯合政府的機會很微，無論聯盟黨或社民黨取得組閣主導權，都可能出現不同組合，預料由選舉結束到組成新政府需要一些時間。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:05:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大人謝倫伯格會見律師　了解死刑覆核程序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</link><description><![CDATA[加拿大人謝倫伯格涉嫌在中國走私毒品被改判死刑案，律師早上到遼寧大連市看守所會見他，講述死刑覆核程序和分析可能出現的結果，為法院二審宣判後的第一次。

律師張冬碩表示，謝倫伯格已經知道華為副董事長孟晚舟返回中國，但他得悉被中方拘控的加拿大人康明凱、邁克爾亦獲釋回到加國後感到吃驚，他引述謝倫伯格指，兩宗案件性質嚴重，中方不可能輕易放人。

張冬碩認為，即使官方認定謝倫伯格構成犯罪，法律上亦不能在他上訴後改判死刑，最高人民法院和遼寧高級人民法院至今未聯絡他，跟進死刑覆核事宜，加拿大駐華使館人員已經透過視頻兩次會見謝倫伯格，最近一次是於本月初。

謝倫伯格被指於2014年11月在大連企圖走私冰毒到澳洲。大連市中院於2018年11月一審判他罪成，入獄15年，他不服上訴。遼寧省高院一個月後發還重審，大連市中院於前年年初判處謝倫伯格死刑，他其後再次上訴。遼寧省高院在今年8月二審駁回上訴，維持死刑的原判，並報請最高人民法院核准。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:03:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美運輸安全部門調查火車出軌事故　所有被困者已救出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612315-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612315-20210926.htm</link><description><![CDATA[美國蒙大拿州有火車出軌，最少3人死亡，多人受傷。國家運輸安全委員會表示會調查事故。

鐵路公司表示，出事列車有10節，其中8節是載客車廂，從芝加哥出發，原定前往西雅圖，駛到蒙大拿州中北部時，其中7節車廂出軌。鐵路公司又說，列車上有140多名乘客及10多名車務人員。

地方官員表示，一度被困的乘客已全部獲救。社交媒體有相片及片段顯示，在部分翻側的車廂，乘客互相協助爬出車廂。

報道說暫時未知事故原因。鐵路公司因應事故，暫停部分途經蒙大拿州及附近州份的路線服務。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:48:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩加拿大公民已回國　康明凱轉到多倫多與家人團聚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612314-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612314-20210926.htm</link><description><![CDATA[被中國拘控的兩名加拿大公民康明凱和邁克爾獲釋後，已返抵加拿大。其中康明凱由卡爾加里轉到多倫多，妻子等家人在場迎接。康明凱說，回國真的很好，感謝所有協助他們的人。

前外交官康明凱及商人邁克爾乘搭的飛機在當地時間周六清晨降落卡爾加里市，總理杜魯多在場接機，與兩人擁抱。邁克爾在當地與家人團聚。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:35:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增29病例　南韓將有連假憂令疫情失控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612311-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612311-20210926.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增29宗新型肺炎確診個案，9宗是本土病例，20宗是境外輸入；無新增死亡病例，亦無新增疑似個案。

南韓單日新增2771宗病例，較前一天減少501宗，但較對上一周同日多862宗。Delta變種已在南韓成為主流新冠病毒，加上之前暑假及中秋因素，令疫情在全南韓擴散。分析指10月初南韓有兩次連假，若不慎應對可能令疫情失控。

澳洲維多利亞州單日新增779宗病例，是當地第二高紀錄，較前一日的最高紀錄減少68宗。維多利亞與另一人口大州新南威爾士，一直努力控制Delta變種病毒引發的疫情，並爭取將疫苗接種率提升至八成。總理莫里森說，希望各州政府在達到八成接種率的門檻後，重新開放邊境及放寬限制措施。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:54:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國務院回應金與正言論　稱美方支持南北韓對話合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612301-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612301-20210926.htm</link><description><![CDATA[美國國務院回應北韓勞動黨中央委員會副部長金與正早前的談話，表示美方支持南北韓對話、接觸及合作。

美國國務院發言人表示，總統拜登政府始終堅定支持韓朝對話的立場，在今年5月發表的美韓首腦會談共同聲明中，已寫入有關內容。

金與正早前表示，北韓注意到南韓各界希望早日恢復僵化已久的北南關係，以及實現和平穩定的氣氛空前強烈，北韓對此抱有同樣期待。她強調只要保持公正及彼此尊重的態度，朝韓之間的溝通才會暢通，意義重大的終戰宣言才會在不失時機的情況下實現；重建朝韓共同聯絡辦事處、舉行首腦會晤等改善關係的事宜，才會通過建設性討論，循序漸進並迎刃而解。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:11:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國蒙大拿州有火車出軌據報最少3死　暫未知事故原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612298-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612298-20210926.htm</link><description><![CDATA[美國蒙大拿州有火車出軌，據報最少3人死亡，多人受傷。

出事的是美國國家鐵路客運公司一列載客列車，行走西雅圖與芝加哥之間的路線。

美鐵表示列車上有147名乘客及13名車務人員，其中5節車廂出軌，正與地方當局合力將受傷乘客送院，安全疏散其他乘客。

網上有片段顯示部分車廂翻側，有乘客坐在路軌旁邊。報道說暫時未知事故原因。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:50:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班稱擊斃4名懷疑綁架犯並於廣場吊起遺體示眾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612296-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612296-20210926.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班表示在西部赫拉特市擊斃4名懷疑綁架犯，並將他們的遺體吊在廣場上。

塔利班臨時政府一名地方官員說，4人圖謀綁架一名商人及他的兒子，最後在槍戰中被殺死。當地居民表示，至少一具遺體在市中心被吊在起重機上。一名店舖東主就說，目擊4具遺體被搬到廣場，其中一具在現場被吊起，另外3具再被搬到市內其他廣場示眾。

社交媒體有片段顯示，一名男子被吊在起重機上，胸前掛著寫有綁架者將受到這樣懲罰的牌。

塔利班官員日前已表明，將恢復執行死刑及截肢等懲罰措施。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:04:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國會選舉聯盟黨社民黨競爭激烈　將進入後默克爾年代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612294-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612294-20210926.htm</link><description><![CDATA[德國聯邦議院選舉，今日投票。投票前夕，早前已宣布不參選的現任總理默克爾，為所屬的基民盟與姊妹政黨基社盟的共同總理候選人拉舍特拉票。她形容拉舍特是橋樑搭建者，為各方參與及溝通鋪路。 

今次選舉競爭激烈，基民盟與基社盟組成的聯盟黨，之前的支持率一直領先，但綜合各選前民調，近期被老對手社民黨反超前，但社民黨只是領先幾個百分點。

從2005年起，聯盟黨連續4次贏得聯邦議會選舉，默克爾亦連續4次出任總理，被形容為「德國母親」。她的離任意味一個時代的終結，德國將進入「後默克爾時代」，今次選舉會決定誰能成為默克爾的接班人，以及德國和歐盟今後的走向。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 08:59:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拉夫羅夫稱大國之間需互相尊重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612290-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612290-20210926.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯外長拉夫羅夫表示，美英澳三國的核潛艇協議引發擔憂，俄羅斯無意牽涉其中，但他認為，法國遭受損失，可能令歐洲與俄羅斯交流增多。

他在紐約聯合國召開記者會時指出，俄羅斯一直關注中美之間情況，不論是印太戰略，還是美英澳三國聯盟，任何對抗性計劃並沒有幫助。

拉夫羅夫透露，與東盟各國外長進行討論的過程中，各方提及中國正與東盟討論南海行為準則。他認為，是確保和平穩定最可靠路徑。拉夫羅夫指，有國家在南海進行挑釁，促請大國之間需要更多互相尊重。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 04:18:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗東部賈拉拉巴德發生爆炸釀1死7傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612289-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612289-20210926.htm</link><description><![CDATA[阿富汗東部賈拉拉巴德發生爆炸，釀成1死7傷。

賈拉拉巴德的醫院透露，一名塔利班武裝死亡，受傷的主要是平民。目擊者透露，塔利班武裝當時乘坐汽車經過，放置在路邊的炸彈被引爆。暫時未有組織承認責任。

賈拉拉巴德日前曾經發生一天內3宗爆炸，造成2死19傷。極端組織伊斯蘭國呼羅珊承認責任。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 03:36:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國國會選舉投票前夕　默克爾為拉舍特拉票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612288-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612288-20210926.htm</link><description><![CDATA[德國聯邦議院選舉投票前夕，總理默克爾為聯盟黨總理候選人拉舍特拉票。

默克爾同拉舍特出席北威州亞琛的競選集會，形容拉舍特是橋樑構建者，有助各方溝通。

選前民調顯示，大選選情緊湊。社民黨近期支持率反先聯盟黨，略為領先。社民黨總理候選人肖爾茨同拉舍特的支持度亦非常接近。

德國國會選舉制度尋求結合直選和比例代表制。有傳媒估計，兩大黨支持率大概得20%左右，而社民黨又表明不會與聯盟黨聯合執政，因此，組成政府的政黨組合存在多種可能，增加細小政黨的重要性。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 03:12:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蒙古單日增18宗新冠病毒死亡　疫情爆發以來新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612287-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612287-20210926.htm</link><description><![CDATA[蒙古單日新增18宗新冠病毒死亡病例，屬當地新高。另外，蒙古過去24小時新增2662宗病例，累計確診292591宗，累計1116宗死亡病例。

蒙古自8月中以來，疫情在首都烏蘭巴托和各省迅速蔓延，但由於床位短缺等原因，目前僅約2萬名患者住院治療，超過6萬名輕症患者居家隔離治療。衛生部說，醫護人員嚴重短缺，長期處於超負荷工作，也無法招募足夠數量醫護人員。

蒙古約340萬人口中的近7成人，已接種至少一劑新冠疫苗，超過6成半人完成兩劑接種。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 01:49:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金與正稱只有彼此尊重　兩韓溝通才順暢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612286-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612286-20210926.htm</link><description><![CDATA[北韓勞動黨中央副部長金與正表示，只有彼此尊重，兩韓溝通才會順暢。

朝中社報道，金與正在談話中提及，北韓注意到南韓各界希望早日恢復僵化已久的雙邊關係，實現和平穩定的氛圍空前強烈。北韓也抱有同樣期待。

金與正表示，對於雙重標準，北韓絕不姑息。北韓為應對半島可能出現的軍事威脅而採取的自衛行動，被污蔑為挑釁，美國同南韓卻把擴軍活動美化成確保對北韓的遏制力。這就是雙重標準。

金與正又表示，只有保持公正和彼此尊重的姿態，意義重大的終戰宣言才會不失時機地問世，兩韓共同聯絡辦事處的重建及首腦會晤等事宜，才會通過建設性討論，循序漸進、迎刃而解。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 01:16:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟返抵中國　康明凱和邁克爾同時獲釋返回加拿大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612281-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612281-20210926.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟離開加拿大後，被中國拘捕的康明凱和邁克爾獲釋返抵加拿大。

兩人乘搭的飛機在當地時間周末清晨降落卡爾加里市。加拿大總理杜魯多在場接機，與兩人擁抱。較早前，杜魯多形容兩人經歷了困難的1000天，所展示的毅力令加拿大人受到鼓舞。

孟晚舟2018年在加拿大被捕後，中國其後以危害國家安全為由，拘捕康明凱及邁克爾，兩人去年被控從事間諜活動，今年分別在遼寧和北京法院閉門審理。其中邁克爾涉間諜罪一案，被遼寧省丹東市中級人民法院判處有期徒刑11年，驅逐出境。康明凱仍未宣判。外界認為，中國拘捕這兩人是要報復加拿大協助美國拘捕孟晚舟。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:14:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本增2674宗確診　東京多382宗病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612277-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612277-20210925.htm</link><description><![CDATA[日本新增2674宗新型肺炎確診病例，其中東京都新增382宗，連續10天單日數字維持在1000宗以下，亦是連續34天比一星期前同期回落。至於重症患者人數則減至131人。

當地傳媒報道，日本政府計劃下月容許，已完成接種新冠疫苗人士，入境後家居檢疫日數，由14日縮短至10日。安排只限於接種輝瑞/BioNTech、莫德納與阿斯利康疫苗人士。

根據目前規定，從高危地區前往日本的人士，入境後頭三天，須在政府指定設施檢疫，如果對病毒檢測呈陰性，餘下檢疫期可轉到家居進行。至於來自非高危地區則可在到埗後直接家居隔離。若然實施新規定，來自高危地區亦可直接家居隔離。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:48:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朝中社引述金與正稱北韓可考慮參加兩韓峰會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612268-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612268-20210925.htm</link><description><![CDATA[北韓官方朝中社引述領袖金正恩的胞妹金與正報道說，如果南韓表現出公平和相互尊重的態度，平壤願意與首爾討論舉行首腦峰會。

金與正敦促南韓不要表現出「雙重標準」，將北韓的武器試驗稱為挑釁，同時美化自己的軍備建設。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 20:23:46 +0800</pubDate></item></channel></rss>
