<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 04:20:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 00:46:35 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[澳門零時起再進入即時預防狀態防範新型肺炎疫情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612169-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612169-20210925.htm</link><description><![CDATA[澳門零時開始再次進入即時預防狀態。

由於澳門行政長官賀一誠正在四川，批示由代理行政長官羅立文簽署，認為因應澳門目前面對的新型肺炎社區傳播和爆發的風險極高。有需要採取措施保障市民生命和財產安全。

另外，由零時開始所有離境人士，需要持有48小時核酸陰性證明，而澳門的核酸檢測亦會即時24小時運作。

澳門昨天深夜公布，確診一宗新型肺炎輸入關聯病例，患者是隔離酒店的27歲尼泊爾籍保安，有輕微呼吸道症狀，已安排到公共衛生中心接受治療和跟進流行病學調查。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:46:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中央駐港國安公署指美國處心積慮搞港版顏色革命]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612167-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612167-20210925.htm</link><description><![CDATA[中央駐港國安公署表示，美國處心積慮搞港版顏色革命，險惡用心昭然天下。

發言人發表談話表示，外交部發布重磅清單中的大量事實表明，美國大力扶植反中亂港勢力搞垮香港，從而否定一國兩制，進而遲滯或阻斷中華民族偉大復興。發言人表示，中央當機立斷出台香港國安法、落實愛國者治港根本原則，重拳治亂，正本清源，反中亂港活動得到有效打擊，香港維護國家安全大勢已成、不可逆轉。

發言人強調，駐港國家安全公署將以更堅定的法治意識、更強烈的法治擔當、更有效的法治手段，堅決、穩妥、依法、有效履職，堅決支持香港特區落實香港國安法、維護國家安全，為一國兩制行穩致遠保駕護航。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:11:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門確診一宗新型肺炎輸入關聯病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612166-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612166-20210924.htm</link><description><![CDATA[澳門深夜公布，確診一宗新型肺炎輸入關聯病例，患者是隔離酒店的27歲尼泊爾籍保安，有輕微呼吸道症狀，已安排到公共衛生中心接受治療和跟進流行病學調查。

他是在不足24小時前確診的土耳其籍澳門居民入住的金皇冠中國大酒店工作。當局表示，在確診今個月18日入境的31歲男子，在隔離第5天的新冠核酸檢測結果是陽性，而且檢測的病毒量大，有機會是新近感染。已即時要求酒店的保安、清潔以及相關人員進行檢測。

這名保安是繼零時公布的第64輸入病例後，確診為第65輸入關聯病例的新冠患者。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 23:48:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平︰以更開放態度加強國際科技交流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612157-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612157-20210924.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在2021中關村論壇以視像方式致詞，指中國會以更開放態度，加強國際科技交流。

習近平說，支持中關村開展新一輪先行先試改革，加快建設世界領先的科技園區。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:42:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布事實清單　包括羅冠聰、黎智英等本港人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612150-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612150-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部發布一份有102項的事實清單，指美國由2019年起，透過制裁及多邊串聯施壓等方式，干預香港事務、支持反中亂港勢力。

外交部在事實清單上，8次點名前香港眾志主席羅冠聰，為點名最多的本港人士，其次是壹傳媒創辦人黎智英，有7次。

另外，民主黨創黨主席李柱銘、前香港眾志秘書長黃之鋒分別被點名6次和5次，而莫乃光、郭榮鏗、涂謹申、何韻詩及麥燕庭等亦被點名。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:51:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥轉往重慶與市委書記陳敏爾和市長唐良智會面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612146-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612146-20210924.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下午轉往重慶繼續訪問行程，並與重慶市委書記陳敏爾和市長唐良智會面。

林鄭月娥表示，香港近幾年不但蟬聯重慶最大境外投資來源地，今年上半年更成為重慶首3位的貿易夥伴之一。除了經貿往來，兩地在文化藝術、青年發展等方面的交流也非常密切。雖然去年受疫情影響，但重慶經濟保持正增長，而且高於全國平均增速，加上國家推進成渝地區雙城經濟圈建設，重慶市未來的增長潛力令人期待。

她又說，在《香港國安法》和完善特區選舉制度的雙重保障下，香港更有條件加強與內地合作，更好融入國家發展大局。特區政府會協助港商港企港人，把握重慶在國家西部發展的動力，促成自身發展。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:09:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平支持中關村開展先行先試改革　加快建設科技園區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612141-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612141-20210924.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在2021中關村論壇發表視頻致辭，支持中關村開展新一輪先行先試改革，加快建設世界領先的科技園區，為促進全球科技創新交流合作，作出新的貢獻。

習近平表示，當前世界百年未有之大變局加速演進，新冠肺炎疫情影響廣泛深遠，世界經濟復蘇面臨嚴峻挑戰，世界各國更需要加強科技開放合作。通過科技創新，共同探索解決重要全球性問題的途徑和方法、共同應對時代挑戰、共同促進人類和平與發展的崇高事業。

習近平指出，高度重視科技創新，致力於推動全球科技創新協作，將以更開放態度加強國際科技交流，積極參與全球創新網絡，共同推進基礎研究，推動科技成果轉化，培育經濟發展新動能，加強知識產權保護，營造一流創新生態，塑造科技向善理念，完善全球科技治理，更好增進人類福祉。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:39:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[騰訊遊戲公布國慶節假期未成年人士限玩通知]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612140-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612140-20210924.htm</link><description><![CDATA[騰訊遊戲公布國慶節假期未成年人士的限玩通知，有關限玩時間，包括今日、明日，10月1日至8日，及10月10日，每晚8時至9時，未成年人可登錄遊戲。

至於本月26日、27至30日及10月9日，未成年人無法進入遊戲體驗。

另外，未成年玩家除了遊戲時間受限之外，在遊戲充值上，官方亦作出一定限制。以目前進行測試的騰訊《英雄聯盟手遊》為例，未滿12歲用戶無法充值；12歲至未滿16歲用戶，單次充值上限50元人民幣，每月充值上限200元人民幣；16歲以上未成年用戶，單次充值上限100元人民幣，每月充值上限400元人民幣。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 20:30:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海航董事長陳峰首席執行官譚向東涉違法被採取強制措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612137-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612137-20210924.htm</link><description><![CDATA[海航集團公告，今日接獲海南公安機關通知，海航集團董事長陳峰、首席執行官譚向東因涉嫌違法犯罪，被依法採取強制措施。

海航集團及其成員企業運轉穩定有序，破產重整工作依法順利推進，生產經營不受任何影響。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:56:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布干預清單　斥美國打香港牌圖謀不會得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612116-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612116-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部發布一份有102項的事實清單，指美國由2019年起，透過制裁及多邊串聯施壓等方式，干預香港事務、支持反中亂港勢力。

外交部表示，美方透過打香港牌破壞香港繁榮穩定，遏制中國發展的圖謀，不可能得逞。

港澳辦和中聯辦都支持外交部發布清單。 特區政府說，外交部清楚揭穿美國的惡行，鐵證如山。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:07:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[獲選中國警察協會副會長　曾偉雄稱推動與國外警隊合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612108-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612108-20210924.htm</link><description><![CDATA[全國政協委員、國家禁毒委副主任，警務處前處長曾偉雄獲選為中國警察協會副會長。他表示，感謝中國警察協會對他的信任，讓他有機會參予協會凝聚國內警隊，推動與國外警隊的合作，提升警務工作水平，促進警民關係等非常有意義的工作。

曾偉雄表示，獲選為中國警察協會副會長，對他個人而言，是一份光榮，也是一份責任。日後他將特別關注協會與香港，澳門和台灣警察社團組織，以至外國警察社團組織的交流與合作，又說會盡一己之所能，為協會的工作努力。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 17:03:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京指美方透過打香港牌遏制中國發展的圖謀不可能得逞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612102-20210924.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅表示，《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》，系統梳理2019年修例風波以來，美方干預香港事務、插手中國內政的種種劣跡。

趙立堅說，美方透過打香港牌，破壞香港繁榮穩定，遏制中國發展的圖謀不可能得逞，強調美方應切實尊重中國主權，恪守國際法和國際關係基本準則，停止干預香港事務，停止干擾香港法制，停止干涉中國內政，美方不得以任何方式支持縱容反中亂港勢力，否則必將搬起石頭砸自己的腳，最終亦將嚴重損害美國自身在港利益，中方將繼續堅定有力回應美方干預香港事務的行徑。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增1宗本土個案　患者來自新北市]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612079-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612079-20210924.htm</link><description><![CDATA[台灣新增1宗新冠病毒確診本土個案，以及7宗境外輸入病例。

新增本土個案的患者是新北市一名20多歲女子，本月7日發燒，對病毒的快速測試呈陰性，前日因工作需要採集樣本檢測，今日確診。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:37:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱已加強支援港商　鼓勵把握泛珠區內龐大商機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥率領特區政府代表團，參與四川成都召開的泛珠三角區域合作行政首長聯席會議。在會上，林鄭月娥與泛珠省區行政首長就加強區域內國家重大戰略部署銜接聯動、促進國內國際雙循環，以及高水平共建西部陸海新通道等議題進行討論。
 
林鄭月娥說，《香港國安法》自去年6月底頒布實施後，香港實現了由亂轉治、由治及興的積極變化。全國人大在今年3月通過完善香港特區選舉制度的決定，落實「愛國者治港」原則，為香港政治體制正本清源，重回「一國兩制」的初心。

她指出，這些法律制度和執行機制的完善，使香港更有信心發揮自身優勢，積極融入國家發展大局，配合國家「十四五」規劃發展，並參與建設高質量的粵港澳大灣區發展，深化與內地的經貿和創科合作關係。
 
林鄭月娥說，特區政府已加強對港商的支援，鼓勵港資企業把握泛珠區內的龐大商機，特區政府亦會繼續推進香港珠海機場合作，通過香港機場管理局向不同省區提供機場諮詢服務，以及通過香港國際航空學院協助內地省區培訓航空業人員，提升區內航空人才水平和機場整體競爭力。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:16:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署促美國立即收回干預香港事務的黑手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署說，外交部發布《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》是對美方早前發布「香港商業警告」、制裁中央駐港機構官員等霸凌行徑的有力回擊。

發言人說，這份清單是記錄美國粗暴干預香港事務、破壞香港繁榮穩定的「罪證薄」，對企圖干預中國內政、遏制中國發展的外部勢力敲響的「警世鐘」；清單的發布向世界昭告，中國的主權、安全、發展利益不容挑戰，任何打「香港牌」遏制中國發展的圖謀都不可能得逞。

發言人敦促美方切實尊重中國內政，恪守國際法和國際關係基本準則，立即收回干預香港事務的黑手，否則必將搬起石頭重重地砸在自己的腳上，必將遭到中國人民的有力反擊。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:46:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦堅決支持外交部發布美國干預香港事實清單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612046-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612046-20210924.htm</link><description><![CDATA[港澳辦發言人說，外交部在網站發布「美國干預香港事務、支援反中亂港勢力事實清單」，是對美國一再污蔑抹黑中國政府對香港管治和悍然對中國政府官員進行所謂制裁的有力回擊，對此表示堅決支持。

發言人表示，從清單中可以看到美國干預香港事務、支援反中亂港勢力是何等的賣力和赤裸裸，以及肆意妄為。透過這些確鑿證據，可以更認清美國在民主、自由、人權、法治問題上奉行的虛偽「雙標」、執迷於當教師爺的霸權本質和企圖通過搞亂香港，遏制中國發展的險惡用心。

發言人指出，香港國安法的制定實施和香港選舉制度的完善，已使香港由亂轉治並由治及興。任何外部干預都不可能動搖中國政府全面準確貫徹「一國兩制」方針的堅定決心，都不可能阻擋「一國兩制」航船繼續波浪前進。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:05:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部發布清單斥美干預香港事務　支援反中亂港勢力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612038-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612038-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部在網站發布「美國干預香港事務、支援反中亂港勢力事實清單」，共102項，列出美國自2019年以來在涉港問題上的行動，包括通過法案、實施制裁及發表聲明等。

清單分五類，第一類共4項，指美國炮製涉港法案，抹黑中方對港政策，插手香港內部事務，干涉中國內政。第二類有14項，指美國實施制裁，妄圖阻撓香港國安法和中國全國人大有關決定在香港順利實施。第三類共48項，批評美國污蔑詆毀特區事務，妄議香港警方執法行動，破壞香港繁榮穩定。第四類有25項，指美國包庇支援反中亂港分子，為其兜售港獨主張、散播政治謊言提供平台。第五類共11項，提及美國糾集盟友聯手干涉香港事務，通過發表聯合聲明等方式對香港事務說三道四、指手劃腳。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 11:02:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美商務部長：如有需要　將對華為採取進一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612026-20210924.htm</link><description><![CDATA[美國商務部長雷蒙多說，如果有需要，拜登政府會對中國電訊設備商華為採取進一步行動。

前特朗普政府把華為列入實體清單， 10多名共和黨眾議員上月致函雷蒙多，要求把從華為分拆出來的公司榮耀，加入黑名單。

雷蒙多接受路透社訪問時說，這份實體清單是非常有力的工具，商務部會充分運用，以保障美國的國家安全。她又說，會繼續把其它公司加入實體清單。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:14:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增30宗本土病例　黑龍江和福建各佔15宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612025-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612025-20210924.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增54宗新冠病毒確診個案，30宗是本土病例，其中黑龍江有15宗，全部來自哈爾濱；福建有15宗，其中11宗在廈門，4宗在莆田。

另外，新增1宗疑似個案，是在上海發現的境外輸入病例。並無新增死亡個案。

內地至今有95948人確診，4636名患者不治，超過90300人康復出院。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:12:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方籲堅定捍衛聯合國憲章　堅決抵制單邊強制措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612004-20210924.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍呼籲堅定捍衛《聯合國憲章》，實踐真正的的多邊主義。

張軍強調，面對百年變局及新冠疫情，各方比以往任何時候，都需要堅定捍衛《聯合國憲章》，需要在聯合國平台加強團結合作，攜手應對全球威脅和挑戰。

他說中國願意與有關各方一起，推動國際社會以實際行動，體現對《聯合國憲章》的承諾，共同維護以聯合國為核心的國際體系，以國際法為基礎的國際秩序，反對霸權霸凌及單邊主義，堅決抵制單邊強制措施，支持聯合國成為各國共同維護普遍安全、共同分享發展成果、共同掌握世界命運的核心平台。

張軍是在美國紐約出席有關捍衛《聯合國憲章》的會議時，發表有關言論。會議發表的政治聲明強調，維護《聯合國憲章》對構建公正、平等的國際秩序至關重要，單邊措施違反《聯合國憲章》和國際法基本準則。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 06:37:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
