<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 14:09:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[何栢良倡抗體水平低或沒有抗體反應人士接種第三劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611029-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611029-20210917.htm</link><description><![CDATA[多名行政會議成員接獲養和醫院邀請，參與第三針新冠疫苗接種後反應的臨床研究。其中葉劉淑儀表示，打第三針前抽血，發現體內已沒有抗體。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，數據顯示本港健康的成年人在接種兩劑疫苗後反應良好，抗體水平相當高，但長期病患或60歲以上人士，部分在接種兩針，尤其是科興疫苗後，抗體水平較低，有一定比例的嚴重長期病患者，例如曾接受器官移植、服用壓抑免疫系統藥物人士，更檢測不到抗體。他建議屬以上高風險組別人士，可以做抗體水平檢測。

何栢良說，最理想進行抗體檢測是在接種完第二劑疫苗後大約2至4星期，可以分辨到是否屬於自身抗體反應或抗體水平較低，如打針後6至8個月才檢測，即使抗體水平低，亦較難分辨屬自身問題抑或隨時間令抗體水平下降。

他建議屬抗體水平低或沒有抗體反應的人士，接種第三劑疫苗，又表示以色列的數據顯示，有打第3針的長者，較只接種兩針的長者，感染新型肺炎而有重症的機會減少20倍。何栢良又提到，數據顯示曾接種兩劑滅活疫苗人士，在第3針選擇復必泰疫苗，抗體水平較3劑都接種滅活疫苗的人士好，但外國的臨床研究同時顯示，3劑打同一款疫苗屬安全的做法。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:09:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[餐飲業稱中秋節訂位情況理想　料生意可較去年增兩成半]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611020-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611020-20210917.htm</link><description><![CDATA[香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，每枱最多6人的 C類食肆及每枱最多12人的 D類食肆，近日明顯增加，由半個月至1個月前約1千多間，增加至現時約有3千間食肆納入C類及D類。他說，中秋節飲食業訂位情況理想，整體生意可望較去年增長25%。

黃家和表示，隨著飲食業從業員整體疫苗接種率達七成，有更多食肆由 B類轉為 C類，由於堂食時間可至午夜12時，亦可坐6人一枱，大部分食肆轉 C類後，生意有15%至20%增長，部分甚至有30%增長。

他說受電子消費券帶動，市民消費氣氛明顯改善，中秋節訂位已達8至9成，估計中秋節正日當日，飲食業生意額可回復至疫情及社會事件前、即2018年的9成，估計整體有3.6億生意額。

黃家和認為本港已多日沒有本地確診，疫情已受控，期望政府可放寬營運限制，建議C類食肆營業時間不設限，D類食肆整體人數亦不設限，以方便舉行大型宴會。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇籲合資格金融服務界選民周日踴躍投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611018-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611018-20210917.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇表示，本周日是選舉委員會界別分組選舉的投票日，呼籲合資格的金融服務界選民踴躍參與，行使投票權選出代表選委，又期望與當選的金融服務界選委通力合作，為中小券商開拓更多業務機會。

許正宇在網誌表示，金融界的選委都是行業翹楚，界別選委的整體組成亦體現完善選舉制度達到均衡參與，以及具廣泛代表性的特點。選委有來自本地、中資及外資的金融機構高管，亦有行業協會和學會的參與，以及來自金融科技虛擬銀行的代表。期待日後並肩奮鬥，開拓香港金融業更璀璨的未來。

他又說，重構後的選舉委員會肩負提名立法會候選人、選出40名立法會議員及行政長官的重要責任。從制度設計的角度看，選委會獲賦權擔當重要職能，可以從關顧國家及香港的最佳共同利益出發，構建行政及立法體系的組成，更有利於行政立法機構的相互配合。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:13:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[房協延長向合資格商戶提供租金寬減　至明年3月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611016-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611016-20210917.htm</link><description><![CDATA[房協宣布，將再度延長向轄下近400個合資格商戶，提供上限75%的租金寬減，為期6個月，由下月1日至明年3月31日。

房協表示，租金寬減安排將為合資格商戶先提供50%的租金優惠，若商戶的銷售額較去年同期下跌超過一半，在提供財務證明下，房協將按下跌的百分比，提供相應的額外租金寬減，總額上限為75%。如合資格商戶因政府的防疫措施，而被指令於期間停業，亦可向房協申請在停業期間全額租金減免。

房協為租金寬減措施預留超過1億元。而自2019年10月起，連同今次措施，房協預計合共減少超過6億元租金收入。房協行政總裁陳欽勉表示，房協樂見本港經濟及消費情況隨著疫情漸趨穩定而逐漸復甦。為持續對商戶作出合適支援，將再度為合資格商戶提供租金寬減安排，期望協助商戶繼續服務居民。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:52:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀稱自願參與第三針研究　形容自己當「白老鼠」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611015-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611015-20210917.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員葉劉淑儀及林正財分別證實，參與養和醫院的臨床研究，並於昨日接種一劑復必泰疫苗。行會成員於今年2月率先接種科興疫苗，今次兩人是打第三針，並且屬於「溝針」。

葉劉淑儀接受本台查詢時表示，大約10日前收到行會秘書處通知，養和醫院招募最早一批接種疫苗人士進行有關第三劑新冠疫苗的臨床研究，行會成員可以自願性質、個人身份參與，她說選擇接種復必泰，是因為有醫學界人士曾表示「溝針」的效果最好，而她接種復必泰後暫時出現針口腫痛及疲倦，未有其他不適。

葉劉淑儀又說，曾於本星期一抽血，發現發現體內已沒有抗體。她形容自己是當「白老鼠」，希望數據有助專家決定是否需要為市民接種第三劑新冠疫苗。

另一名行會成員林正財表示，作為全港最早接種疫苗的醫生，有責任參與研究，昨日打針後，今日開始感到手臂肌肉痛。林正財又說，不論科興或復必泰疫苗接種人士，抗體水平都會隨時日下降，但不代表失去保護作用，接種疫苗仍有助預防新冠病毒重症及死亡個案。

行政會議秘書處回覆說，有關研究由養和醫院進行，獲邀人士以個人身份參與。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:50:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉前年參與未經批准集結　陳皓桓透過律師稱準備認罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611014-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611014-20210917.htm</link><description><![CDATA[前民陣召集人陳皓桓日涉及前年9月港島遊行，被加控明知而參與未經批准集結罪，案件於東區裁判法院提堂。辯方表示，被告當時進行公民抗命，基於其精神準備認罪，裁判官鄧少雄將案件押後到下月26日，以待雙方準備案例及陳詞等。由於陳皓桓現時在囚，無申請保釋。

控方將會播放少於30分鐘的片段，但未交給辯方查看，裁判官表示，除非必須，建議辯方自行查看，不用在法庭播放，以免浪費時間。辯方表示再提訊時會準備好書面量刑陳詞，希望裁判官於下次再提訊時即日量刑，裁判官同意。

控罪指25歲的陳皓桓，於前年9月15日在無合法權限或合理辯解的情況下，明知而參與一個屬未經批准集結的公眾遊行。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:15:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊分途出戰全運　陳翔志參加攀石速度賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611012-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611012-20210917.htm</link><description><![CDATA[香港代表隊今日於全運會多項賽事出賽，當中上屆是群眾項目的攀石項目，今屆成為正式項目。上屆冠軍、港隊的陳翔志將出戰速度賽。

另外，港隊亦在空手道、沙灘排球、乒乓同劍擊項目分途出擊。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:09:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀林正財參與養和醫院打第三針疫苗研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611010-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611010-20210917.htm</link><description><![CDATA[2月曾接種科興疫苗的行政會議成員葉劉淑儀及林正財證實，參與養和醫院有關接種第三劑新冠疫苗的臨床研究，兩人昨日已接種一劑復必泰疫苗。

葉劉淑儀說，打第三針前曾進行測試，發現身體內已沒有抗體。她又希望數據有助專家確定是否需要為市民打第三針。

行會秘書處表示，有關研究由養和醫院進行，獲邀人士以個人身份參與。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:02:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[小額薪酬索償仲裁處申索款額上調至不超過1萬5千元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611007-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611007-20210917.htm</link><description><![CDATA[小額薪酬索償仲裁處的司法管轄權限，今日起由每名申索人不超過8000元的申索款額，上調至不超過15000元。
　　 
修訂只適用於提出申索的權利全部或部分是於今日或之後產生的申索。如在今日之前產生，仍只限於處理每名申索人不超過8000元的申索。

勞工處發言人說，修訂旨在提高仲裁處就申索款額上限方面的司法管轄權，而維持每宗僱傭申索由不超過10名申索人提出。任何僱傭申索如超過仲裁處的司法管轄權限，會由勞資審裁處審理。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:31:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗醫院女病人一度失蹤已尋回　由家人接回住所]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611006-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611006-20210917.htm</link><description><![CDATA[瑪麗醫院發言人表示，一名52歲女病人昨日使用非緊急救護車載送服務後失蹤，至昨晚深夜被警方尋回，並由家人接回住所。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:28:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[養和醫院展開接種第三劑疫苗臨床研究　適時公布結果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611001-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611001-20210917.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，自己已參加養和醫院的第三針新冠疫苗測試，並已於昨日上午接種復必泰疫苗，而近日幾名行會成員都有應養和東區醫療中心邀請，參與該項研究。

養和醫院回覆查詢表示，院方現正展開的一項臨床研究，旨在探討接種第三劑新型冠狀病毒疫苗後的免疫反應及可能出現的副作用，研究由院內倫理委員會（研究）批准進行，同時向衞生署申請臨床試驗證明書並獲審批，研究結果會適時公布。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:56:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會沙灘排球女子成年組　港隊不敵山東隊排小組第3]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611000-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611000-20210917.htm</link><description><![CDATA[全運會沙灘排球賽事展開。女子成年組，港隊的杜詠彤和江卓儀在小組賽E組第1場，以局數0:2不敵山東的王穎芃和董頡，目前排在小組第3名。

山東隊以直落兩局21:15和21:10勝出，排在小組第2名。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:53:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[1成受訪兒童稱曾在教育機構被體罰　團體認為值得關注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610997-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610997-20210917.htm</link><description><![CDATA[一項調查發現，超過2成受訪兒童表示，過去半年曾在兒童相關機構遭受傷害或虐待，有1成受訪者表示，曾於教育機構遭受體罰，在受到傷害的兒童當中，近半數表示不會向任何人提及受害經歷。

國際培幼會（香港）委託香港民意研究所於去年3月至今年4月期間進行研究，分別訪問大約500名家長、500名 6至15歲的兒童及青少年，以及超過400名教育界管理層或前線員工。總幹事蕭美娟表示，對於有受訪兒童表示受到體罰，感到錯愕，反映他們在教育機構內有安全風險，本港有需要推行更有效的措施，預防受到傷害或虐待，而近半受訪兒童指不會向任何人提及受害經歷，反映他們未必懂得求助，值得關注。

另外，法改會早前建議訂立新法例，對沒有保護兒童的人士施加刑責，蕭美娟認為是向兒童工作者傳達訊息，需要提高警覺，有責任守護兒童，另外亦要改善現時制度，例如做好教師的相關培訓。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:38:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀稱參與測試已接種第三針並選擇溝針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610994-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610994-20210917.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，自己已參加養和醫院的第三針新冠疫苗測試，並選擇「溝針」，接種復必泰疫苗。

葉劉淑儀在社交專頁說，她於今年2月時與行政長官、司局長及行會成員率先接種科興疫苗，屬第一批早期打針人士。近日幾名行會成員應養和東區醫療中心邀請，接種第三針疫苗，作最新臨床測試。她說今年2月接種第一劑科興疫苗後，5月28日到醫院進行身體檢查，當時抗體指數屬合格水平，但本星期一抽血後，發現體內中和抗體已呈陰性，即是身體內已沒有抗體，即是有可能感染新型肺炎，亦有機會傳人。

葉劉淑儀提到，接種第三劑疫苗後感到少許疲倦，但身體狀況依然良好，估計今日開始會更加疲累，往後需要再抽血5次，持續跟進情況，下次抽血日期是本月底。她又引述另一行會成員黃國健形容，作為公眾人物接種「第三針」是以身作則，名副其實做「白老鼠」。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:18:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[報道指職工盟啟動解散程序決定　主席稱星期日交代去向]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610993-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610993-20210917.htm</link><description><![CDATA[有報道指職工盟昨晚舉行執委會會議，並通過啟動解散程序決定，將於10月3日召開會員大會正式通過解散。

職工盟主席黃迺元回覆查詢時表示，昨晚舉行的執委會會議屬例行會議，未能透露會議議程，指將於本星期日召開記者會交代職工盟去向。另外，對於有報道指，總幹事蒙兆達已經辭職，黃迺元回應說暫時未有收到對方的辭職通知。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:15:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有校長稱7成6學生符局方要求　冀下月全校全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610991-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610991-20210917.htm</link><description><![CDATA[地利亞修女紀念學校（協和）校長林艷玲在本台節目《千禧年代》表示，就教育局最新的全日面授課安排，目前全校約有7成6學生已符合相關要求，希望下月可落實恢復全校全日面授課，但仍有待跟校董會商討等。

林艷玲又說，剛過去的星期一，中六生已恢復全日面授課，約2、3成學生在午飯時間是買外賣，其餘在外用膳。 她說，如果日後恢復全日面授課，就用膳安排，或會向初中生提出更多要求，包括探討會否要求留校午膳、由供應商提供午餐等。

教育局昨日更新全日面授課安排，在計算全校7成接種比率時，12至17歲學生已接種一劑復必泰疫苗並超過14日，屬於達標。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:59:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱前海方案為本港帶來新機遇　籲青年放開懷抱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610990-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610990-20210917.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布「前海方案」，財政司司長陳茂波表示，方案為本港帶來新機遇，前海合作區擴大面積後，將緩解香港產業發展空間不足的問題，他寄語本港青年要把握好機遇，放開懷抱去前海看看，又指當地有「夢工廠」，有很多香港團隊創業。

陳茂波接受包括新華社的多間傳媒聯合訪問，在助力人民幣國際化方面，他提到近日公布的債券通「南向通」對香港有非常正面的推動力，香港要研究如何促進債券市場發展。

他又認為，本港要在國家「十四五」規劃下建成國際創新科技中心，需要全心全意和深圳協調發展，便整個創科產業鏈更加完備，令香港在國際的競爭力增強。

陳茂波提到，本港可以打造綠色金融樞紐，引領市場資金支持綠色和低碳排放活動及相關基建投資，尤其在內地的綠色企業和項目。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:53:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁榮武稱現時科技難以監察冰雹出現　須靠市民報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610982-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610982-20210917.htm</link><description><![CDATA[天文台前助理台長、氣象學會發言人梁榮武在本台節目《千禧年代》表示，將軍澳昨日一度錄得冰雹報告，主要因為高溫觸發，導致很強的上升氣流承托，當雷暴雲內的冰粒墮下時，吸收了周邊水份，令體積增大，最終形成落冰雹。

梁榮武說，現時科技難以監察冰雹出現，要靠市民報告。隨著全球暖化，落冰雹的機會可能會比以往小，因暖空氣可令較小的冰粒融化，從而形成雨。

他又提到，科學家認為將來的大氣層會較為不穩定，有利很強的上升氣流出現，或有利於形成體積更大的冰雹，而落雹次數未必增多，但冰雹體積或更大、殺傷力更強。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:01:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局稱為市民注射疫苗前會詢問曾否接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610977-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610977-20210917.htm</link><description><![CDATA[政府早前宣布21間社區疫苗接種中心會延長運作至今年年底，其中7個由醫管局營運。

在中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心當值的瑪麗醫院精神科部門運作經理黃慧鈴，與傳媒分享經驗時表示，曾有已完成接種兩劑國藥疫苗的男子涉嫌隱瞞接種史，令醫護人員為他再次注射復必泰疫苗，與他一同在場的太太承認同樣已接種國藥疫苗，要求再接種復必泰被醫護人員拒絕。黃慧鈴說，當時用約半小時勸喻兩人不應「溝針」，又提醒相關男子若有不適要盡快求醫，有關個案已向醫管局呈報，會再跟進。她指，這次事件後，醫護人員在為市民接種前，都會加多一條問題，問市民有否曾接種新冠疫苗。

在觀塘曉光街體育館社區疫苗接種中心工作的聯合醫院藥劑部部門經理麥麗琪則指，每一小瓶的復必泰可以稀釋至6份，為免浪費疫苗，每日都要計算清楚稀釋數量。

在上水龍琛路體育館疫苗接種中心當值的新界東醫院聯網感染控制組資深護師徐淑萍則說，為了盡量避免浪費，醫護人員會先計好與預約打針相符的疫苗數量，然後在每日中心關閉前2小時，見到當時有多少市民到場打針，才再即時稀釋疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 08:29:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗醫院呼籲公眾協助尋找一名失蹤病人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610946-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610946-20210917.htm</link><description><![CDATA[瑪麗醫院呼籲公眾協助尋找一名失蹤病人。

52歲女病人昨日出院後，由非緊急救護車送回住所，職員將病人送到大廈入口外，然後離開，院方傍晚接獲病人家屬來電，指病人仍未回家，家屬於是報警。 

女病人身高約1.65米，中等身材，黑色短髮，離開醫院時穿深色上衣，院方呼籲公眾若發現有關病人，致電3661 1618通知西區警署。

發言人說，院方非常重視事件，會全力配合調查，與病人家屬密切聯繫，亦會檢視今次護送病人的安排，以及與家屬的溝通。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:07:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
