<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 12:39:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[陳帆稱港鐵研更多電子支付　料2023年可信用卡付費]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610647-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610647-20210915.htm</link><description><![CDATA[運輸及房屋局局長陳帆表示，港鐵正跟進讓其他電子支付系統供應商，接入港鐵電子支付系統，預期於明年初提供更多電子支付系統選擇。港鐵亦將於明年起，分階段更換及提升車站內現有的自動收費系統設備，包括出入閘機，預期乘客可2023年起使用信用卡付費乘車。

陳帆書面回覆立法會議員質詢時說，目前港鐵乘客使用二維碼支付車費可享有「程程車費扣減」優惠，但在學生及合資格殘疾人士票價優惠方面，由於涉及收集個人資料以作核實工作等，相關優惠並未擴展至二維碼支付。

另外，陳帆說，政府已初步接觸個別電子繳費系統營辦商，研究加快將電子繳費系統納入公共交通費用補貼計劃。政府會在擬訂具體的方案後，再與公共交通營辦商商討。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:39:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳指特區政府未來要更努力處理問題　向選委交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610646-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610646-20210915.htm</link><description><![CDATA[星期日將舉行選委會選舉，經完善的制度，選民基礎及產生選委方式改變。中央及特區政府多次強調，新的選委會更具代表性及體現均衡參與。今屆選委會競爭性比上屆低，36個界別分組中不少候選人自動當選，整體毋須經選舉成為選委的比率遠超上屆。

有學者認為，選委幾乎「清一色」來自建制陣營，未來特首候選人未必會作好多政治承諾。全國港澳研究會副會長劉兆佳強調，中央要確保「愛國者治港」，相信特區政府未來要更努力處理深層次問題，向選委交代工作。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:38:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇對消費券重新登記現人龍感抱歉　稱補救措施真心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610641-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610641-20210915.htm</link><description><![CDATA[大批長者因紙本登記電子消費券的資料有誤或不齊全，在本月初前往旺角始創中心消費券計劃秘書處查詢或重新登記，導致大排長龍。

財經事務及庫務局局長許正宇在立法會回覆議員質詢時說，政府已作特別安排，包括將重新登記的限期延至今日等，截至昨日，當局收到約18200個重新登記，已完成處理約13000個，他對有長者舟車勞頓前往辦理手續感到抱歉及不忍，反映當局在執行、準備及安排上不夠妥貼，有改善空間，但政府推出的補救措施是真心，亦誠心為市民提供便利。他又指，今日是補交資料的最後期限，呼籲市民今日內前往補交。

對於會否用電話聯絡其餘5000多宗未完成處理的個案，許正宇說，當局除了透過短訊提醒有關市民，並有透過電話跟進，但有時未能成功聯絡。

至於將來會否再推出電子消費券，許正宇說，政府會考慮多方面因素，包括整體經濟及政府財政情況等，又提到今次行政開支會較預期的6億元少。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:15:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：當局研究立法會選舉讓在內地本港選民口岸投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610640-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610640-20210915.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞透露，當局會研究於年底舉行的立法會選舉，讓內地的本港選民在口岸投票，以及讓選民投票後免檢疫到內地的可行性。

曾國衞表示，當局已經投放1600萬元宣傳新選舉制度，並將會在10月初開始有關立法會選舉的宣傳，當中會涵蓋「愛國者治港」理念，期望讓市民明白新選舉制度的必要性及優越，並提醒市民不應煽惑他人投白票或不投票。

曾國衞表示，負責執行與選舉舞弊相關法例的廉政公署會果斷執法，有需要時亦會要求社交媒體或網站刪除可能違法的內容。

至於本周舉行的選委會選舉，曾國衞表示當局已經安排就緒，警方亦已經有相應部署。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 12:13:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府與醫管局商討公立醫院設注射站　方便覆診長者打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610634-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610634-20210915.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，當局透過不同方法鼓勵及便利長者接種新冠疫苗，例如在商場、屋邨或地區舉辦健康講座，由醫護人員解答長者及家屬的疑問，並即場安排接種。

陳肇始書面回覆立法會議員質詢時說，醫管局計劃於短期內，向專科或普通科門診覆診的病人簽發「轉介信」，令病人可到社區疫苗接種中心接種疫苗。政府亦正與醫管局商討，安排個別公立醫院設立疫苗注射站，方便到專科門診覆診的長者，在諮詢醫生得知適合接種疫苗後，可獲安排即時接種。

對於政府會否考慮為完成接種的市民提供免費的抗體測試，陳肇始說，聯合科學委員會聯同專家顧問團不建議市民在一般情況下，接種疫苗後測試抗體水平，而抗體水平呈陰性或數值偏低，並不代表缺乏疫苗的保障。政府目前並無計劃為市民推行免費抗體測試，但正資助大學醫學院就抗體水平進行實證研究，以助規劃未來疫苗接種策略。

至於第三針方面，陳肇始說，當局會密切留意情況，與藥廠保持緊密溝通，在有充足數據和科學實證作討論和評估時，適時諮詢聯合科學委員會聯同專家顧問團的專業意見。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:34:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱鼓勵長者接種　舉行活動可安排即場打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610631-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610631-20210915.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，長者新冠疫苗接種率相對較低，當局會加強宣傳推廣，鼓勵他們打針，亦希望長者的家人明白為保護長者，有需要接種。當局已在全港18區起動，包括健康講座、醫療諮詢及即場打針的安排，為長者接種，包括今日在中央圖書館會舉行相關活動，未來會在各區有打針安排。

聶德權說，當局會繼續在商場及屋邨作同類型安排，令長者毋須預約打針，有關工作密鑼緊鼓進行。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:00:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試：部分矽膠食物盒及摺杯可揮發有機物質超標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610629-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610629-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面14款可摺合矽膠食物盒和摺杯，發現當中6款食物盒及3款摺杯的可揮發性有機物質含量超出德國食品及消費品規例的要求，有可能影響食物安全。

根據德國的標準，盛載食品矽膠製品的可揮發性有機物質含量不可高於0.5%。消委會測試發現，摺疊式矽膠食物盒之中，「Gourmet」和「執笠倉」的可揮發性有機物質含量最高，達1.3%，分別售50元和29元；矽膠摺疊水杯之中，「億世家」的相關物質含量最高，達到1.4%，售價59.9元。

消委會引述「億世家」的代理商回應，有關產品採用食品用級別的矽膠生產，物料已通過美國和德國當局的測試。對於有關產品未能符合德國的測試，公司已指示生產商進行物料對比測試和改善。

消委會說，矽膠物料中的可揮發性有機物質以「矽氧烷」為主，若含量過多可能會遷移到食物並影響食物安全，接觸高劑量矽氧烷或會影響肝臟，但本港現時未有相關規管，促請政府盡快訂定安全標準。

另外，消委會指出，部份矽膠食物盒或杯的主體和蓋可能採用不同塑膠，提醒市民要留意標籤，了解主體和蓋是否都可以放入微波爐加熱。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:57:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四集會案12人早前認罪　今日在區域法院判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610626-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610626-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人早前認罪，今日在區域法院判刑。

認罪的12名被告，當中何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森，正因其他案件服刑及還押。其餘認罪被告為張文光、郭永健、趙恩來、麥海華、梁國華。

12名被告全部被控在去年6月4日在維園參與未經批准集結。其中何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、張文光、郭永健、趙恩來、麥海華，另外被控在去年6月4日在維園煽惑他人參與未經批准集結。

案中有8名被告早前表明不計劃認罪，包括支聯會副主席鄒幸彤、壹傳媒集團創辦人黎智英等，案件排期在11月審訊。

另外有4名被告，包括黃之鋒、岑敖暉、袁嘉蔚和梁凱晴，早前已認罪，並被判囚4至10個月不等。 另外兩名被告羅冠聰及張崑陽，已宣布流亡海外，並缺席早前聆訊，法庭已向兩人發出拘捕令。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:43:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良稱要防止變種病毒流入社區及學校出現群組爆發]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610623-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610623-20210915.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，從福建省莆田市爆發新型肺炎Delta變種病毒感染個案可見，年紀小的兒童易感染此病毒，莆田的確診者中，受感染的小學生及幼稚園學生已至少有30人，本港需要留意。

何栢良在一個電台節目表示，莆田的疫情反映Detla病毒，不只年輕人容易受感染，10歲以下兒童亦一樣，情況與美國大致相同。他說，部分感染者已接種疫苗，當局可留意已打針人士當中，患有重症或感染情況如何，以作出初步評估。

對於本港陸續有學校班級開始恢復全日面授課堂，何栢良認為，本港亦要做好準備，以防變種病毒流入社區後，在學校出現群組爆發，在小學及幼稚園的防疫措施需要繼續從嚴，包括保持空氣流通及戴口罩。至於中學， 他說本港12至19歲學生的疫苗接種率不錯已有64%，相信很快可達70%，他呼籲學生如有呼吸道病徵，便不要返學。

至於本港應否接種第3針疫苗，何栢良認為，特區政府除了繼續推進70歲以上長者打針外，亦可以明確建議，長者或曾做移植手術、或驗出抗體已大幅下降的人士，在接種後6個月，選擇是否再打第3針。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:40:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試40款嬰幼兒潤膚乳　逾半樣本含香料致敏物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610621-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610621-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面40款嬰幼兒身體潤膚乳，發現5成半樣本被驗出香料致敏物質，其中含量最高的一款樣本，更檢出歐盟禁用、致敏性高的「新羚蘭醛」（HICC）以及受關注的「羚蘭醛」（BM HCA）。消委會認為，生產商應主動停止使用「HICC」和其他欠安全數據的香料物質。

消委會亦在8款標有低致敏性的樣本中，檢出香料致敏物質及游離甲醛，更於其中一款標籤說明產品「0%甲醛」及「無添加甲醛」的樣本中檢出微量游離甲醛。

另外，消委會提到，有9款說明帶有薰衣草香味或成分的樣本，被驗出芳樟醇及檸檬烯，這些物質經過氧化後，可形成致敏性較高的物質。 
 
消委會亦提醒，不要盡信產品聲稱，小心留意成分，若嬰幼兒對香料過敏、患有濕疹或哮喘，較適合選用無香料產品。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:18:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會指新學年小學及中學購書費升5.3%及3.6%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610618-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610618-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會調查發現新學年小學和中學平均購書費，分別較上學年上升5.3%和3.6%，升幅均高於去年，亦顯著高於同期的通脹0.4%。 

消委會取得合共107間中小學提供的資料，發現小學平均購書費3083元，升幅最低是小一的4.9%，最高是小五的5.5%，高小平均書費高於初小。普通話科和音樂科的平均書費較高。

至於中學方面，剔除中四新學年的公民與社會發展科及上學年通識教育科，平均書費2887元。初中階段，中二書費升幅最大，有5.9%，英文科平均書費最高；高中方面，中四、五書費則遠高於中六。

消委會認為，學生選修的科目組合、選用書冊和練習數量多寡、書商的購書折扣減少、新學年學材與去年不同，均是影響購書費的重要因素，建議學校可購買輔助學材供學生借用、添置故事書給學生輪流使用，以及舉辦舊書捐贈或寄賣活動，亦可協助使用舊書而另需散購學材的學生，取得購書折扣。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:14:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[姚思榮倡安心出行增變色碼功能　袁海文不同意強制執行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610615-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610615-20210915.htm</link><description><![CDATA[立法會旅遊界議員姚思榮認為，如果本港與內地的防疫措施相對一致，讓內地對管控上也有信心，相信有助商討通關安排。

姚思榮在本台節目《千禧年代》建議，香港可利用「安心出行」，設有黃紅綠等變色碼功能，顯示有關人士是否去過有感染個案的地方。內地來港人士亦可以配合轉用，當他們返回內地時，內地當局可作出適當管控。他相信「安心出行」的技術成熟可以做到，主要是研究如何管控黃碼或紅碼的人士。他說有關安排，不是強制執行，但如果訂出標準，有助雙方處理防疫的管控安排。

對於應否強制執行「安心出行」變色碼做法，民主黨醫療政策發言人袁海文在同一節目表示不同意，因為有些市民是不用北上。他又說，內地亦有地方爆發感染個案，內地疫苗應對變種帶毒的成效亦有待研究，他對內地控疫是否比香港好存有疑問。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:53:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：醫管局擬延長所有員工退休年齡至65歲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610612-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610612-20210915.htm</link><description><![CDATA[消息指，醫管局計劃提出延長所有員工的退休年齡，由現時的60歲延至65歲，局方會開放給員工選擇和申請，管理層亦會提早與員工討論，員工仍然可以選擇60歲退休。消息說，新建議其中一個主要目的，是希望挽留人手，特別是醫護人員。

消息又指，醫管局會提出機制，確保延長退休年齡限制之後，亦不會影響員工升遷機會。

有關建議最快會在本月23日醫管局大會討論。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:42:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強稱香港有份承辦下屆全運會　屬重要工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610611-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610611-20210915.htm</link><description><![CDATA[第十四屆全國運動會今日開幕，賽事至本月27日結束。體育專員楊德強表示，到閉幕時會有下屆舉辦方的交接儀式，到時下屆合辦的廣東省、澳門及香港的代表，將會有機會與負責統籌的國家體育總局作初步交流及分享經驗，至於下屆如何分工，相信要完成今屆賽事後，各方再商討。

楊德強在本台節目《千禧年代》說，下屆全運會是香港的重要工作，因為是香港首次有份承辦全運會這個大型項目，至於香港可以承辦哪些項目，需由國家體育總局統籌，最重要是各方如何以大灣區名義辦好有關工作。

另外，楊德強提到， 由於今次全運會是香港個別商營電視台與中央電視台洽談轉播權，不像東京奧運由特區政府購入轉播權，再免費轉交5個電視台合作分工轉播，因此在人手安排上不同， 今次未必能拍攝所有港隊有份參加的賽事。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:32:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳料有更多忠誠反對派　蔡子強指選舉現變數機會微]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610608-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610608-20210915.htm</link><description><![CDATA[本港經完善的選舉制度，選民基礎及產生選委方式改變，中央及特區政府多次強調，新的選委會更具代表性及體現均衡參與，有助提升特區治理效能。

今屆選委會議席的競爭性比上屆低，在36個界別分組中，有23個合共603人自動當選，加上經提名產生的委員，以及當然委員，毋須選舉成為選委的有1084人，佔1500人的選委總體72%。在2016年時，以1200人的選委會計，有關比率只近39%。

上屆要競逐的界別分組或小組有25個，今次只有13個。競爭最激烈的界別分組是社福界，23人爭12席，亦是整場選舉中，唯一有少數被視為非建制派人士參選的界別。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強說，今次競爭性很低，反映協調力度強，本港或會由過往的「差額選舉」邁向「等額選舉」，令選舉出現變數的機會極微；而選委幾乎「清一色」為建制陣營，政見較一面倒，未來特首選舉候選人未必會作出很多政治承諾。

全國港澳研究會副會長劉兆佳就認為，社會應宏觀看待今次選舉，中央要確保「愛國者治港」，阻止反中亂港勢力進入管治架構，相信未來會有更多忠誠反對派等新興政治勢力參與選舉。劉兆佳又說，雖然選委屬於愛國愛港陣營，但他們來自不同組織，有不同訴求，特區政府未來需更努力處理社會深層次矛盾及交代工作。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:18:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[身處粵澳非香港居民　今日起可網上申請「來港易」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610582-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610582-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東省及澳門的非香港居民，只要符合指定條件，今天可透過「來港易」計劃，入境香港時獲豁免強制檢疫安排。網上預約系統午夜起開始接受申請，逢星期三零時開放下一輪預約名額，名額會以先到先得形式分配。

經深圳灣口岸及港珠澳大橋香港口岸來港的非香港居民，名額為每天各1000個。持預約名額的非香港居民，須按預約的指定日期和管制站入境香港，並在入境香港時持有在入境當天或當天之前三天內取得的有效核酸檢測陰性結果證明。

政府建議「來港易」人士在到達管制站之前，應將有效核酸檢測陰性結果，透過「粵康碼」或「澳康碼」的「轉碼」功能傳送到衞生署電子健康申報系統，並填妥電子健康申報表。如果符合所有指定條件，他們會獲發「來港易」綠色二維碼，獲准豁免14天強制檢疫進入香港。

「來港易」入境人士到達香港第3天、第5天、第9天、第12天、第16天及第19天，需要到社區檢測中心或認可的機構接受強制核酸檢測，其中第19天必須在社區檢測中心進行。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 01:50:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法庭認為沒有理由證明余慧明保釋期間會有危害國安行為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610575-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610575-20210914.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案47人被控串謀顛覆國家政權，《國安法》指定法官杜麗冰在7月底批准其中一名被告、醫管局員工陣線前主席余慧明保釋候訊，法庭頒布書面判詞。

法官指出，沒有證據顯示余慧明有任何國際聯繫，她起初只因不滿政府輕視疫情，漠視專家意見，沒有封關抗疫，亦不隸屬任何政黨，考慮到她的背景及家庭狀況後，批准以現金10萬元及需遵守宵禁令等條件保釋外出。

控方指余慧明在去年撰文鼓吹「攬炒」議會，在爭取35席後全面否決所有政府議案，觸發《基本法》第50條，製造憲政危機，她代表衞生服務界勝出初選，在《國安法》生效後仍宣揚「初選」及「攬炒」理念。

杜麗冰考慮雙方陳詞後，認為控方沒有充足理由令她相信，余慧明在獲釋後會繼續實施危害國家安全行為，獲釋後不會再犯或棄保潛逃，批准保釋外出。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:57:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明愛馬鞍山中六生管有爆炸品罪成　中四被告罪名不成立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610574-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610574-20210914.htm</link><description><![CDATA[明愛馬鞍山中學兩名中四及中六男學生，前年涉嫌在學校內管有爆炸品TATP，兩人被控3項管有爆炸品罪及無牌管有彈藥罪，區域法院裁定19歲的中六被告兩項管有爆炸品罪及一項無牌管有彈藥罪成，18歲的中四被告管有爆炸品罪名不成立，案件押後到本月28日判刑，期間被告繼續還押看管。

法官郭啟安表示，19歲被告黎文光得知涉案TATP粉末為敏感高性能炸藥，依然罔顧傷害人身及破壞財物的風險，在家中燃燒甚至帶回學校，以金色子彈裝飾的說法亦十分牽強，裁定他罪名成立。

法官指出，閉路電視片段清楚顯示，18歲被告趙旭曾多次想將錫紙包交回黎文光手上，但不成功，所以裁定趙旭管有爆炸品罪名不成立，兼獲訟費。

法官指，黎文光的證供沒有具體說明打算進行甚麼TATP實驗，不符合法的「實驗」及「自學」目的，他承認早在網上搜尋TATP資料時已經得知其為敏感高性能炸藥，中學生化學知識有限，由始至終都沒有向化學老師請教，申辯站不住腳。

法官認為，趙旭指黎文光在操場將涉案錫紙包不由分說交到他手上，然後馬上離開，他一時不知所措便拿在手𥚃，仍來不及棄掉就給老師捉住，知道事態嚴重後便如實向老師交代，閉路電視片段顯示趙旭沒有自招嫌疑，可獲訟費。

兩名被告被控於前年11月27日，在馬鞍山管有一個錫紙包載有4粒豌豆大小的粉末，有關些粉末為三過氧化三丙酮TATP，黎文光另被控於同日同地管有一個錫紙包載有八分一粒豌豆大小的TATP粉末，以及管有一發空包彈。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:53:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處11個指明地方的人要接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610573-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610573-20210914.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，要求於指定期間曾身處11個指明地方的人士接受核酸檢測。

政府表示，因應早前一宗涉及L452R變異病毒株而曾於香港居住的非本地確診個案，指定期間曾身處香港足球會咖啡廳和灣仔天樂廣場Pinnacle Performance的人士，需要再次檢測，已完成接種疫苗人士同樣要檢測。

另外，由於有9間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，有關病徵與新型冠狀病毒病相似，為謹慎起見，6間學校及3間學校的指明級別，亦被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:50:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「來港易」明起實施　身處粵澳非港人可申免檢疫來港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610562-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610562-20210914.htm</link><description><![CDATA[「來港易」計劃明天起實施，身處廣東省和澳門的非香港居民，符合所有指定條件，可以在網上申請免檢疫來港，每日名額共有2000個。

竹篙灣檢疫中心800個單位下周起提供予抵港外傭檢疫，早上開始接受網上預約，本台嘗試登入勞工處的預約系統，在開放預約後5分鐘已爆滿。

另外，政府宣布延續現行大部分社交距離措施14日，至本月29日，並將有條件容許健身中心開辦超過4人的訓練小組或課堂。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:41:41 +0800</pubDate></item></channel></rss>
