<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 13:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 13:09:26 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[警方檢約值300萬元冰毒　65歲男子涉案被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611283-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611283-20210919.htm</link><description><![CDATA[警方在元朗檢獲約值300萬元懷疑冰毒，拘捕一名65歲男子，他獲准保釋候查，下月中旬再向警方報到。

毒品調查科人員根據線報及調查後，昨晚上約8時半，在元朗新田担竿洲路發現一個約1.6米高的可疑木箱，在箱內發現一個工業用的鼓式分離器及5包共重約4.5公斤的懷疑冰毒，拘捕這名涉嫌販毒的65歲姓鄧男子。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 13:09:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至中午投票率4成半　2245選民已投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611282-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611282-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票日，截至中午12時，投票率約4成半，有2245名選民投票。

其中商界（三）投票率最高，已達8成，76人已投票，界別選民人數有93人，

其次是法律界，30名界別選民中有22人已投票，投票率約7成3；勞工界投票率亦達7成， 407名界別選民，有289人已投票。　

教育界投票率最低，約2成半，453人已投票，界別選民人數有1750人。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 13:05:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：非一味追求人數多　冀做到符香港情況民主制度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611281-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611281-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票日，政制及內地事務局局長曾國衞說，分別到過灣仔會展、九龍公園及沙田的票站視察，形容運作比較暢順，投票2小時約有3成選民已投票，他感到滿意。

他表示，完全不贊成所謂小圈子選舉的說法，在完善選舉制度後，選委會人數增至1500人，界別分組數目亦增加包括有內地港人、基層及同鄉社團等，代表各行各業，形容是香港的縮影。

曾國衞希望做到符合香港實際情況的民主制度，並非一味追求人數多、競爭激烈情況，只要能實現愛國者治港等，才是適合香港的優質民主制度。

被問到今次選舉警力部署是否過多，會否擔心引起市民恐慌，他說，政府非常重視今場選舉，不容有失，警方因應風險評估部署，是有需要亦恰當。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 13:01:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：特區政府擬在綠色債券加入以人民幣計價綠債]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611278-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611278-20210919.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波說，將於本月24日開通的債券通「南向通」，本港債市發展踏上新台階，今次是首次有內地的地方政府到本港發債，特區政府亦計劃在政府綠色債券，加入以人民幣計價的綠債。

財經事務及庫務局局長許正宇說，「南向通」能讓金融機構將債券托管、後勤支援等連帶金融服務搬到香港。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:26:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今年票站首設關愛隊　有年長選民稱毋須排隊投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611277-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611277-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉早上9時開始投票，至傍晚6時結束。

今次選舉設有5個票站，其中在灣仔會展票站，早上陸續有選民到場投票。

有年長的選民認為，今年票站首設關愛隊，毋須排隊投票，但認為整體票站太少。亦有選民說，投票時會考慮候選人對業界貢獻和是否符合愛國愛港原則。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:24:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會界別分組選舉投票　林鄭月娥形容選舉有重大意義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611276-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611276-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉早上9時開始投票，選舉至今已舉行超過3小時。截至上午11時，約有1450名選民已投票，投票率近3成。其中商界(三)、法律界及勞工界的投票率最高。

行政長官林鄭月娥形容，這場選舉有重大意義，過往議會一段長時間泛政治化，某程度窒礙香港發展。對於警方部署的警力多於可投票人數。她認為，當局因應評估而調動人手是職責所在。

另外，林鄭月娥提到，昨日與國務院副總理韓正會面時，曾提及未來3場選舉及通關等議題。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:22:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會界別分組選舉暫接3投訴　馮驊稱票站運作暢順]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611275-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611275-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日舉行，選管會主席馮驊到會展票站視察後表示，暫時收到3宗投訴，其中2宗初步知道是涉及對票站職員的投訴，另外1宗是有市民投訴為何自己沒有資格投票。

他表示，今次是首次利用電子選民登記冊為選民核對資料，各投票站亦設有特別排隊的安排，讓70歲或以上人士、殘疾人士和孕婦優先投票，票站運作暢順，選用特別排隊投票的人不多。

馮驊指出，雖然今次的選民基礎及選舉制度改變了，但選委會的職能將負責提名及選出新一任行政長官，以及提名及選出其中40名立法會議員，他認為，今次選委會選舉仍然是非常重要。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:21:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會空手道賽事　港隊黃卓莉不敵山東選手出局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611274-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611274-20210919.htm</link><description><![CDATA[全運會空手道61公斤以上級賽事，香港代表黃卓莉在首圈以0:1不敵山東選手丁慧慧，丁慧慧其後在16強止步，黃卓莉因而未能換取復活賽資格出局。

另一名港隊代表吳昊晉，將在下午約2時出戰男子75公斤以上級賽事。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 12:08:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馮驊：截至早上11時投票人數1450　投票率近3成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611272-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611272-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日投票，截至早上11時，投票率近3成，約有1450名選民投票。

其中商界（三）投票率最高，約為61%，57人已投票，界別選民人數有93人，其次是法律界及勞工界。

投票率最低是教育界，約1成半，271人已投票，界別選民人數有1750人。
　　　　　　　　　　    
今次選舉是首次採用電子選民登記冊派選票，選管會主席馮驊表示，票站運作暢順，系統運作正常。

他提到，如果較多人在早上同一時間投票，需要排隊等候，希望大家耐心，投票時間至下午6時，選民或可於午飯時間後投票，輪候時間可能不需要太長。

馮驊指出，今次選舉制度與2016年的建構不同，因此不會提供比較數字。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:36:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有選民稱會考慮候選人對業界貢獻　有長者用關愛隊投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611271-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611271-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日舉行，在其中一個位於會展的投票站，有年屆70歲的金融服務界選民在投票後表示，自己今次可使用關愛隊投票，毋須排隊，但其他選民需要等候較長時間，認為票站數目太少。

這名選民說，著重參選人的品行及功績記錄，又認為今次選民人數大減，選舉代表性「不會有幾多」，但自己是幸運的一群，成為選民之一，仍然有發聲的機會，因此前來投票。

另一名選民說，投票時會考慮候選人對業界的貢獻，以及是否符合愛國愛港的標準，又認為今次能使用關愛隊投票，安排妥當，流程亦暢順，大約15分鐘就完成投票。

除了設於會展的票站，其餘4個一般投票站，分別設於九龍公園體育館、沙田大會堂、屯門大會堂及荃灣雅麗珊社區中心。投票時間早上9時開始至下午6時結束，今年首次以電子選民登記系統派票，並設有關愛隊，予年滿70歲人士、孕婦及難以長期站立的人士使用。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:35:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會界別分組選舉　首小時累積投票率14.73%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611270-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611270-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處公布，截至早上10時，選舉委員會界別分組選舉有720名選民已投票，投票率為14.73%。

其中勞工界投票率最高，達29.73%，121人已投票，界別的選民人數有407人。

投票率最低為教育界，投票率約7.49%，131人已投票，界別的選民人數有1750人。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:16:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：不會將被視為政府不喜歡機構定為危害國家安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611268-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611268-20210919.htm</link><description><![CDATA[稅務局早前修訂稅務指南，任何慈善團體若從事不利國家安全的活動，將不獲豁免繳稅。

財經事務及庫務局長許正宇出席一個電台節目時說，今次修訂的出發點很簡單，就是要令相關指引更清晰，如果相關慈善團體偏離原有的宗旨，當局就會採取行動，撤銷其稅務豁免。

許正宇說，稅局會根據既定的專業守則，審視慈善機構有沒有跟從宗旨辦事，絕對不會將被視為政府不喜歡的機構，就界定為危害國家安全。

他又說，慈善工作應該是導人向善，無理由讓人透過慈善捐款「好心做壞事」。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:48:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱政府計劃在綠色債券計劃加入人民幣計價綠債]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611267-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611267-20210919.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波說，市場期待已久的債券通「南向通」即將正式開通，讓本港債市發展踏上新台階。深圳市政府將到本港發行人民幣債券，是首次有內地的地方政府到本港發債，特區政府亦計劃在政府綠色債券計劃中，加入以人民幣計價的綠債。這些發展都意味香港債市的豐富度和活躍度可望大增，進一步激活市場發展。

陳茂波在網誌表示，有必要為債券市場的深化發展創造更有利的條件，由他擔任主席的香港債券市場發展督導委員會已展開工作，全面檢視本港債券市場的「生態系統」，包括債券的發行、買賣、清算、在交易所掛牌、托管、稅務，以至信貸評級服務等，以增加本港債券交易的透明度，提升交易效率。

陳茂波說，不論是債券通「南向通」或「粵港澳大灣區跨境理財通」，都為促進人民幣的跨境使用提供了巨大的有利條件。適度開放內地的資本帳，豐富人民幣在港可投資的產品，同時吸引更多境外人民幣在本港匯聚和投資，進一步擴大在港的人民幣資金池，鞏固香港作為全球最大人民幣離岸業務中心的地位，也有利國家穩步審慎推進人民幣國際化。

另外，他提到，今天本港將進行完善選舉制度後的首個重要選舉，下一步將是新一屆立法會選舉和行政長官選舉，通過這三場選舉，落實愛國者治港的根本原則、以愛國者為治港主體，為香港的長治久安開創新局面。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:46:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會沙排男子成年組　港隊王沛林徐錦龍不敵新彊代表]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611265-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611265-20210919.htm</link><description><![CDATA[全運會沙灘排球男子成年組，香港代表王沛林及徐錦龍進行第二場小組賽，今早面對新疆的呂林及劉新樂，以18:21和22:24，局數0:2不敵對手。

港隊暫時2戰2敗，在小組賽F組排名最後。王沛林及徐錦龍明日將會迎戰海南二隊的常俊凱及翁先武。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:43:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇稱新興行業屬新常態　監管措施非內地獨有]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611264-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611264-20210919.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇說，香港金融業在國家「十四五」規劃及前海規劃中，有很多「發圍」的地方，讓本港成為「聚財中心」、「風險管理中心」。

許正宇出席一個電台節目時表示，由2017年至今，債券「北向通」的每日平均成交量，差不多增長了17倍，將於本月24日啟動的「南向通」亦能讓金融機構將債券托管、後勤支援等連帶金融服務搬到香港。

他表示，當局現正徵詢市場意見的「特殊目的收購公司(SPAC)」上市機制，只限專業投資者入場。他指出，由於這些公司上市集資一刻並沒有往績，買賣機制需要保護散戶投資者，但同時希望吸引高質素的SPAC在港上市。

對於內地當局對多個行業收緊監管引發市場波動，許正宇說，監管措施並非內地獨有，相關新興行業及機構是新常態，監管方式需要不斷轉變，形容是全球共同面對的問題。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:25:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱須向中央報告香港事務　冀勿演繹為個人目的]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611263-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611263-20210919.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，昨日在深圳獲國務院副總理韓正接見，對方關心本港未來3場選舉需要落實愛國者治港，要求選舉依法進行。林鄭月娥說，已經在會上表明，香港選舉一向依法落實，公平公開公正。

被問到在選舉前夕獲領導人接見，對她連任是否有利，而對於連任，心裡有沒有答案。林鄭月娥說，作為行政長官，任期至明年6月30日，期間中央關心的任何香港事務，她是需要報告、解釋並尋求支持，希望大家不要演繹為有甚麼個人目的。

至於通關，林鄭月娥說，昨日有向韓正提及，本港本地清零超過一個月，外防輸入措施非常嚴謹，亦有足夠檢測及檢疫設施能力，港人熱切希望免檢疫返內地探親等。

她說，韓正已得悉她早前建議「專家對接」，差不多即場要求有關部門跟進，特區政府做好準備，包括與衞健委專家對接，希望可爭取早日逐步有序通關。

另外，林鄭月娥回應傳媒提問時提到，就2019年區議會選舉，現來看來出現了一些問題，導致區議會現在有點殘缺不存，只剩200多人。

她說，目前首先要完成分批宣誓，才知道當中有多少名在任區議員符合公職人員要求，之後再處理區議會在餘下約兩年任期的功能及運作，但強調昨日沒有與韓正談及這議題。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:14:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光稱4間互助幼兒中心完成重整可提供課餘託管服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611262-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611262-20210919.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，去年完成探討在合適的福利設施內為3至6歲幼兒提供課餘託管服務，本年度起，分階段重整19間互助幼兒中心，通過增加社工和支援人員的人數，轉型為3至6歲以下學前兒童，提供課餘託管服務。截至今年8月，有4間中心完成重整。

羅致光在網誌說，現屆政府幼兒服務發展的策略方向，包括從服務量入手、從服務質素入手、提升服務的可達性，及減少支援服務的缺口。

他說，在改善幼兒服務的質和量，有四項重要政策考慮，包括：性別平等政策，增加幼兒服務，可以讓更多婦女於尋找事業與家庭之間的平衡點時，有真正的選擇；人力政策，增加幼兒服務，可以釋放婦女的勞動力；生育政策，改善及增加幼兒服務，減低父母生兒育女的障礙；家庭政策，社會應負起部分的責任，協助父母發揮照顧及培育子女成長的功能。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 10:09:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱香港每次有大型公共活動執法部門都需要評估]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611260-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611260-20210919.htm</link><description><![CDATA[選委會選舉正投票，行政長官林鄭月娥早上巡視灣仔會展票站後被問到，今次警力多於投票人數，特區政府的部署是怕甚麼。林鄭月娥回應，香港每次有大型公共活動，執法部門尤其警務處需要評估，過去兩年多，亦曾出現一些暴亂事件。

林鄭月娥提到，從報道得悉，警方昨日搗破一個家居武器庫，保安局局長及警務處處長時常提醒市民，不要掉以輕心，可能仍有潛伏暴力暴亂分子存在。她認為，當局因應有關評估而調動人手是職責所在，她一定支持。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 09:53:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥視察投票站　盼完善選舉制度回復一國兩制初心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611254-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611254-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉開始投票，行政長官林鄭月娥早上到灣仔會展票站視察後表示，今場選舉意義重大，是落實「愛國者治港」的首場選舉，亦為未來兩場選舉打好基礎。

林鄭月娥說，經過一段長時間，有些反中亂港人士藉香港的公開選舉，進入政治體制，令議會泛政治化，反對政府及中央立場，某程度上窒礙經濟及民生發展，完善選舉制度後，可確保「愛國者治港」，回復一國兩制的初心。

她指出，今次的選舉首次引入資格審查委員會，擔當把關工作，任何不符合擁護《基本法》人士均不能參選。

林鄭月娥說，選委會人數增至1500人，基層組織、同鄉社團及內地香港人亦有機會參選，符合均衡參與，具廣泛代表性。至於選委會的宣誓，當局將安排以書面形式進行。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 08:58:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611252-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611252-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日舉行，是新選舉制度之後的首場選舉。

投票由早上9時起，至傍晚6時結束。全港設有5個票站，分別位於灣仔會展、九龍公園、屯門大會堂、沙田大會堂及荃灣雅麗珊社區中心，讓合資格選民投票。投票完結後，在灣仔會展的票站會轉為中央點票站。

36個界別分組中，只有13個需要投票，競逐360多個選委席位，而毋須選舉而成為選委共有1084人，包括自動當選、經合資格團體提名、以及當然委員。競爭最激烈的界別分組是社福界，23人角逐12席。

今次選舉首次採用電子選民登記冊派選票，並設有「關愛隊」，方便70歲以上長者、孕婦及殘疾人士投票，同時有新規例禁止煽惑其他人投白票或不投票等。

新一屆選委會由上屆1200人增加至1500人，分成5大界別，除了部分選委產生方式及選民基礎有改變，職能亦有分別，選委需要提名及選出行政長官之外，也要提名候選人出選立法會及選出40名立法會議員。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 06:00:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>
