<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 15:14:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[醫管局上調公私營協作計劃私家醫生服務費]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603200-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603200-20210729.htm</link><description><![CDATA[醫管局公布，因應最新綜合消費物價指數，調高參加普通科門診公私營協作計劃向私家醫生發放的服務費，由每名病人每年最高3486元上調至3510元，生效期追溯至今年7月1日。

至於參加計劃病人需繳付的費用，則繼續維持為醫管局普通科門診每次收費的50元。

醫管局發言人表示，今次調整幅度是根據政府統計處，與醫療服務相關的綜合消費物價指數釐定，按去年7月至今年6月期間的指數變動，計算調整金額。截至6月底，計劃共有接近600名私家醫生參與，為逾4萬名參加計劃的普通科門診病人提供診症服務。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:14:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊陳晞文晉身東奧滑浪風帆RS:X女子組獎牌賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603198-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603198-20210729.htm</link><description><![CDATA[東京奧運滑浪風帆RS:X女子組，港隊代表陳晞文首12場後總成績得第8，成功晉身獎牌賽。

賽事首10位選手可晉身獎牌賽，而且分數愈低代表成績愈好。今日進行第9至12場，陳晞文在三場都保持水準，分別有一場第3，一場第4和一場第8，扣除成績最差，第8場的第14名之後，以81分排第8，中國的盧雲秀以30分排首名，領先排第二名的英國選手。

獎牌賽將於後天舉行，單場分數將會以兩倍計算，即使是成績最差的一場都不能扣除。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:03:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家指疫情下部分有腸易激等腸胃問題病人病情變差]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603196-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603196-20210729.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院與香港輔導教師協會的調查發現，約兩成半受訪學生及一成家長，有中等至嚴重程度的腸易激症狀，而腸易激與情緒息息相關，認為新型肺炎疫情持續，來自家庭、工作、經濟等方面的壓力都有機會誘發病症。

中大醫學院內科及藥物治療學系腸胃及肝臟科教授胡志遠說，疫情下學生較多時間在家，與家長相處越久，可能增加磨擦機會，亦有市民因為擔心感染新型肺炎，都間接增加腸胃問題。

胡志遠說，在疫情下，部分原本已有腸易激等腸胃問題的病人，病情變差，醫生由原本處方第一線藥物，變成處方第二線甚至第三線藥物，病人請病假或不敢外出亦增加。

他又說，市民容易將腸易激與一般腸胃病混淆，但普通腸胃炎與食物關係很大，患者通常進食某些食物後出現病徵，而且病情會持續；腸易激未必與食物有關，有些患者可能喝一杯凍水已經感到不適，甚或想起要坐長途車、擔心沒有洗手間，已經會感到有肚痛腹瀉。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:45:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增2宗新型肺炎確診輸入個案　初步確診少於5宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603192-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603192-20210729.htm</link><description><![CDATA[本港新增2宗新型肺炎輸入個案，均涉及L452R變種病毒株，至今累計11982宗確診，初步確診少於5宗。

其中1宗輸入個案涉及33歲男子，本月25日由坦桑尼亞抵港，之後入住青衣華逸酒店，他並無病徵，經檢測後確診。

另1宗輸入個案涉及46歲男子，本月25日乘坐CX883航班由美國抵港，入住紅磡香港嘉里酒店，前日出現病徵，其後確診。

另外，衞生防護中心昨日接獲通報1宗於英國確診的個案，涉及1名46歲男病人，他於本月15日乘搭CX251航班離港前往倫敦，兩日後抽取樣本進行新冠病毒檢測，結果為陽性，沒有病徵。

中心正繼續與英國衞生當局跟進個案和就個案進行流行病學調查。為審慎起見，他於潛伏期曾居住的銅鑼灣香港珀麗酒店，已於昨晚被納入強制檢測公告。任何於本月4日至28日期間曾身處有關地方內超過兩小時的人士，須在本月31日或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:33:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港國際旅遊展開幕　邱騰華：本港要做好準備吸引遊客]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603188-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603188-20210729.htm</link><description><![CDATA[香港國際旅遊展開幕，商務及經濟發展局局長邱騰華致辭時表示，旅遊業正在經歷艱難的時期，香港以往每年接待6000萬遊客，但現時每天只接待不多於200人。他相信疫情下，全球旅遊業無法短期內復蘇，但旅客會期望更好的旅遊體驗，業界可以把握時機，更好運用科技，本港亦要做好準備，提供更多特色本地活動，做好文物保育，翻新海洋公園等以吸引海外遊客。

香港國際旅遊展今日起至8月1日舉行，有來自16個國家共100多間展商參加，引入多個新主題展區，包括豪華露營、大灣區、特別餐廳及舉辦旅遊講座。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:01:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大醫學院指如受腸胃問題困擾應同時留意情緒健康]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603182-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603182-20210729.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院及香港輔導教師協會的調查發現，約兩成半受訪學生及一成家長，有中等至嚴重程度的腸易激症狀。

近五成學生及超過兩成家長，有輕微至嚴重程度抑鬱症狀；四成學生和超過兩成家長，出現輕微至嚴重程度焦慮症狀。

中大醫學院說，腸易激可以嚴重影響日常活動，而腸易激與情緒息息相關，市民如果受腸胃問題困擾，應同時留意情緒健康是否亮起紅燈。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:44:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英傑案明下午判刑　辯方指被告非刻意襲擊警員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603181-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603181-20210729.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件的被告唐英傑，早前被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪成，今日在高等法院求情，案件明天下午3時判刑。

辯方表示，唐英傑作出煽動的情節較輕微，亦並非刻意襲擊警員，加上他已經感到後悔，並重覆向警員致歉，希望法庭輕判。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:41:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前隊友稱何詩蓓締造歷史　王敏超冀何詩蓓有足夠休息　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603179-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603179-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，曾一同出戰上屆里約奧運的前港隊泳手劉彥恩表示，何詩蓓創造了自己的最佳時間，也締造了歷史，以往與何詩蓓一起集訓時，已知道對方的實力。

對於港隊昨日決定放棄女子接力賽事，港協暨奧委會義務秘書長、中國香港游泳總會會長王敏超表示，希望讓何詩蓓有足夠休息準備個人賽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:37:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧琼稱穆家駿關注絕對合情合理　表達方式及時間不當]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603178-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603178-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊羽毛球手伍家朗昨日未能晉級奧運男單賽事。

民建聯主席李慧琼說，黨員穆家駿早前就伍家朗球衣提出關注，絕對合情合理，只是表達方式和時間有不當。

她又認為，專業運動員不應因為客觀環境影響水準。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:33:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓百米自由泳晉決賽　羽毛球項目鄧俊文謝影雪爭銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603176-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603176-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓，在奧運女子100米自由泳準決賽，以總排名第2，晉身決賽。

羽毛球混雙項目四強賽事，鄧俊文和謝影雪，不敵中國的鄭思維和黃雅瓊，將與日本爭銅牌。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:15:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝影雪感觸落淚指發揮不好　鄧俊文冀銅牌戰有好表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603166-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603166-20210729.htm</link><description><![CDATA[香港羽毛球代表鄧俊文及謝影雪，在東京奧運羽毛球混雙四強，以局數0：2不敵賽事頭號種子中國的鄭思維和黃雅瓊，將與日本爭銅牌。

鄧俊文表示，對手打法快速，開局初段跟不上對方速度，要到中段才跟得上，但比分已被拉開，及後教練提醒他們不要太在意分差，之後才在比分上慢慢追上。他感謝香港市民的支持，希望在明天的銅牌戰有好表現，爭取到獎牌。

謝影雪在賽後訪問期間一度感觸落淚，表示今日發揮得不好，對自己少許失望，又感謝香港市民對他們的支持，提到明天將與日本爭奪銅牌，謝影雪表示，過去與對方對賽，從未贏過，今晚會多看對手的比賽片段，明天抱衝的心態，打好每一分，好好享受奧運最後一場比賽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:23:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官聽取完唐英傑代表律師求情　明天下午判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603165-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603165-20210729.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件的被告唐英傑，經審訊後被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪成，案件今日在高等法院求情，法官押後至明天下午3時判刑。

辯方資深大律師郭兆銘表示，就煽動分裂國家罪，唐英傑干犯的情節較輕微，除了有人拍掌，並無證據顯示任何人被影響。他提到，情節嚴重的情況，應該涉及一對一的實際影響，煽動者及被煽動者之間應有溝通，又舉例指若有人提出到外國要求制裁香港及中國，是涉及嚴重的煽動。

至於恐怖活動罪方面，郭兆銘認為，法庭的裁決理由書並無指出，被告是刻意襲擊警員，被告的行為是魯莽，他並沒有對其他人造成嚴重傷勢。但法官質疑，理由書已指出被告是刻意穿過警方防線，郭兆銘重申，被告的駕駛行為是魯莽，並非刻意撞向警員。

郭兆銘認為，兩項控罪的刑期應同期執行，他指出法庭就兩項控罪作出裁決時，均是考慮他的駕駛方式及行為如何威脅警方及公眾。但法官提出，刑期可以分開考慮，郭兆銘回應指，應考慮被告的整體的行動。

郭兆銘又指出，唐英傑感到後悔，還柙期間修讀英語及管理課程，希望服刑後可以工作，他亦重覆向警察致歉，他的生活已嚴重受影響，希望法庭輕判。

郭兆銘亦確認，唐英傑的教育水平達中五程度，曾經是一名餐廳侍應，他的身體狀況良好，並與父親及妹妹住在公共房屋，父母已經離婚，他有支持家庭經濟需要。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:21:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前港隊泳手稱何詩蓓自律　大學時期每天清晨訓練後上課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603160-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603160-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，曾與她一同出戰上屆里約奧運的前港隊泳手劉彥恩表示，何詩蓓創造了自己的最佳時間，也締造了歷史，劉彥恩指出，長久的努力才有今日的好成績，形容看比賽時心情十分激動，為何詩蓓感到高興。

劉彥恩在一個電台節目說，何詩蓓在香港長大，入讀本地學校，大學時期在外國訓練，以前一起訓練時已知道何詩蓓的實力，也是一個很有自律性的泳手，在美國密歇根讀大學時，堅持每晚約11時要睡覺，翌日5時半便要接受訓練，之後再要上課。

劉彥恩又說，新冠疫情對泳手影響較大，何詩蓓當時在美國訓練，但當地疫情比香港更嚴重，所有泳池關閉，她在寒冬也到湖去訓練。其後她決定回港訓練，由體育學院安排美國教練透過網上遙距教學。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:59:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查指受訪兩成半學生及一成家長有中等至嚴重腸易激]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603158-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603158-20210729.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院聯同香港輔導教師協會就本港學生和家長的腸胃和情緒健康進行問卷調查，結果發現約兩成半受訪學生及一成家長，有中等至嚴重程度的腸易激症狀，受訪者在近一星期內因腹痛、腹脹、腹瀉等腸胃問題，導致部分日常活動受影響。

調查訪問來自7間中學共232名家長及324名就讀中三至中六的學生，近五成受訪學生及超過兩成家長有輕微至嚴重程度抑鬱症狀，四成學生和超過兩成家長出現輕微至嚴重程度焦慮症狀。

中大醫學院內科及藥物治療學系腸胃及肝臟科教授胡志遠表示，腦部分泌的「血清素」會影響情緒和腸胃，若出現胃功能失調、腸易激或大腸問題等，出現抑鬱和焦慮的機會也會上升，而抑鬱及焦慮亦可導致腸胃不適的症狀出現。

胡志遠又說，市民容易將腸易激和一般腸胃病混淆，導致延誤病情，但腸易激病情可以非常反覆，若患者長期受到腸胃問題困擾，會嚴重影響日常活動。

香港輔導教師協會主席何玉芬說，疫情期間學生長期在家學習，家長與子女同樣缺乏社交活動和朋輩支援，無法抒發個人情緒，加上對前景感到悲觀，增加雙方壓力，累積更多負面情緒。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:48:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊羽毛球混雙組合四強落敗　將與日本爭奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603155-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603155-20210729.htm</link><description><![CDATA[香港羽毛球代表鄧俊文和謝影雪，在東京奧運羽毛球混雙四強，以局數0：2不敵賽事頭號種子中國的鄭思維和黃雅瓊，將與日本爭銅牌。

首局就被對方佔到優勢，初段一度落後7分，之後一度連追幾球至15：16的一分差距，但未能保持氣勢，先失一局16：21。

第二局仍然未能扭轉劣勢，開局不久被拉開，一度有十分以上距離，最終以12：21再輸一局，無緣決賽。

另一邊四強，中國組合王懿律同黃東萍，局數2：1反勝東道主日本組合渡邊勇大和東野有紗入決賽。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:40:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧琼稱穆家駿自己決定是否應該直接向伍家朗道歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603154-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603154-20210729.htm</link><description><![CDATA[民建聯成員、中學教師穆家駿早日前批評港隊羽毛球手伍家朗的球衣引起爭議。民建聯主席李慧琼表示，穆家駿出於愛國愛港提出觀點，只是一時情切，在未必屬最合適的時間，以並非最合適的方式表達，但他對事件的關注絕對合情合理。

被問到事件對伍家朗比賽表現有多大影響，李慧琼在一個電台節目說，伍家朗作為經驗豐富的專業運動員，有非常嚴格的訓練，參加過大量世界級賽事，相信他不會輕易因客觀環境影響專業水準。對於伍家朗說「心情沒有影響是假的」，李慧琼重申，專業運動員不應因為客觀環境變化影響水準，相信港隊運動員在任何環境下都可以發揮。

她又指，球賽有勝負是必然，很多事都並非如預期發生，民建聯已經對穆家駿作出批評，對方已表達歉意，亦獲民建聯接受，至於穆家駿是否應該直接向伍家朗道歉，就要他自己決定。

民建聯立法會議員何俊賢以及行政會議成員張國鈞，亦曾就球衣事件提出質疑，李慧琼表示，不同意事件反映民建聯做事粗疏，未弄清事實就表態，強調運動員在場上穿著沒有區旗區徽的黑色運動服，的確容易引起誤會，何俊賢和張國鈞只是關心一件很多市民都有關心的事，羽毛球總會亦有發聲明承認責任。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:23:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓破亞洲紀錄成績晉身奧運女子100米自由泳決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603150-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603150-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓在奧運女子100米自由泳準決賽，以總排名第二，晉身決賽。

何詩蓓在準決賽第一組第4線道出賽，首50米以第一位觸池轉身，最後50米繼續保持領先位置，以52秒4的成績首先到終點，繼預賽之後，再一次刷新亞洲紀錄。

準決賽的16名泳手，分成兩組作賽，時間最快的8位晉級決賽，何詩蓓以總排名第二晉級，決賽會在明天早上進行。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:03:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兒時教練稱何詩蓓成功最大原因是情緒智商高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603148-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603148-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，正在澳洲的前南華會教練黃文凱表示，從電視看比賽，覺得很感動，何詩蓓終於完成小時候的奧運夢想，而且取得銀牌。

黃文凱在本台節目《千禧年代》表示，第一次接觸何詩蓓是她10歲，當時他教水會要求所有小朋友寫下自己對游泳有何期望及夢想，記得何詩蓓當時寫下想參加奧運及想入決賽。

黃文凱憶述當時望著年紀小小的何詩蓓說，路很長，慢慢來。他教導何詩蓓至對方13歲，便到澳洲發展教練事業，何詩蓓的父母在每年暑假都會帶她到悉尼練水；黃文凱也有帶何詩蓓參加澳洲當地的比賽。

黃文凱憶述何詩蓓自小游水有天份，但不算十分標青，她的速度快，但不是特別快，認為她成功的最大原因是情緒智商高，比賽的速差很低、很平均，不會大起大跌，形容是天賜予她的特殊技能。

黃文凱寄語何詩蓓，盡量要享受奧運的每一分每一秒，因為永遠不會知道發生甚麼事，就好像跨欄一樣，昨日跳過一個欄，逐步來，希望她有更好成績，但盡全力已足夠。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:50:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王敏超指何詩蓓具進步空間有機會衝擊三年後奧運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603140-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603140-20210729.htm</link><description><![CDATA[港隊泳手何詩蓓昨日奪得奧運女子200米自由泳銀牌，在現場觀賽的港協暨奧委會義務秘書長、中國香港游泳總會會長王敏超表示，過程非常緊張，何詩蓓在首三個池都領先，時間亦能保持，無奈被對手在尾段以強勁的爆發力追上。

王敏超在本台節目《千禧年代》表示，何詩蓓在訓練及心態上已非常成熟，她仍然年輕，有進步空間，有機會衝擊3年後的奧運。

對於昨日決定放棄女子接力賽事，讓何詩蓓準備今早個人賽，王敏超說，由於女子200米自由泳接力是以排名十幾入圍奧運，難以問鼎決賽，如果按照原定計劃出賽的話，運動員回到選手村已是深夜，擔心何詩蓓休息不足，今早出戰個人賽會吃力，因此最終放棄有關比賽，讓何詩蓓早些休息。

王敏超說，棄賽的決定亦同時以衝擊另一個獎牌為大前提，徵得其餘3名選手同意，游泳隊是以一整個團隊去考慮，所有運動員也一樣，即使取得個人獎牌，也是港隊的光榮。

另外，對於港隊伍家朗的球衣風波，王敏超說，由於不同運動項目要求的服飾不一樣，因此很難每一個運動項目都有贊助球衣，一般運動員出賽會穿著自己認為適合的衣服，大會也有嚴格監管。

王敏超強調，體育不涉及政治，過往多屆的衣著也沒有出現問題，可能過去兩年的問題較多，因此有藉口讓人用來做文章。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:14:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法院早上聽取香港國安法首案罪成被告唐英傑求情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603139-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603139-20210729.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首案被告唐英傑，日前被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪成，高等法院今日聽取辯方求情。

案件經15日聆訊後，星期二由國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信作出裁決。

根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至於恐怖活動罪，致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或者10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。
 
唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港    時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:07:10 +0800</pubDate></item></channel></rss>
