<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 12:31:19 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[拜登分晤英澳領袖無提及澳洲取消向法國購潛艇外交風波]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611746-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611746-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登分別與澳洲總理莫里森和英國首相約翰遜會面，三人都無提及澳洲取消向法國購買潛艇引發的外交風波。

約翰遜讚揚英美澳的安全夥伴關係對全球將會帶來好處；莫里森強調與美國的夥伴關係並不排外。

白宮發言人表示，拜登很快會與法國總統馬克龍通話。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:31:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓增1720宗確診　首都圈社區感染病例佔多數]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611728-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611728-20210922.htm</link><description><![CDATA[南韓過去一日新增1720宗新型肺炎確診個案，令總感染人數突破29萬人。另外，再多6人死亡。

韓聯社報道，新增個案中絕大部分是社區感染病例，其中首都圈佔超過7成7。檢測量在中秋假期減少，令個案相對過去每星期的周二有所回落，但仍憂慮假期人口流動量增加，令疫情在南韓進一步蔓延。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:24:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲近墨爾本6級地震　莫里森稱屬罕見慶幸未有死傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611727-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611727-20210922.htm</link><description><![CDATA[澳洲近墨爾本發生6級地震，報道指有建築物損毀，悉尼與阿德萊德部分地區都有民眾感受到震感。總理莫里森表示，地震在澳洲非常罕見，形容目前未有嚴重傷亡報告是好消息。

地震震央位於墨爾本東北約200公里的鄉村小鎮曼斯菲爾德附近，震源深度10公里，屬淺層地震，其後發生一次4級的餘震。在社交媒體的片段見到，墨爾本主要街道上有瓦礫，墨爾本北部地區的民眾表示無電力供應。

路透社引述澳洲地球科學局表示，澳洲東岸發生地震是相對不尋常，今次地震所錄得的強度，比起1989年導致13人死亡的紐卡斯爾5.6級地震還要高。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:24:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：聯合國秘書長古特雷斯指中美應加強協商]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611726-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611726-20210922.htm</link><description><![CDATA[聯合國大會在紐約舉行，國家主席習近平及美國總統拜登等多國領袖在會上發言。

聯合國秘書長在會前接受訪問，認為中美兩國在多個領域上欠缺合作，只有對抗，敦促兩國必須修復沉陷的關係，避免出現可能更危險和更難駕馭的冷戰。

另外，美國在會前突然宣布放寬外國旅客的旅遊限制，完成接種新冠疫苗的旅客，可以入境，歐盟表示歡迎，外界解讀美國的做法，是要為近日因為潛艇事件引發外交風波的法國，修補關係。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:08:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登在白宮晤約翰遜　兩人討論氣候與貿易問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611722-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611722-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登在白宮橢圓形辦公室，與英國首相約翰遜會晤。約翰遜讚揚英、美、澳建立的印太安全夥伴關係，形容對全球將會帶來好處，但兩人未有談及三國夥伴關係導致與法國的外交風波。

兩人談及氣候變化問題，約翰遜表示樂見美國在應對全球暖化中，起到真正的帶頭作用。拜登表示，期待在下月底前往英國舉行的聯合國氣候變化問題會議。

拜登在會面前表示，將會與約翰遜談論美英貿易協議。英國廣播公司報道，英國政府可能考慮加入美墨加貿易協定，而並非單方面與美國達成協議。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:52:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美澳領袖會談重申建立自由開放印太區域]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611714-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611714-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登與澳洲總理莫里森在聯合國大會期間舉行雙邊會談，是美英澳建立印太地區安全伙伴關係，澳洲終止向法國採購潛艇後，拜登與莫里森首度會面，兩人重申建立自由開放的印太區域。

兩人在會前都沒有提到法國。拜登說，美國沒有比澳洲更緊密和更可靠的盟友，兩國都致力於維護「自由開放的印太」。

拜登說，他和莫里森將在稍後在白宮舉行的四方安全對話峰會再度會面，將是四國領袖首次面對面舉行高峰會。他說，這是一項歷史性會談，大家都非常期待。

莫里森則強調，美澳逾百年的夥伴關係並不排外，也向亞洲和歐洲的盟友開放，許多國家和美澳都抱有同樣價值。

白宮發言人表示，拜登預期很快會與法國總統馬克龍通話，討論今次潛艇爭議。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:21:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[萊希冀與各國恢復核談判　批美制裁如新戰爭模式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611708-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611708-20210922.htm</link><description><![CDATA[伊朗總統萊希期望與各國恢復核談判，以解除美國對伊朗所實施的制裁。

萊希上任伊朗總統後，首次在聯合國大會上發言。他在預錄的視像講話中，強烈批評美國對伊朗的制裁，是一種新戰爭模式，形容美國在新冠疫情期間實施經濟制裁，相當於犯下有違人性的罪行。

路透社報道，萊希對美國的批評，比起前任總統魯哈尼更嚴厲與直接。他又提到年初美國國會山莊衝突事件、以及近期在阿富汗喀布爾撤軍，證明美國霸權無論在國內外都不可信。

美國總統拜登表示，正就伊朗核協議與中、英、法、德、俄合作，在外交上尋求重返核協議，強調如果伊朗作出同樣行為，美國已經準備好全面恢復遵守核協議。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:52:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲近墨爾本發生6級地震　震源深度10公里]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611707-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611707-20210922.htm</link><description><![CDATA[澳洲東南部近墨爾本地區發生黎克特制6級地震，氣象局表示澳洲未有受到海嘯威脅。

澳洲地球科學局表示，震央位於墨爾本東北約200公里的鄉村小鎮曼斯菲爾德附近，震源深度10公里。路透社引述當地傳媒，上載在墨爾本街道上見到有瓦礫照片，亦有墨爾本北部地區的民眾表示無電力供應。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:17:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[克里稱習近平承諾不再興建境外煤電項目為重大貢獻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611704-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611704-20210922.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在聯合國大會中提出，中國將大力支持發展中國家的能源綠色低碳發展，不再興建新的境外煤電項目，並力爭在2030年前實現碳達峰、2060年前實現碳中和。

美國總統氣候問題特使克里對習近平的決定表示非常高興，認為有關宣布是一項重大貢獻。

聯合國秘書長古特雷斯對習近平的決定、以及美國總統拜登承諾與國會合作，至2024年將協助發展中國家應對氣候變化的撥款，加倍至114億美元表示歡迎，認為加速在全球淘汰煤炭項目，是符合《巴黎協定》目標的重要一步。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 07:53:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班據報要求在聯合國大會發言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611695-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611695-20210922.htm</link><description><![CDATA[路透社報道，重新掌權的阿富汗塔利班要求在本星期的聯合國大會上發言，又提名駐卡塔爾政治辦公室發言人沙欣出任駐聯合國大使。

報道說，塔利班臨時政府代理外長穆塔基致函聯合國秘書長古特雷斯，要求在聯大一般性辯論上發言，會議將於下周一結束。

古特雷斯的發言人證實收到穆塔基的信件，並把塔利班提名大使人選的要求，交由全權證書委員會處理。這個委員會由9個國家組成，包括中國、美國及俄羅斯。委員會負責決定聯合國承認哪些政治實體為各國駐聯合國的合法代表。

現時阿富汗駐聯合國的席位，屬於已倒台的阿富汗政府，大使是伊薩克伊扎。報道說，全權證書委員會在下周一前都不大可能就阿富汗代表問題召開會議，因此穆塔基要在聯大發言成為疑問。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 05:52:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平：中國將努力全年對外提供20億劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611690-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611690-20210922.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式在聯合國大會發表預錄講話，說疫情仍在全球肆虐，當務之急是要在全球範圍內公平合理分配疫苗，中國將努力全年對外提供20億劑疫苗，在向「新冠疫苗實施計劃」捐贈1億美元基礎上，今年再向發展中國家捐贈1億劑疫苗。

習近平強調，中國將繼續支持和參與全球科學溯源，堅決反對任何形式的政治操弄。

在應對氣候變化上，習近平說，中國將力爭2030年前實現碳達峰、2060年前實現碳中和，中國將大力支持發展中國家能源綠色低碳發展，不再興建新的境外煤電項目。



　　]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 04:29:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班呼籲國際社會承認塔利班政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611687-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611687-20210922.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班發言人穆賈希德呼籲國際社會承認塔利班政府。

穆賈希德在喀布爾舉行記者會，再公佈臨時政府一批人員名單，包括代理商務部長、代理公共衛生部長以及多名代理副部長等人員，當中有多名少數民族人士。穆賈希德說，通過吸納少數民族人士，塔利班致力確保臨時政府具有包容性。

塔利班臨時政府中沒有婦女事務部，也沒有女性出任部長。穆賈希德表示，臨時政府需要時間解決和女性有關的教育和工作問題，政府首先要確保婦女和女童的安全。

穆賈希德又說，塔利班未有舉行臨時政府就職儀式，是希望臨時政府盡快投入工作，集中精力為阿富汗人民服務。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 04:11:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平聯大發言　提出全球發展倡議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611686-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611686-20210922.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式向聯合國大會發言，提出全球發展倡議。

習近平強調，發展是實現人民幸福的關鍵，面對疫情帶來的嚴重衝擊，要共同推動全球發展邁向平衡協調包容的新階段，全球發展倡議包括堅持發展優先、以人民為中心、普惠包容、創新驅動、人與自然和諧共生以及堅持行動導向。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:48:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮：拜登與馬克龍很快通電話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611685-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611685-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國白宮發言人普薩基說，總統拜登很快與法國總統馬克龍通電話，討論最近的潛艇交易風波。

拜登在聯合國大會發言後，乘坐空軍一號專機返回華盛頓。普薩基在機上對記者表示，工作人員正在敲定安排通話的細節。

澳洲日前宣布與美英兩國建立安全夥伴關係，澳洲取消向法國採購潛艇的合約，改為在美英協助下建造核潛艇，引起法國不滿，法國召回駐美國及駐澳洲大使。

法國政府發言人日前表示，馬克龍將要求拜登就事件解釋及澄清。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:31:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[共同社：政府擬月底解除緊急事態宣言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611684-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611684-20210922.htm</link><description><![CDATA[日本共同社報道，政府正探討，19個都道府縣實施的緊急事態宣言，到月底屆滿後解除。

報道引述政府和執政黨消息說，即將卸任的首相菅義偉有意在任期內全面解除緊急事態宣言，政府高層官員也認為現實可行，但有意見擔心，病床使用率高的地區，以及近日長假期人流大幅增加的旅遊景點疫情再次蔓延。因此有方案提出，在沖繩縣等感染率較高的地區維持緊急事態宣言，或過渡到「防止蔓延等重點措施」。

報道說，有必要再觀察一周左右，本月28日即自民黨總裁選舉前一天，將舉行疫情對策總部會議，正式決定。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:19:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬克龍與莫迪通電話　討論印太地區合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611683-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611683-20210922.htm</link><description><![CDATA[法國總統府愛麗舍宮說，總統馬克龍與印度總理莫迪通電話，討論在印太地區合作等問題。

公報說，雙方重申在歐洲和印度關係等框架內在印太地區採取「共同行動」的意願，旨在促進地區穩定和法治，同時反對任何形式的霸權主義。

馬克龍表示，法國承諾繼續支持印度加強包括工業和科技在內的戰略自主權，維護法印之間相互信任和尊重的戰略夥伴關係。兩國將在雙邊各領域、特別是經濟領域加強合作。

兩位領袖對阿富汗局勢表示嚴重關切。他們認為，阿富汗執政當局必須切斷與國際恐怖主義的聯繫，允許人道機構在全境展開活動，並尊重阿富汗人的基本權利。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 02:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登聯大演說沒點名中國　強調不尋求新冷戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611682-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611682-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登在聯合國大會發表演講，沒有點名直接提到中國。他強調美國將積極競爭，但不尋求新冷戰或壁壘分明的分裂世界。

拜登說，美國會積極競爭，推動民主制度和法治，又會為盟友挺身而出，反對恃強凌弱的企圖，包括通過武力改變疆界、經濟脅迫、濫用技術或散布失實資訊等手段。他表示，美國準備與任何國家合作，應對共同挑戰，即使在其他領域存有分歧也無妨。

他說，世界面臨決定性的10年，各國領袖必須合作對抗新冠疫情、氣候變化和網絡威脅。他又說，美國在氣候變化的財政承諾將增加一倍並會撥出100億美元對抗飢荒。

這是拜登首度以美國總統身份在聯大發言。他在大約34分鐘的演講中提到，美國已結束20年的阿富汗戰爭。他說，美國會捍衛本國利益，但任務必須明確和可以達成，而美國的軍事力量不應被用作解決全球每一個問題的答案。他說，當今世界面對的很多問題都無法用武力解決。

他又強調，美國會協助解決包括伊朗、朝鮮半島及埃塞俄比亞的危機。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 02:19:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[智利中部地區近海6.6級地震]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611681-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611681-20210922.htm</link><description><![CDATA[智利中部地區近海當地周二上午發生6.6級地震，暫時沒有接獲傷亡報告。

地震震央位於中部比奧比奧大區萊布市西北150公里近海，震源深度10公里。

智利海軍水文和海洋局說，這次地震不會引發海嘯。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:34:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[古特雷斯：世界須清醒過來　重新點燃多邊主義之火]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611678-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611678-20210922.htm</link><description><![CDATA[聯合國秘書長古特雷斯在聯大一般性辯論開幕式致辭時指出，世界正處於深淵的邊緣，面臨前所未有的威脅與分裂。新冠疫情加劇不平等，氣候危機正衝擊著地球，《巴黎協定》的窗口正在關閉，一種新的「流行病」即不信任正在蔓延，地緣局勢動盪危及世界和平。

他說，世界必須清醒過來，國際社會必須努力彌合在和平、氣候、貧富、性別、數碼以及代際方面存在的分歧與鴻溝，相互依靠，恢復彼此間信任，重新點燃多邊主義之火，為世界創造一個美好的未來。

聯合國大會一般性辯論在紐約聯合國總部開幕。100多位國家元首、政府首腦和高級代表將以視像或現場發言。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:48:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登聯大演說稱美國不尋求新冷戰或世界分裂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611674-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611674-20210921.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登首次以總統身分，在聯合國大會發表演說。

拜登表示，美國已經結束在阿富汗長達20年的戰爭，正開啟堅決的外交新時代，強調美國不尋求新冷戰或世界分裂，而是會大力保護自己、美國的盟友及美國的利益免受攻擊。

拜登說，世界正面臨決定性的10年，必須著眼於疫情大流行、應對氣候變化、網絡威脅等挑戰，美國準備在必要時使用武力，但軍事力量必須是最後手段。拜登又提到會與美國國會合作，將協助發展中國家應對氣候變化的資金翻倍。

另外，拜登表示，美國正與中、法、俄、英和德國合作，以便在外交上與伊朗接觸，尋求伊朗重返核協議，如果德黑蘭當局重回協議，美國亦準備全面恢復履行協議。拜登又相信，兩國方案是解決以巴問題的最佳方法。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:02:32 +0800</pubDate></item></channel></rss>
