<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:20:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 14:33:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[台灣新增16宗新型肺炎本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603191-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603191-20210729.htm</link><description><![CDATA[台灣新增16宗新型肺炎本土病例，以及兩宗境外輸入個案，今天並無新增死亡個案，是連續兩天沒有死亡病例。

疫情指揮中心透露，新增個案分布以新北市最多，其次是台北。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:33:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國軍艦本福德號昨天通過台灣海峽　解放軍全程監視]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603184-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603184-20210729.htm</link><description><![CDATA[美國導彈驅逐艦「本福德」號昨天通過台灣海峽，是今年第7度有美軍軍艦通過台灣海峽。

解放軍東部戰區發言人表示，美國頻頻進行類似挑釁行徑，充分說明美國是台海和平穩定最大破壞者、台海安全風險最大製造者。

發言人表示，「本福德」號昨日穿航台灣海峽並公開炒作，解放軍東部戰區組織海空兵力，對「本福德」號進行全程跟蹤監視警戒。發言人表示，東部戰區部隊隨時應對一切威脅挑釁，有決心有信心有能力捍衛國家主權和領土完整。

美國海軍第七艦隊表示，「本福德」號昨日依據國際法在台灣海峽例行過境，展現美國對自由開放印太地區的承諾，強調美軍在國際法允許的任何地方飛行、航行與執行任務。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:04:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國隊將包辦東奧乒乓女單及羽毛球混雙項目金銀牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603180-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603180-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國隊將包辦今屆奧運乒乓女單及羽毛球混雙項目金銀牌。

世界冠軍陳夢在乒乓女單四強，以直落四局，11:6，11:8，11:7及11:6，擊敗新加坡球手于夢雨，晉級決賽；另一場四強賽，中國隊的孫穎莎同樣以總局數4:0，擊敗20歲的東道主日本球手，已取得一面混雙金牌的伊藤美誠。決賽將於香港時間今晚8時上演。

羽毛球混雙項目四強，頭號種子中國的鄭思維和黃雅瓊，以總局數2:0，擊敗港隊組合鄧俊文和謝影雪，取得決賽席位；另一對國家隊組合王懿律和黃東萍，就在另一場準決賽，以局數2:1擊退日本組合渡邊勇大和東野有紗。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:38:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國泳隊連奪兩奧運金牌　分別破世界及奧運紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603173-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603173-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國隊今早於東京奧運游泳項目奪得兩面金牌。其中在4X200米自由泳接力決賽，以破世界紀錄時間，奪得金牌。

中國隊4X200接力隊由楊浚瑄、湯慕涵、張雨霏及李冰潔組成，中國隊在比賽初段已經稍為帶出，期間一度被澳洲隊超越，但中國於比賽中段再度領先，美國隊就於最後一棒一度趕上，在比賽末段與中國隊距離接近，最終中國隊以7分40秒33破世界紀錄時間首先衝線，銀牌及銅牌分別由美國及澳洲取得。

而中國泳手張雨霏今早亦在女子200米蝶泳決賽，以2分03秒86破奧運紀錄，首先完成賽事，為中國游泳隊取得本屆奧運首面金牌。另一名中國選手俞李妍得第六。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:06:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[博鰲亞洲論壇報告指美歐對外提供疫苗方面雷聲大雨點小]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603169-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603169-20210729.htm</link><description><![CDATA[博鰲亞洲論壇發表全球新冠疫苗應用報告，指出中國對外援助和出口疫苗的數量，超出其他國家的總和，美國、歐盟等在對外提供疫苗方面，雷聲大雨點小。

報告建議，國際社會應建立有效協調機制，切實解決欠發達國家疫苗可及性問題，以達致全球群體免疫目標。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:29:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國泳隊奪得東奧首金　張雨霏在女子200米蝶泳勝出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603159-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603159-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國奪得東京奧運第13面金牌，張雨霏在女子200米蝶泳決賽，以2分03秒86破奧運紀錄，首先完成賽事，贏得中國游泳隊本屆奧運首面金牌。

銀牌及銅牌都由美國選手奪得。另一名中國選手俞李妍得第六。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:53:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[報告稱中國對外援助和出口疫苗數量超出其他國家總和]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603152-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603152-20210729.htm</link><description><![CDATA[博鰲亞洲論壇發表全球新冠疫苗應用報告，預計全球疫苗總產能基本上能在今年年底前達致全球群體免疫，問題在於產能能否如期到位，以及能否在全球公平合理分配。

報告指出，美國一度囤積大量疫苗，對外提供疫苗的實際行動與能力之間存在較大差距；歐盟的疫苗分配政策以確保成員國內部接種率為主要目標，對外出口以中高收入國家為主；中國對外援助和出口疫苗的數量則超出其他國家的總和，對象主要是發展中國家。

報告建議，國際社會應建立有效的協調機制，切實解決欠發達國家疫苗可及性問題，亦應加强協調疫苗護照問題，達成兼顧公平與有效的通行方案，盡早結束國際旅行限制給各國帶來的不便。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:07:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增49宗新型肺炎確診個案　24宗屬本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603141-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603141-20210729.htm</link><description><![CDATA[內地新增49宗新型肺炎確診個案，當中24宗屬本土病例，江蘇佔20宗、四川3宗、北京1宗，境外輸入有25宗。

另外，內地新增14宗無症狀感染個案，12宗屬境外輸入，2宗屬本土個案，來自湖南及四川。內地累計92811人確診，4636名患者不治，87288人康復出院。

北京新增的1宗本土確診個案，患者本月20日到湖南張家界等地旅遊，本月25日返京，列為北京以外的關聯本土個案。另外，江蘇淮安市4名確診患者，亦曾到張家界旅遊。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:30:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國新任駐美大使秦剛抵美履新]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603115-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603115-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國新任駐美大使秦剛當地周三抵達美國履新。

駐美使館稱，秦剛到達時受到駐美國使館公使李克新、駐紐約總領事黃屏等中國駐美外交官的歡迎。

秦剛在駐美使館「大使歡迎辭」中表示，中美都是世界上具有重要影響的大國，站在新的歷史關口，兩國應順應時代發展潮流和國際社會普遍期待，相互尊重、平等相待、和平共處、合作共贏，這將是兩國人民之大幸、世界之大幸。中國駐美使館堅持致力與美國各界加強溝通、交流、合作，促進中美關係健康穩定發展。

秦剛是第十一任中國駐美大使，之前擔任中國外交部副部長，亦做過外交部發言人。前任駐美大使崔天凱已於6月23日離任回國。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 04:52:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[五角大樓及共和黨議員關注再有報道指中國建導彈發射井]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603101-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603101-20210729.htm</link><description><![CDATA[再有報道指中國興建導彈發射井，美國五角大樓和共和黨議員表示關注。

美國科學家聯盟根據衛星圖片發表報告說，中國正在新疆東部哈密附近興建110個導彈發射井。早前另一份報告說，中國在甘肅玉門附近的沙漠地帶正興建約120個導彈發射井。

美軍戰略司令部在社交網站發文，表示今次是兩個月內，公眾第二度發現世界面臨的與日俱增威脅。眾議院軍事委員會屬下戰略力量小組高級成員、共和黨籍眾議員特納形容，中國加強核武力量前所未有，表明中國正利用核武威脅美國和盟友。特納又表示，中國拒絕就軍控問題協商，應該引發關注，以及受到所有負責任國家譴責。

內地環球時報社評認為，美國媒體和相關機構反覆炒作新發現的中國「發射井」，根本目的是要向中國施加輿論壓力，以及為美國升級核力量提供更多理由。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 01:57:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅：中方願與南海當事方妥善管控分歧　排除外部干擾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603098-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603098-20210729.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅以視像方式出席中國－東盟建立對話關係30周年紀念研討會開幕式，並發表講話，強調中方願意與南海當事方加強對話協商，妥善管控分歧，排除外部干擾，維護南海和平穩定和長治久安。

王毅說，要繼續全面有效落實《南海各方行為宣言》，加快推進「南海行為準則」磋商，盡早達成實質、有效、符合包括《聯合國海洋法公約》在內國際法的「準則」。

王毅指出，中國和東盟始終遵循相互尊重、協商一致的東亞方式，照顧彼此關切和核心利益，以真誠溝通促進理解信任，以求同存異妥處分歧爭議，樹立了平等相待、和平共處的典範；中國東盟關係已經成為亞太區域合作中最為成功和最具活力的樣板，成為維護地區和平穩定、促進發展繁榮的重要支柱。

王毅提出5點倡議，強調中國與東盟致力打造更高水平的戰略夥伴關係，構建更為緊密的命運共同體，開創雙方關係更加精彩強勁的下一個30年。

　　]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:53:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河南水災至今73死　中央撥30億元支援重建]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603084-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603084-20210728.htm</link><description><![CDATA[內地當局公布，河南省水災至今造成73人死亡，超過1300萬人受災。

水災造成大量房屋和農田損毀，中央財政部向河南撥出30億元人民幣，支援災後重建。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 23:16:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[華爾街日報稱北京計劃在港澳地區實施反外國制裁法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603072-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603072-20210728.htm</link><description><![CDATA[美國華爾街日報報道，中國政府計劃在香港及澳門實施「反外國制裁法」，防止港澳地區的外國實體與個人履行對中國的制裁。

報道引述知情人士消息透露，新法律參照全國人大常委會會議在6月表決通過的「反外國制裁法」。

新華社昨日公布，全國人大常委會將於下月17日至20日舉行，會議將審議增加香港和澳門《基本法》附件三所列全國性法律的決定草案的議案。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 21:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地企業家孫大午涉尋釁滋事等罪　判囚18年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603047-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603047-20210728.htm</link><description><![CDATA[河北大午農牧集團創辦人孫大午，涉嫌尋釁滋事等8項罪名的案件，河北高碑店法院一審宣判數罪並罰，判處18年有期徒刑，罰款311萬元人民幣。

孫大午被控妨害公務、聚眾衝擊國家機關、破壞生產經營、强迫交易、非法採礦、非法佔用農用地，以及非法吸收公眾存款，他的6名親屬兼集團高層亦涉案。法院表示，大午農牧集團和其餘被告人被判處相應刑罰。部分人大、政協、被告親屬、群眾代表旁聽案件宣判。

現年67歲的孫大午，是內地知名農民企業家，以養雞和豬起家，被視為自由派商人，當局去年11月將孫大午和多名集團高層帶走調查。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 18:37:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河南汛情73人遇難　當局料下月底前抗洪形勢嚴峻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603038-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603038-20210728.htm</link><description><![CDATA[在北京，國家防汛抗旱總指揮部秘書長周學文表示，河南汛情至今有73人遇難，對此感到十分痛心、痛惜。

周學文預計，下月底前內地氣候狀況總體偏差，防汛抗洪形勢嚴峻複雜，需要做好12小時以內的短臨天氣預報預警。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 18:08:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方指美方挑撥地區國家關係　籲樹立客觀正確對華認知]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603033-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603033-20210728.htm</link><description><![CDATA[美國國防部長奧斯汀訪問新加坡時表示，中國在南海大部分海域的主張，並無國際法依據，侵犯區內國家的主權，美國將支持各國捍衛自身權利。

在北京，外交部發言人趙立堅在例行記者會表示，中方在有關問題上的立場一貫及明確，美方有關說法無視事實，蓄意抹黑中方，干涉中國內政，挑撥地區國家關係，目的是為了服務一己地緣政治私利，奉勸美方不要動輒拿中國說事，多做有利於地區和平穩定的事。

趙立堅又呼籲美方樹立客觀正確的對華認知，選擇與中方相向而行，相互尊重，公平競爭，和平共處，推動中美關係健康穩定發展。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:34:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[巴基斯坦有槍擊案致一名中國公民受傷　中方稱密切關注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603032-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603032-20210728.htm</link><description><![CDATA[巴基斯坦最大城市卡拉奇發生槍擊案，至少一名中國公民受傷。當地警方說，傷者及另一名中國公民當時正乘車前往工業區，突然有兩名戴面罩男子，騎著電單車向他們開槍，暫時未有人承認施襲。

在北京，外交部發言人趙立堅在例行記者會上表示，案件還在進一步調查，中方正密切關注，又形容今次只是個別事件，對巴方保護中國在巴公民和財產有充分的信心。

中國是巴基斯坦的緊密盟友及主要投資者，不少反巴基斯坦政府武裝分子過往曾向中國公民及項目施襲。

一輛載有中國工程人員的巴士兩星期前在巴基斯坦北部遇到爆炸，導致9名中方人員死亡、多人受傷，國務院總理李克強形容事件是恐怖襲擊，促請巴方將兇手繩之於法。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 17:33:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅促阿富汗塔利班與東伊運劃清界線　予以堅決打擊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603023-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603023-20210728.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅在天津會見阿富汗塔利班政治委員會負責人巴拉達爾一行。

《新華社》報道，王毅指出，中國是阿富汗最大鄰國，始終尊重阿富汗主權獨立和領土完整。王毅認為，美國和北約倉促撤軍，實際上標誌對阿富汗政策的失敗，阿富汗人民有了穩定和發展自己國家的重要機遇。王毅又強調，東伊運被聯合國安理會列為國際恐怖組織，對中國國家安全和領土完整構成直接威脅，期望阿富汗塔利班同東伊運等一切恐怖組織徹底劃清界限，予以堅決有效打擊。

美軍陸續撤出阿富汗，中國表明憂慮阿富汗的安全形勢，據報塔利班發動連串攻勢，控制多處地區。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:54:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[魏鳳和晤紹伊古　稱大變局下中俄關係韌性強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603011-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603011-20210728.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼國防部長魏鳳和在中亞國家塔吉克，出席上海合作組織成員國國防部長會議期間，與俄羅斯國防部長紹伊古舉行會談。

魏鳳和說，大疫情、大變局下，中俄關係展現強大韌性，成為當今世界非常重要的穩定力量，雙方要溝通立場、形成共識、加強合作、協調行動，堅決捍衛兩國核心利益，堅定維護國際公平正義與地區安全穩定，保持中俄關係穩定發展。

紹伊古說，俄中關係是俄羅斯對外關係的重要優先方向，當前地區安全形勢不確定因素增多，俄方願與中方和地區國家協調合作，為維護地區和平穩定作出積極努力。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:54:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地當局指河南洪災1300多萬人受災　73人遇難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603009-20210728.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603009-20210728.htm</link><description><![CDATA[國家防汛抗旱總指揮部秘書長周學文表示，河南省早前出現歷史罕見的極端強降雨，從7月17日到22日，鄭州、新鄉等19個市縣，日降雨量突破歷史極值，其中鄭州一個晝夜的雨量，超過當地全年平均降水總量。

周學文在國新辦記者會表示，河南洪澇災害已造成鄭州、新鄉等16個市、150個縣市區、1300多萬人受災，73人遇難，緊急轉移安置約147萬人，5萬多間房屋倒塌，農作物受災面積大，直接經濟損失的統計正進一步排查。

中國氣象局新聞發言人王志華表示，全球氣候變化導致極端天氣氣候事件發生的可能性增大，劇烈程度越來越強。特大暴雨的出現一般要具有非常充沛的水氣，還有持續、強烈垂直上升運動，使水氣遇冷後變成雨滴降落起來，這次產生特大暴雨就是具備該兩個條件。]]></description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:47:43 +0800</pubDate></item></channel></rss>
