<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 17:28:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[中大醫院本月起派醫生到威院內外科泌尿科等提供服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609826-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609826-20210909.htm</link><description><![CDATA[中大醫院本月起派出醫生人手到威爾斯親王醫院，為多個輪候時間較長的專科門診患者診症，包括內科、外科、泌尿科和耳鼻喉科，另外會提供胃鏡和腸鏡等日間醫療服務。

醫院行政總裁馮康表示，醫管局希望新安排可縮短公營服務輪候時間，如果運作順利，中大醫院之後會與當局研究，考慮將服務擴展至其他聯網，例如需求較大的新界西聯網。

馮康又說，中大醫院下月起提供24小時急症服務和產科服務，有關急症門診收費稍後將向外公布。

對於政府建議引入海外培訓的專科醫生，放寬至非香港永久居民，馮康認為，公立醫院長期出現醫生短缺問題，如果有方法可吸引更多醫生人手來港服務，相信市民都會歡迎。他估計，政府在實施有關安排時，會與醫學界合作保障服務水平，因此不太擔心質素問題。

馮康又指，中大醫院醫護接種率達至少8成，有個別少數員工因身體狀況不適宜接種，但整體接受程度高，因此毋須強制要求接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:28:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊森稱只為堅持港人基本權利　批評政府不等同煽動仇視]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609824-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609824-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人在區域法院認罪，法官聽完各人求情後，將案件押後至本月15日判刑。

被告楊森在庭上陳情，提到和平集會遊行是港人基本權利，自己第四次公民抗命，為堅持港人基本權利，縱使失去自由亦無悔。他又說，六四集會可能從此被禁，但是「自由花無論雨怎麼打，仍是會開花，但有一個夢不會死，記著吧」，港人會繼續尋覓民主和自由的夢。

楊森表示，維園的六四集會是在內地以外，中國唯一可以舉行的和平悼念集會，成為衡量香港自由、高度自治的重要指標，若完全被禁，本港一國兩制的前景和高度自治將受嚴重打擊。

楊森提到，六四集會是拒絕遺忘、保存歷史真相和記憶，保持六四真相是有時代意義，目前集會已連續兩年被禁止舉行，一國兩制已走向一國一制，當局用盡方法去令活躍的公民團體被迫解散，支聯會可能會步後塵，指出民主派批評政府，並不等同反對政府，或煽動港人仇視政府，希望當局廣開言路，容納異己，和而不同。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:25:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解支聯會常委徐漢光早上被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609823-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609823-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查。據了解，另一名常委徐漢光，早上亦被拘捕。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉昨日被捕，他們涉嫌觸犯沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知的規定提供資料罪。

徐漢光早前表示，以個人名義，向高等法院申請司法覆核，要求判定警方的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:23:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[律師求情指尹兆堅麥海華無暴力行為　何秀蘭和平集會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609822-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609822-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人在區域法院認罪。

代表被告尹兆堅及麥海華的資深大律師夏偉志在求情時提到，涉事的集會是和平，並無暴力行為出現，又說兩名被告及大部分現場人士均戴上口罩，在抗疫方面採取負責任的做法，又說麥海華已70歲，文明社會不會將一個70歲並有良好品格的人送進監獄，希望二人獲判處緩刑。

代表被告郭永健、趙恩來及梁國華的律師提到，希望法庭判處三人緩刑，指出郭永健是家中唯一經濟支柱，一直為殘疾人士服務；趙恩來在案件的參與程度低，重犯機會低；梁國華則要照顧家中年長母親及正在康復的患癌妻子，他本人亦不能走路超過10分鐘。

何秀蘭的代表律師表示，悼念六四是香港和平集會的傳統，對被告及港人有特殊意義，希望被告在本案的刑期，可以與她正在服的刑期同期執行。

法官胡雅文在聽取各人求情後，將案押後至下周三判刑。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:19:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍站與奧運站間隧道地基工程沉降超標　本周二已停工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609819-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609819-20210909.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:12:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21間社區疫苗接種中心延長營運至本年底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609817-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609817-20210909.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權說，考慮到新冠疫苗的供應、接種需求與速度，由11月起，5間社區疫苗接種中心會關閉，有21間會延長運作至今年底，這21間中心在10月及11月會繼續提供接種第一劑疫苗的服務，12月只提供接種第二劑的服務。

他表示，目前接種中心是一星期七天朝8晚8開放，而由11月1日起，21間中心平日會在星期一、二、四及五，朝10晚6開放，星期六和日就朝8晚8開放，星期三全日休息。

聶德權說，由11月開始，接種中心平日每日可提供27000個接種名額，周末每日可提供41000個名額，加上私家醫生接種科興疫苗的服務，相信可以照顧到接種需求。

他指出，現時接種中心每日使用量，相等於可處理容量的6至7成，不存在預約困難，當局已盡量維持開放更多的中心，兼顧較多市民選擇打針的時段。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:58:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗稱將於周日擺街站　唐英年指人心屬最大政治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609813-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609813-20210909.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會第五界別、屬當然委員的「港區人大代表及港區全國政協委員」界別舉行記者會。選委之一的全國人大常委譚耀宗表示，全體人大代表將於星期日舉行街站，呼籲全體選委參與。

譚耀宗表示，希望在街站宣傳政綱及新選舉制度，並聆聽市民意見。譚耀宗又表示，第五界別的港區人大代表會堅定履行職責，參與管理國家事務，成為港人維護國家主權和發展利益的表率。

全國政協常委唐英年就形容，人心屬最大政治，政協委員將深入基層聆聽民意，以實際行動爭取人心回歸，推動社會集中發展經濟改善民生，重拾獅子山精神，做好解疑釋惑和理順情緒的工作。

唐英年又指，第五界別的政協委員會確保特區政權緊緊掌握於愛國者手中，又指政協委員日後會督促政府解決民生問題，亦期望盡快解決香港與內地通關及人員往來，期望日後「愛國者治港」的團隊立場堅定、有作為、為民愛民、有感召力及有責任心。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:49:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[律師求情指陳皓桓梁國雄集會和平　張文光非激進分子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609809-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609809-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12人在區域法院認罪。

代表被告陳皓桓及梁國雄的大律師黃宇逸在求情時表示，當日的集會是和平，並沒有影響公眾秩序的風險，維持的時間較短，規模亦較小，事發的時間及地點具有象徵性意義。他提到，陳皓桓及梁國雄正就其他反修例案件服刑，希望二人在本案的刑期，可以與目前所服的刑期，同期執行。

他又說，雖然現場有人叫喊港獨口號，但陳皓桓並無表達有關分裂國家的訊息，而且當日活動是悼念六四，他並無預計出現相關情況，認為陳皓桓的罪責不應受他人影響。

被告張文光的代表律師求情時提到，他在案中角色較被動，叫喊的只是過去30多年均使用的政治口號，他從來都不是激進分子，甚至被人批評太保守，他亦服務公眾多年，並有良好人格，希望判處非監禁式刑期，即使要判監，希望可以判處緩刑。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:33:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[612基金將退回本月3日至本周二期間31萬多元捐款]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609806-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609806-20210909.htm</link><description><![CDATA[日前宣布停收捐款的612人道支援基金表示，由於網上捐款平台收集的款項已無法存入基金銀行戶口，決定將存於捐款平台的款項，全數用於退回由本月3日中午至本周二下午期間的捐款，合共約31萬7千元，包括447筆單次捐款及月捐。

截至昨日基金銀行戶口結餘約有744萬元。根據紀錄，在真普聯停止執行支款指示前有19張支票共約40萬8千元已經發出但尚未過數，有關款項包括支付已批出的支援及基金行政開支，基金表示，會盡力跟進有關支票兌現情況。

基金在社交專頁又提到，成立宗旨是為受反修例事件影響的傷者及被捕者提供法律、醫療、情緒支援費用等人道支援，有關支援與一般為在囚者提供服務的社福機構無異，對於其人道支援工作的性質被政府官員曲解，基金深表遺憾。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:24:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱中大醫院與醫管局合作減輕公共醫療系統負擔]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609804-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609804-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，中文大學醫院以「智慧醫院」為定位，善用創新科技，與政府推動智慧城市目標一致。她強調，醫療服務、創科發展和高等教育是香港的優勢，也是香港在大灣區內具競爭力的元素，希望中大醫院持續為市民提供更好的醫療服務。

林鄭月娥在中大醫院開幕典禮致辭說，中大醫院會與醫管局合作，協助處理公立醫院專科門診新症和日間手術等，減輕公共醫療系統負擔；疫情期間，院方也成立社區疫苗接種中心，為市民服務。

她認為，中大醫院具有多重意義，包括提供教學、服務和科研，如果醫院日後有擴建計劃，政府將全面配合。

中大校董會主席梁乃鵬致辭時指出，中大醫院今年1月起分階段投入運作，將提供24小時急症門診及開展產科服務。他說，中大醫院作為全港首間大學全資擁有的私營教學醫院，引入最新技術和系統，相信如果有關模式運作成功，可複製至其他醫院，惠及公私營醫療機構。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:21:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東涌綫延綫初步設計分東西兩段　預計2029年竣工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609799-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609799-20210909.htm</link><description><![CDATA[路政署與港鐵表示，東涌綫延綫的初步設計已大致完成，項目現正進行詳細設計，港鐵亦已聘用獨立顧問公司進行環境影響評估，確保東涌綫延綫的設計、建造及營運符合環評條例，環評報告預計今年第四季提交環保署。

根據路政署與港鐵向離島區議會提交的文件，東涌綫延綫項目主要分為東、西兩段。其中，西延綫全長大約1.3公里，將現時的東涌站伸延至位於逸東邨以西、新建的「東涌西站」，該站會是地底車站，將成為未來東涌綫的新終點站。至於新建的「東涌東站」則位於現有東涌站與欣澳站之間填海區，屬地面車站，設有高架車站大堂。

東涌綫延綫工程項目的兩個車站及相關鐵路段，預計2023年動工，並於2029年竣工。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:39:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天水圍運泥車墮魚塘　駕駛工人送院證實不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609797-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609797-20210909.htm</link><description><![CDATA[天水圍上午發生致命工業意外，一名駕駛運泥車的工人死亡。

警方上午11時許接報，一名40多歲男子在天水圍下白泥稔灣路駕駛運泥車，連人帶車跌落一個魚塘，男子被救起時昏迷，送往天水圍醫院後證實不治。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:33:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會香港代表團由攀石運動員歐智峰任開幕禮持旗手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609796-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609796-20210909.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會將於本月15至27日於陝西省舉行，香港代表團將會由攀石運動員歐智鋒擔任開幕禮持旗手。

本港將會派出169名運動員及66名工作及醫護支援人員出席今屆全運會，參與劍擊、場地單車、拳擊、田徑、空手道及羽毛球等18個決賽項目。

這項每4年一屆的全運會，將會由各省市、自治區和特別行政區的運動員角逐。港隊在上屆全運會共奪得2金、7銀及7銅共16面獎牌。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:30:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蔡耀昌指六四紀念館大閘裝新鎖　促警方交代蒐證詳情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609794-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609794-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被捕後，警方今日到位於旺角的六四紀念館蒐證。據了解，其中一名被捕的常委梁錦威，曾被押到現場協助調查。警方下午2時許從六四紀念館搬走多箱證物及展板。到場了解的支聯會前常委蔡耀昌說，發現大閘外裝上新鎖，又相信市民見到今日情況會好難過。

蔡耀昌認為，警方到六四紀念館檢走大量展覽資料及物品，應該向支聯會及市民作交代，包括目的、是否有足夠法律依據、是否合理及必須的安排，指警方對外公布的訊息好少。

蔡耀昌到六四紀念館所在大廈地下了解情況，強調自己早前已辭去常委職務，不能代表支聯會，知道警方到紀念館蒐證，個人關注情況，因此到場了解。他說，館內有歷史性的資料，看不到有違法物品，但被警方取走，希望警方向外解釋。

蔡耀昌其後上樓到紀念館外視察，發現大閘外裝上新鎖，門外的閉路電視被拆下放在閘旁，閘上貼了寫有「聯絡旺角警署及電話號碼」的紙條。蔡耀昌相信，如果再要進入館內，需要先跟警方聯絡。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:13:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅發局推廣西九龍地區遊涵蓋逾50個特色景點店舖等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609788-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609788-20210909.htm</link><description><![CDATA[旅發局公布，即日起展開「西九龍」地區遊推廣，涵蓋油麻地、佐敦及西九文化區一帶，包括在大街小巷認識古今建築、傳統手作等，涉及超過50個特色景點及店舖，並於網站上載電子版地圖。

旅發局表示，西九文化區的 M+及故宮文化博物館將於今年底至明年陸續開幕，附近的油麻地及佐敦亦有不少歷史建築、老字號以至傳統工藝等，希望市民及旅客重新探索西九龍，推動地區深度遊，刺激地區經濟。

旅發局總幹事程鼎一表示，尤其具藝術文化體驗的深度遊已是旅遊大趨勢，當通關之後，相信全球旅客也會紛紛出遊，因此預早準備，加強旅客日後訪港意欲。他又說，鼓勵旅行社研發相關深度遊產品，吸引市民參與。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:46:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方於六四紀念館檢走多箱證物及展板等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609784-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609784-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查；警方國安處人員今日到位於旺角的六四紀念館蒐證。

大批警員在旺角道、六四紀念館所在的大廈地下駐守，並拉起封鎖線。警員搬走多箱證物及一些展板，部分印有六四晚會的圖片，及畫有司徒華等政治人物的卡通紙板。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉，涉嫌觸犯「沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知的規定提供資料罪」，昨日被捕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:29:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗確診輸入個案　一男一女患者均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609782-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609782-20210909.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，屬輸入個案，一男一女分別由南韓及菲律賓抵港，均已接種兩劑新冠疫苗，兩人都帶有L452R變異病毒株。

男患者56歲，上月18日離開香港前往美國，他曾於離港前2日在本港進行檢測，結果呈陰性。他星期二乘坐航班KE607由南韓抵港，同日於機場臨時樣本採集中心抽取的樣本結果呈陽性，並帶有L452R變異病毒株，但沒有帶有N501Y及E484K變異基因。

男患者今年4月及5月分別在港接種兩劑復必泰疫苗，他住在跑馬地藍塘道安碧苑，在灣仔皇后大道東金鐘滙中心工作，當局昨晚已公布兩個地點要納入強制檢測。

33歲女患者是菲律賓外傭，星期二乘CX918航班抵港，被驗出帶有L452R變異病毒株。她7月在菲律賓分別接種兩劑復必泰疫苗。

至於初步確診個案就有少於5宗。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何俊仁求情稱冀行使悼念六四基本自由　願承擔法律後果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609780-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609780-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12名被告在區域法院認罪。被告何俊仁在庭上親自求情，他說，雖然集會違反法例，但他們是被良知及道德承諾推動，維持悼念六四的歷史傳統，並銘記歷史教訓及向權力說出真相。

何俊仁表示，他們承認的控罪，只是想行使悼念六四的基本自由，他們是進行公民抗命，願意承擔法律後果，又說即使支聯會被解散，六四燭光集會被禁止，相信悼念精神會存在於香港人的心中。

何俊仁又說，去年當局首次反對舉辦六四燭光集會，支聯會常委計劃舉行簡單悼念活動，同時預計有公眾到場，但由於現場並無有效的聲響系統，任何常委與公眾之間的交流是即場發生，並無預先計劃。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:54:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四集會案12人認罪　案情指陳皓桓拉開維園鐵欄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609775-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609775-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12名被告在區域法院認罪。

認罪的12名被告包括何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、張文光、郭永健、趙恩來、麥海華、梁國華、何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森。

案情指，何俊仁等部分被告，當晚6時許手持蠟燭，進入維園，他們高叫六四、反修例及反對香港國安法的口號。警方當日在維園廣播，提醒眾人不要參與未經批准集結。被告陳皓桓拉開維園擺放的鐵欄，讓其他人進入維園，未有理會保安勸阻。

控方又在庭上播放影片，有現場人士手持有港獨口號的旗幟，高叫反修例及港獨口號。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:43:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方國安處到六四紀念館蒐證　大批警員駐守並設封鎖線]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609773-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609773-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查。警方國安處人員，到位於旺角的六四紀念館蒐證。

大批警員在六四紀念館位於旺角道的大廈地下駐守，並拉起封鎖線。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉，他們涉嫌觸犯「沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知規定提供資料罪」。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:37:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
