<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 12:19:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[北韓據報研發出涉中英日等七種語言的人工智能翻譯器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613271-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613271-20211003.htm</link><description><![CDATA[北韓據報研發出涉及七種語言的人工智能翻譯器。

韓聯社引述北韓對外宣傳媒體《今日朝鮮》報道，金日成綜合大學信息科學部人工智能技術研究所日前研發出北韓模式的機器翻譯服務系統「龍馬」，並廣泛投入使用。

報道說，「龍馬」的翻譯程序可實現與英文、中文、日文、俄文、德文、法文、西班牙文共7種語言的互相翻譯，其中英文、中文、日文三種語言的翻譯準確率基本可以達到翻譯專家的水平，實用性大幅提升。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:19:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增2086宗確診　大部分屬社區感染病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613264-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613264-20211003.htm</link><description><![CDATA[南韓新增2086宗新型肺炎確診個案，累計超過31萬8千宗。

新增確診個案大部分屬社區感染病例。另外，新增3宗死亡個案，累計2507人死亡。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:41:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約翰遜：不排除發更多臨時簽證給外勞　解決司機短缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613258-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613258-20211003.htm</link><description><![CDATA[英國首相約翰遜表示，不排除發出更多臨時簽證給外地勞工，解決貨車司機短缺的問題，以紓緩燃油供應鏈緊張的情況。

約翰遜表示，目前的入境政策保留靈活性，可按需要開放市場，當局會審視政策，但他表明，不希望再見到大量低工資移民回歸，亦不希望看到公路運輸行業，要依靠低工資移民去維持，無法改善工資及工作質量。約翰遜相信，現行做法令很多人不想加入公路運輸行業，當局正尋求改變。

英國政府表示，由明日開始，會加派2百名英軍協助向油站運送汽油，並容許最多300名海外運油車司機即時到英國工作，直至明年三月底，另有4700名外國司機獲准由本月底至明年二月在英國工作。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:32:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國各地有示威或集會抗議得州限制墮胎的法例生效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613254-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613254-20211003.htm</link><description><![CDATA[美國各州都有集會，支持墮胎權利。

在得州名為心跳法的限制墮胎法例，上月生效，周末在全美範圍觸發民眾上街抗議。在首都華盛頓，示威者遊行到最高法院，其中一名女子說，上街是要支持女性作出選擇的權利。她說自己很幸運，毋須作出這個選擇，但很多女性都需要，政府及任何男性對於在女性身上發生的事情，都沒有發言權。

有其他地方的集會發起人就說，很多人自小就認為，墮胎對所有人來說都是合法及可以接受。

得州心跳法禁止女性在儀器偵測到胎兒心跳之後墮胎，通常是在懷孕第6星期，即使因性侵或亂倫而懷孕，亦不例外，這項法例在全美引發爭議。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:51:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[格魯吉亞地選投票結束　各票站外調查有不同預測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613253-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613253-20211003.htm</link><description><![CDATA[格魯吉亞在全國範圍舉行的地方選舉，投票結束。

官方點票結果最快在當地星期日早上公布；報道說，3個主要票站外調查有不同預測，目前難以確定執政的格魯吉亞夢想黨，能否獲得足夠支持，抗衡外界提出解散國會的要求。

格魯吉亞去年10月舉行國會選舉後，出現政治危機，反對派質疑當局舞弊，拒絕承認選舉結果，並抵制國會。歐盟介入斡旋，幾個月前在執政黨與在野陣營之間促成協議，協議內其中一項要求，是如果執政黨在今次地方選舉中，得票率低過43%，就要重新舉行國會選舉。

協議因執政黨退出而破裂，但有政治分析指出，假如執政黨未能達到地方選舉得票43%的門檻，又拒絕提前舉行國會選舉，可能觸發示威。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:16:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[波洛西將本月底定為美國眾議院通過基建法案目標日期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613252-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613252-20211003.htm</link><description><![CDATA[美國國會眾議院議長波洛西將本月31日，定為眾議院通過基建法案的目標日期。

波洛西在當地星期六，去信民主黨眾議員，解釋日前放棄表決基建法案的計劃，是因為無法獲得足夠票數通過。她承認需要更多時間妥協，但表明必須盡快通過基建及另一項涉及社會開支的法案。

白宮發言人普薩基就說，總統拜登及拜登的團隊，周末期間會繼續與參、眾兩院議員接觸，又指拜登不單止期待議員在未來一星期到訪白宮，亦很期待自己走訪全國，遊說各界支持他的經濟議程的行程。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:55:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[岸田文雄據報將新設經濟安保閣僚職位應對國際秩序變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613251-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613251-20211003.htm</link><description><![CDATA[日本執政自民黨總裁岸田文雄，據報決定新設負責經濟安全保障事務的閣僚職位，應對中美對峙等國際秩序變化。

共同社報道，經濟安全保障是指在經濟層面，保護日本及國民免受威脅，隨著中美競爭加劇，經濟安保政策日漸受到重視，日本政府正著手研究中、長期戰略。

根據憲法，日本實施「首相指名選舉」，作為日本最大執政黨新任黨總裁的岸田文雄，將接替現任首相菅義偉，在明日舉行的臨時國會中，當選日本首相，之後他會立即著手組閣，經過在皇宮舉行的首相任命儀式及閣僚認證儀式後，新內閣將正式啟動。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:52:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國氣候大會主席促主要經濟體認真解決全球暖化問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613250-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613250-20211003.htm</link><description><![CDATA[聯合國氣候變化大會幾個星期後在格拉斯哥舉行。大會主席夏爾馬表示，世界主要經濟體必須在大會上採取更多行動，以表明對解決全球暖化問題的認真態度，並要聽取年青人對氣候問題提出的警告。

夏爾馬說在米蘭舉行的大會預備會議，有一系列非常具建設性的討論，而在會議過後，氣候議題會再次出現迫切情況，數以千計關注氣候變化的青少年，包括被稱為瑞典環保少女的通貝里，敦促各國必須兌現承諾，投入巨額金錢令世界得以擺脫對石化燃料的依賴。

夏爾馬形容來自年青人的能量，有助激勵各地官員，在迎接聯合國氣候變化大會的這幾個星期，各界一定要清楚記得年青人的聲音。

夏爾馬又說到米蘭參與會議的代表，同意採取更多措施，令巴黎氣候協定提到的溫度水平目標得以達成，亦同意每年投放1千億美元，協助最脆弱的國家應對氣候變化。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:38:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菲總統發言人稱杜特爾特會完成總統任期並帶領國家復蘇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613245-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613245-20211003.htm</link><description><![CDATA[菲律賓總統發言人洛克發表聲明，指宣布明年不參選副總統的杜特爾特，會完成餘下的總統任期，帶領國家實現新冠疫情後的復蘇。

杜特爾特較早時陪同參議員克里斯托弗吳，提交副總統候選人資格證書，其後宣布將遵從民眾意願，明年不競逐副總統職位，從政治生涯中退休。

現年76歲的杜特爾特在2016年當選總統，根據當地憲法，每屆總統任期為6年，不得連任，他的任期將於明年6月30日結束。

菲律賓將於明年5月，舉行全國及地方選舉，選出新一屆總統、副總統、國會議員、地方行政長官及議員等。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:44:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登稱會拼命工作令基建及社會開支法案順利在國會通過]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613244-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613244-20211003.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登表示，為了令基建設施法案及總值數萬億美元的社會開支法案，能夠順利在國會通過，他會拼命工作，並計劃更多落區尋求國民支持。

對於有批評指他未盡力到全國各地，為法案爭取支持，拜登承認有這個情況，又說有很多原因導致這種情形，包括他近期須前往視察風暴造成的破壞及處理其他事項。

拜登強調有關法案的內容，沒有任何一項條款是激進或不合理，他將會在全國範圍說服民眾。

報道說民主黨人對如何推進拜登的經濟議程，陷入僵局，溫和派堅持，應該現在就批准已在參議院通過的基建法案；進步派就威脅，如果不能同時推出更大規模的一籃子方案，就不能批准基建法案。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:04:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[芬蘭將為養殖貂注射實驗式新冠疫苗　計劃一月底前完成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613243-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613243-20211002.htm</link><description><![CDATA[芬蘭將為全國的養殖貂，注射一款實驗式的新冠疫苗，計劃在明年1月底前，完成接種。

當地毛皮養殖者協會研究總監佩烏拉說，預計投入50萬劑疫苗，用於今次接種。協會是今次計劃的發起者和資助方。

該款疫苗由協會與赫爾辛基大學共同研發，已獲得芬蘭食品管理局的有條件許可，亦是目前歐洲唯一供水貂使用的新冠疫苗。

新冠疫情爆發以來，丹麥、美國、意大利、荷蘭、西班牙及瑞典等多個國家，都有貂養殖場發現新冠病毒的報告。世界衛生組織去年年底表示，新冠病毒是由人類傳染給貂，繼而在貂之間互相傳播，並有再次向人類傳播的風險。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:19:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[卡塔爾舉行首次協商會議選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613242-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613242-20211002.htm</link><description><![CDATA[卡塔爾舉行首次協商會議選舉，選出議會45席當中的30席。

今次選舉共有234名候選人角逐，包括18位女性候選人，男女選民需要分開投票。有民眾形容，能夠有機會投票是新篇章，又對女性候選人的數目感到高興。

協商會議屬於諮詢機構，協助國家元首埃米爾行使統治權力，有權審議立法及向內閣提出政策建議，45個議席當中，選民投票選出30席，其餘15席由埃米爾任命。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:56:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡昨增逾2900宗確診　當局料月中或破5千宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613235-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613235-20211002.htm</link><description><![CDATA[採用與病毒共存抗疫政策的新加坡，昨日破紀錄新增2909宗新型肺炎確診個案，再多8名患者死亡。

衛生部表示，每日新增病例很快會超過3000宗，甚至可能在本月中突破5000宗，但絕大多數患者將會是無病徵或病徵輕微，適合居家康復，要入住加護病房的患者佔比仍然很低，只有大約0.2%。

聯合領導抗疫跨部門工作小組的貿工部長顏金勇表示，新加坡今個星期開始進入穩定疫情階段，以減慢新增病例的增速，爭取時間擴大居家康復計劃及醫療設施，但措施需要時間才會見效。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:43:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法國外長下周與到訪的美卿會談]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613234-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613234-20211002.htm</link><description><![CDATA[法國外長勒德里昂將會在下星期二，與到訪的美國國務卿布林肯舉行會談。

勒德里昂的辦公室表示，繼上月23日在紐約的會面後，兩人將進行深入會談，以確定重建兩國之間信任所需的步驟。

布林肯將於下星期一至三到訪巴黎，主持經濟合作與發展組織部長會議，期間亦會與法國官員會談。

美法關係因為澳洲早前取消採購法國潛艇，轉為以美國和英國的技術建造核潛艇而惡化，法國一度召回駐美大使，總統馬克龍與美國總統拜登通電話後，雙方同意展開深入磋商，重建互信。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:16:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加州強制學生打疫苗　藥廠指口服藥可降住院及死亡風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613230-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613230-20211002.htm</link><description><![CDATA[美國加州州長簽署全美首個州級行政命令，強制州內公私立學校，包括幼稚園至高中三年級的學生，必須接種新冠疫苗。

日本東京都新增196宗新型肺炎確診個案，市面在全面解除緊急事態宣言後首個周末開始復甦。

美國默克藥廠公布一種新冠病毒口服藥物，可降低死亡或住院風險五成，將爭取美國當局緊急使用授權。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:54:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菲律賓總統杜特爾特宣布　不競選副總統並退出政壇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613225-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613225-20211002.htm</link><description><![CDATA[菲律賓總統杜特爾特突然宣布，不會在明年競選副總統，並會退出政壇，外界猜測可能是為女兒競選總統鋪路。

杜特爾特陪同前助手、參議員克里斯托弗吳，到選舉委員會提交副總統候選人資格證書後，指菲律賓民眾壓倒性認為他無資格參選，為了服從人民意願，宣布退出政壇。

外電報道，目前擔任達沃市市長的杜特爾特女兒薩拉上月表示，如果父親明年競逐副總統，她就不會參選，因此杜特爾特現在放棄競逐，為女兒競選總統掃除障礙。

克里斯托弗吳表示，由於杜特爾特決定不再競逐下屆副總統，因此由他接過挑戰，他會延續杜特爾特政府的一系列政策，包括打擊毒品和腐敗、在疫情下實現經濟復蘇、提升就業等。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:46:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都增196宗確診　迎來解除緊急事態宣言首個周末]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613222-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613222-20211002.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增196宗新型肺炎確診個案，比對上一個周六公布的少180多人染病，重症患者亦減至88名。

今日是日本近半年來首次全面解除緊急事態宣言後首個周末，不少家庭選擇外出渡過，景點亦放寬防疫措施。日本傳媒報道，東京晴空塔取消限制訪客、縮短營業時間的措施，開放至晚上9時半。銀座的步行街道亦在約半年來首次重開。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:21:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[安理會討論北韓試射導彈　未能在會後發表聲明]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613219-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613219-20211002.htm</link><description><![CDATA[聯合國安理會討論北韓試射導彈，但據報因為中國和俄羅斯的反對，而未能在會後發表聯合聲明。

安理會應美英法三國要求，召開緊急閉門會議，討論北韓日前試射高超音速導彈，輪任主席國肯尼亞表示，各國代表在會上發表自身看法，不會有會後聲明。

外交消息透露，美國和歐洲成員國呼籲發表聲明，以表達關切，認為試射使用彈道導彈技術，違反了安理會決議，但中俄認為現在不是發表聲明的時候，需要更多時間分析。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:35:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瓦努阿圖發生地震　天文台錄得強度7.2級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613218-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613218-20211002.htm</link><description><![CDATA[太平洋島國瓦努阿圖當地下午發生地震，本港天文台錄得的強度為黎克特制7.2級，震央位於鄰國斐濟首都蘇瓦的西南約470公里 。

歐洲地中海地震中心錄得今次地震強度為7.1級，震源深度為533公里。美國海嘯預警系統公布，地震後未有發布海嘯預警。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:15:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲增2355宗確診　新西蘭增27宗變種病毒個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613207-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613207-20211002.htm</link><description><![CDATA[澳洲新增2355宗新型肺炎確診個案，維多利亞州佔1488宗，再創疫情爆發而來的單日新高，鄰近的新南威爾士州則有813人染疫。

澳洲目前有五成五人完成接種新冠疫苗，近八成人打了至少一劑。當局致力提高接種率，以重開國際邊境及放寬部分地區的封鎖措施，維多利亞州要求各行各業約100萬名員工，本月15日前接種至少一劑疫苗。

另外，新西蘭奧克蘭再多27宗Delta新冠變種病毒確診。奧克蘭有約1000人上街集會，抗議當地遭封鎖近2個月，首都惠靈頓及基督城據報亦有同類集會。新西蘭目前有四成六人完成注射疫苗，總理阿德恩早前說，合資格人口接種率達到九成，才會結束封鎖。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 13:38:24 +0800</pubDate></item></channel></rss>
