<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 16:28:43 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[聶德權稱當局考慮安排流動車方便屋邨長者接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611917-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611917-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府安排新冠疫苗外展隊，一連3日於石籬社區會堂提供科興疫苗接種服務。活動由多個葵青區地區組織合辦，在9月至10月期間曾接種疫苗的60歲或以上合資格的葵青區長者，可獲200元超市禮券。

對於有在9月前已完成接種疫苗的長者未得領取禮券，批評安排不公平，公務員事務局局長聶德權表示，鼓勵接種疫苗的活動得到很多地區組織的支持及幫助，他們提供心意，作為鼓勵及支持，認為是合適的做法。

另外，他說要提升長者接種率，會在3間醫院設立新冠疫苗接種站，及考慮如何在屋邨方便長者接種，例如安排流動車打針等，但要考慮是否有有足夠空間、設備等問題，仍在探討細節。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:28:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3醫院將設新冠疫苗接種站　陳肇始稱方便覆診市民打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611915-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611915-20210923.htm</link><description><![CDATA[醫院管理局即將在伊利沙伯醫院、屯門醫院和瑪麗醫院設立新冠疫苗接種站。

食物及衞生局局長陳肇始表示，新安排可方便到專科門診覆診的市民，包括長者，如在諮詢醫生意見後屬適合接種新冠疫苗，可獲安排到接種站即時接種。
      
公務員事務局局長聶德權說，3間醫院都屬聯網的龍頭醫院，地方較大，將提供復必泰疫苗。他表示，若試行計劃運作順利，會將有關計劃擴展至其他醫院。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:17:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合醫院兩醫生向鄧桂思「開漏藥」被裁定除牌及緩刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611914-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611914-20210923.htm</link><description><![CDATA[聯合醫院兩名醫生於4年前向女病人鄧桂思「開漏藥」，導致她急性肝衰竭，其後兩度換肝，最終不治。醫委會裁定兩名醫生專業失當，判處除牌，獲准緩刑。

涉案的醫生陳小劍及林治崑在聆訊中承認有過失，醫委會聆訊後，判林治崑被除牌5個月，緩刑36個月；陳小劍被除牌3個月，緩刑18個月。

事發在2017年，患有腎病和乙型肝炎的鄧桂思到聯合醫院覆診，獲醫生處方高劑量類固醇藥物，但未獲處方抗病毒藥預防乙型肝炎病發，她之後急性肝衰竭，曾兩度換肝，最終在同年8月離世。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:15:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[彭清華冀香港和四川共同推動對外開放深化現代金融合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611910-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611910-20210923.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥率團到四川成都，出席川港高層會晤暨川港合作會議第二次會議。

四川省委書記、中聯辦前主任彭清華致辭表示，近年在以習近平為核心的中共中央堅強領導，以及在林鄭月娥和特區政府帶領下，香港堅定不移落實一國兩制方針，積極融入國家發展大局，全力守護東方之珠和諧穩定。特別是堅決實施《香港國安法》，妥善應對反修例風波，全面落實全國人大關於完善選舉制度的決定。最近亦順利選舉產生新一屆選舉委員會，促進香港局勢發生根本性變化。

彭清華又表示，在兩地共同努力下，雙方產業、科技、教育、人才和民生等領域合作日益密切，香港已成為四川第一大外資來源地和第四大出口市場，期望兩地共同推動對外開放、深化現代金融合作、強化產業協作聯動，以及加強科技創新協同。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 15:41:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱社會動亂期間「黑暴」行為傷害內地同胞感情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611909-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611909-20210923.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥率團到四川成都，出席川港高層會晤暨川港合作會議第二次會議。

林鄭月娥致辭表示，過去兩年多，由修例風波引起的暴亂和新冠疫情，令香港社會經濟飽受打擊，幸而《香港國安法》頒布實施後，香港由亂及治。而全國人大通過完善選舉制度的決定，落實「愛國者治港」原則，為本港政治體制正本清源，重回一國兩制初心，選舉制度完善後的首場選委會選舉亦在剛過去的星期日順利舉行。中央的重要舉措標誌著往後香港更有條件加強與內地的合作關係，更好融入國家發展大局。

林鄭月娥認為，社會動亂期間的「黑暴」行為，無疑傷害內地同胞的感情，也讓他們對香港有些負面看法。她在帶領特區政府重新出發、重振經濟的過程中，很重視內地同胞對香港的觀感。

她又表示，在疫情衝擊下，四川作為國家西部地區經濟發展領頭羊，去年生產總值保持正增長，增速高於全國平均水平，特區政府會加強支持在川港商，推動兩地業界交流合作，並協助四川企業「走出去」。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 15:37:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增兩宗新型肺炎輸入個案　均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611904-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611904-20210923.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診個案，都是輸入個案，分別由巴基斯坦及肯尼亞到港，他們分別已在巴基斯坦接種兩劑疫苗。其中一宗帶有L452R變種病毒，另一宗因病毒量太少，未能進行相關檢測，兩人均沒有病徵。本港至今累計確診個案達12169宗。

另外，一名52歲女子由香港抵達英國後，新冠病毒檢測呈陽性，她曾於今年4月及5月，於內地接種兩劑科興疫苗，潛伏期內曾在港入住的尖沙咀晉逸精品酒店，被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 14:55:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案　大部分被告所涉案件11月29日再提訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611899-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611899-20210923.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，在西九龍裁判法院再提訊，署理總裁判官羅德泉將大部分被告的案件押後至11月29日再提訊，至於劉偉聰及黃碧雲案件則在下午再處理。

47名被告中，目前共14人獲准保釋，包括陳志全、楊雪盈、林景楠、呂智恆、劉偉聰、黃碧雲、鄭達鴻、柯耀林、彭卓棋、何啟明、施德來、李予信、鄒家成及余慧明，他們早上抵達法院。其餘33名被告正在還押。

控罪指，被告去年7月1日至今年1月7日期間，一同串謀及與其他人串謀，旨在顛覆國家政權，組織、策劃、實施、或參與實施，以威脅使用武力或者其他非法手段，嚴重干擾、阻撓、破壞特區政權機關依法履行職能的行為。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 14:20:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女子被控串謀煽動他人實施顛覆國家政權罪　下午提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611897-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611897-20210923.htm</link><description><![CDATA[警方控告一名19歲女子一項「串謀煽動他人實施顛覆國家政權」罪，今日下午在西九龍裁判法院提堂。

該名女子昨日被捕，她涉嫌違反《香港國安法》的第22及23條「串謀煽動他人實施顛覆國家政權」罪。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:48:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉暴動及拒捕等被判囚　警稱對違法暴力行為必追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611895-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611895-20210923.htm</link><description><![CDATA[一名男子前年在上水參與反修例抗議期間，被指在現場毆打拍片的男途人，被警方追截後反抗，試圖搶去警員的雷明登長槍。被告早前已在區域法院承認兩項拒捕罪，經審訊後再被裁定暴動及企圖無牌管有槍械罪成，被判囚4年9個月。警方歡迎法庭裁決，認為判刑反映事件嚴重性及暴力程度，並具阻嚇力。

大埔警區總督察宋程慧回應判刑時說，被告案發時多次使用暴力，又引述法官判刑時指，被告行為罔顧法紀，是主動參與前線暴動，有份襲擊無辜受害人，而年紀輕不是減刑因素。她呼籲年輕人不要以身試法，重申警方不容許任何暴力違法活動，對違法暴力行為，必定追究到底。

宋程慧又說，案發時搶槍及追捕過程非常混亂，警方在保管槍械及員工訓練，有足夠支手援，會盡力透過警員訓練及演習，加強警員警覺性。
　　
被告被控於前年12月28日在上水廣場外行人天橋和2樓大堂抗拒兩名警務人員，參與暴動及企圖無牌管有一枝警用霰彈槍。他原另涉襲警罪，經審訊後被裁定罪名不成立。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:22:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局新計劃　學校推薦中六生通過面試可獲大學直接錄取]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611894-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611894-20210923.htm</link><description><![CDATA[教育局宣布，本地大學的學校推薦直接錄取計劃將於下學年推行，明年文憑試考生並於同年9月升讀學士學位課程的中六學生可參與，8間資助大學已指定共大約140個公帑資助學士學位課程參與計劃，大學將會為所有獲推薦的學生安排面試，並於文憑試成績公布前，向成功申請的學生發出「直接錄取」通知。
　　 
有關計劃的提名期為10月6日至12月8日，有意透過計劃報讀心儀學科的學生，須獲其就讀中學推薦，每間本地中學可推薦兩名在個別學科或範疇具有特殊才華及興趣的學生參與。

教育局發言人指，計劃旨在認同一些在特定範疇具有過人才能，而有關才能未必能透過文憑試獲全面評核的學生，提供讓本港大學考慮直接錄取的機會。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:19:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘海濱月亮裝置飄浮海面漏氣扁塌　主辦單位已撈起]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611890-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611890-20210923.htm</link><description><![CDATA[中秋節期間在觀塘海濱展出的15米高巨型發光月亮裝置，今早由主辦單位收回期間，在海面飄浮，由網上流傳的片段所見，有關裝置漏氣扁塌，沿岸飄流。

主辦單位表示，早上因天氣關係，在收回有關裝置期間，索帶意外撕裂跌進海中，其後啟動應變方案，從海上撈回，並對事件帶來的不便致歉。

有關巨型發光月亮裝置設於觀塘海濱對出海面躉船上，節日期間吸引不少市民到場拍照，有市民希望在賞月期間可以拍到「雙月亮」的景致。

天文台於上午10時發出的天氣預報指，預料高達每小時90公里或以上的猛烈陣風吹襲香港，早上發出的雷暴警告亦延長。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:53:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[狄志遠指非建制派只要能務實理性　未來仍有參選空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611888-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611888-20210923.htm</link><description><![CDATA[當選社福界選委的新思維主席狄志遠相信，非建制派人士只要能務實理性，未來仍然有參選空間。他說，不介意被標籤是「政治花瓶」，只要能監察政府、表達民主訴求，他會繼續做這樣的「花瓶」角色。

民主黨將舉行會員大會，討論是否參選立法會。曾是黨員的狄志遠擔心，如果有實力的政黨杯葛選舉，民主力量將會更加萎縮。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:35:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明：民主黨應參選　倘一個政黨不參選則應解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611887-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611887-20210923.htm</link><description><![CDATA[民主黨前立法會議員李華明認為，民主黨應該參選，又指出若一個政黨不參選，應該解散。

他說，監察政府要有民意授權，無名無份做社區服務，政府不會理睬。

李華明又強調，自己早已交棒，個人絕對不會參選。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:34:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[俞雅欣晉級全運會女子跳遠決賽　女子接力港隊無緣晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611886-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611886-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目女子跳遠資格賽，港隊的俞雅欣以最佳成績5米99，在18人中排第12名，晉級決賽。

至於女子4X100米接力，港隊則跑出46秒55成績，在小組排名第5，無緣晉身決賽。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:30:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府外展隊在石籬提供接種服務　有團體向長者派超市券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611884-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611884-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府新冠疫苗外展隊今日起一連三日，於石籬社區會堂提供科興疫苗即場接種服務。

接種計劃由多個團體合辦，在9月至10月期間，曾接種至少一劑疫苗的60歲或以上葵青區長者，可在下星期一至10月底到葵青地區7間中心，出示身份證、葵青區地址證明及接種紀錄，可換領200元超市禮券，派完即止。

有90歲長者表示，為獲取禮券才接種疫苗。他表示不知道接種哪種疫苗，指自己有糖尿病，會詢問駐場醫護人員能否接種。亦有長者表示，事前不知道能領取禮券，但對能獲得200元禮券感到開心，又指希望盡快接種疫苗可以「周圍去」。

有70多歲長者表示，9月前已接種兩劑疫苗，所以不合資格領取禮券，批評安排不公平，又提到今日下大雨要乘車到現場，對安排感到失望。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:07:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[申訴專員調查有關殘疾人士專用路旁泊車位措施使用情況]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611883-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611883-20210923.htm</link><description><![CDATA[申訴專員趙慧賢宣布，就有關路旁殘疾人士專用泊車位的措施及使用情況展開主動調查。
 
殘疾人士專用的路旁泊車位，以往只供持有「傷殘人士泊車許可證」的殘疾駕駛者使用。由今年1月底開始，運輸署將使用資格擴展至持有「司機接載行動不便的殘疾人士泊車證明書」的人士。
 
現時本港約有450個殘疾人士專用路旁泊車位。截至今年3月中，運輸署共發出了1816張許可證及1790張證明書。申訴專員公署收到投訴，指措施令路旁殘疾人士專用泊位供不應求更趨嚴重，加上有持證明書人士涉嫌濫用證明書，包括長時間佔用或在沒有接載殘疾人士下使用專用泊位，減低了殘疾駕駛者使用泊位機會。

趙慧賢表示，運輸署准許證明書持有人使用路旁殘疾人士專用泊位，顧及因下肢肢體傷殘導致未能駕駛的人士需要，本意良好，然而路旁殘疾人士專用泊位有限，若缺乏有效監察機制，可能會影響真正有需要使用的殘疾人士，因此決定展開主動調查，並在有需要時提出改善建議。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:03:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子被裁定暴動及無牌管有槍械罪成　判囚4年9個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611878-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611878-20210923.htm</link><description><![CDATA[一名男子被裁定暴動及企圖無牌管有槍械罪成，判囚4年9個月。

法官姚勳智判刑時指，被告隨便傷害無辜的人，用手箍途人頸部，幸好沒有為對方造成永久性傷害。法官又指，暴動是嚴重罪行，被告罔顧法紀，並擔當前線角色。就搶槍罪而言，若非長槍的扳機被鎖上以及警方趕及到場，後果將不堪設想。

考慮到被告沒有犯罪紀錄，重犯機會低，期間努力學習，就暴動罪判處4年3個月監禁；就企圖無牌管有槍械判處2年半監禁；就兩項拒捕罪各判處1個月監禁，其中6個月刑期與暴動罪分期執行，總刑期為4年9個月。

被告陳鎮顯，被控於前年12月28日在上水廣場外行人天橋和2樓大堂抗拒兩名警務人員，參與暴動及企圖無牌管有一枝警用霰彈槍。他原另涉襲警罪，經審訊後被裁定罪名不成立。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:42:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會女子4X100米接力初賽　港隊未能晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611876-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611876-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會女子4X100米接力初賽，香港隊跑出46秒55成績，在小組中排名第5，無緣晉級決賽。

港隊原定派出李巧怡、江俊淇、陳佩琦和潘幸慧應戰，但由於潘幸慧腳部受傷，團隊昨晚決定改由呂麗瑤代替參賽。

陳佩琦在賽後表示，雖然新組合練習時間短，但今早熱身兩次後整個團隊已馬上進入狀態，加上呂麗瑤有豐富大賽經驗，很快上手，以至發揮良好，自己在交接棒時亦無大礙，滿意成績。

呂麗瑤則說，高興與隊友合作，雖然練習時間短，自己亦很少在接力隊中出現，但有經歷過學界時期的接力賽，認為上場就要有戰鬥格，不會輕視自己。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:09:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡駐內地主任改委任　稱非公務員或有更適合人選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611875-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611875-20210923.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出優化政府架構及主要官員問責制，提出多個政策局的職能轉變。現有的「創新及科技局」兼管工業發展，包括促進傳統工業智能化，集中發展高增值產品的自動智能化輕工業等。「民政事務局」兼管環境衛生，食環署分拆設立巿政事務署，以回應地區環境衛生問題。「環境局」兼管天文台及保育工作，並強化「商務及經濟發展局」推動產業發展角色等。

民建聯又提出，駐內地及外地辦事處的主任及主管，改為委任形式任命，人選需要擴大至非公務員。副主席張國鈞表示，做法並無排除繼續以公務員作為人選，但認為非公務員可能有更適合人選，強調有關職位要了解國情、省情和巿情。

被問到建議是否可令民建聯有更多黨員可擔任有關工作，主席李慧琼認為是太遙遠，現時仍未知行政長官是否接納，作出建議的目的是希望更好解決社會問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:08:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡設副政務司司長　重組發展局和運輸及房屋局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611873-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611873-20210923.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出優化政府架構及主要官員問責制，建議新增「文化體育及旅遊局」、重組發展局和運輸及房屋局，改為「房屋及規劃地政局」與「運輸及工務局」。

民建聯建議在重組後，房屋署、屋宇署及地政總署等部門，納入「房屋及規劃地政局」；至於運輸署及路政署等部門，則納入「運輸及工務局」。民建聯主席李慧琼表示，土地及房屋是現時本港最迫切問題，現時分開兩個局跨局處理，需要更長時間，希望集中一個政策局，能縮短處理程序。

而新增設的「文化體育及旅遊局」，則負責文化藝術、旅遊及體育等政策，旅遊事務署、康文署、香港電台及政府新聞處等將納入該局。政制及內地事務局需改名為「內地及政制事務局」，以強化內地事務，以配合國家十四五規劃等。

另外，民建聯又提出增設副政務司司長，需負責加強協助處理跨局政策範疇，例如人口政策及青年事務。倡議亦提出，設立「發展和改革政策組」，輔助政府決策及進行中長期香港事務研究。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 10:52:30 +0800</pubDate></item></channel></rss>
