<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:30:59 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 11:25:27 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[10多團體組成「教育專業聯盟」派13代表參選選委會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604997-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604997-20210809.htm</link><description><![CDATA[10多個教育團體組成「教育專業聯盟」，派出13名代表參加新一屆選舉委員會選舉，表示希望選出以教育為先，對香港教育政策有規劃和決策能力的立法會議員及特首。

教育專業聯盟的政綱強調多元、專業、穩定，堅持「一國兩制」，建議政府加強中國歷史、文化及國情教育，強化兩文三語的語文政策，規劃發展成為大灣區及亞洲教育樞紐；亦建議檢視現行教育條例及教育專業守則，應對社會變化。

被問到教育局早前公布與教協終止合作關係，聯盟表示尊重教育局局長的專業決定，認為教育團體應聚焦教育事業，又認為教協衡量後決定不參加今次選舉委員會，而聯盟參選則是當仁不讓。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:25:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港郵務職工會冀當局考慮員工需接種疫苗限期延遲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604996-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604996-20210809.htm</link><description><![CDATA[未接種新冠疫苗的政府僱員，由本月2日起須每兩星期做檢測，如果無醫生證明不宜打針，9月1日起要自費檢測及在工餘時間進行，已接種第一針疫苗的僱員可豁免定期檢測。香港郵務職工會理事長張偉權表示，郵政部門人手緊張，同事難以預約到合適時間前往接種，亦難安排打針後的假期。他要求當局考慮可否把需要接種的限期延遲。

張偉權在本台節目《千禧年代》說，以他所知，同事都希望接種疫苗，但部門難以安排前往接種，即使想預約亦找不到合適時段。雖然有安排一些已退休人員回部門協助，但部門很多新服務，這些退休人員未必清楚，最終要上司或其他人員協助或監督。

郵政署助理署長陳向黎在同一節目說，部門有按當局規定安排替假人手，遇著一些長假期後，同事可能想預約打針，部門與同事需要協調。她說，郵政署有6千多名人員，截至本月5日，有約63%、即3800多人已接種第一針，另外18%、約1千人預約本月接種。預計到本月中，有約80%郵政署人員至少接種第一劑疫苗。

陳向黎說，部門有透過內部調派人手，同時聘請數十名剛退休的臨時員工作為替補。被問到是否可以把打針限期延遲或安排外展隊替員工打針，陳向黎說，打針安排由政府規定，由於郵局分散，如果安排外展隊為每個郵局的員工打針，可能出現整個局的員工翌日一同放假，但郵局不能暫停運作，有關安排不太合適。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:17:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會接逾百宗消費券投訴　涉商戶優惠及支付平台技術]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604994-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604994-20210809.htm</link><description><![CDATA[截至上周五，消委會收到102宗有關電子消費券的投訴，涉及商戶優惠、支付平台技術及客戶服務等問題。消委會總幹事黃鳳嫺提醒消費者，使用消費券不設最低消費，亦要留意用消費券交易退款時，商戶應將款項退回消費券戶口。

黃鳳嫺在一個電台節目表示，84宗投訴涉及「早鳥優惠」，或某些商戶未能完成拍卡交易，49宗涉及支付平台技術及客戶服務，其餘則是商戶不肯退款或退款有問題等。黃鳳嫺又說有個案到一間百貨公司用消費券，消費數百元，但百貨公司以對方用消費券為由，不能享用公司本身的優惠，若要退貨，也只能退回百貨公司的購物券，而非退回消費券戶口。

黃鳳嫺說有關做法不合理，某程度上是損害消費者權益，等於強迫消費者要到百貨公司消費。消委會將跟進個案，與百貨公司調停。

她又提到，收到投訴人指在一間知名商戶購買電器，但對方表示，用消費券需透過商戶的客戶服務中心部門購買。投訴人致電中心，對方又要求他到門市購買，當他到門市，門市又要他致電中心。投訴人要來回多次，才成功在門市購買電器，而且商戶表明用消費券購物不設退款。黃鳳嫺認為，若因為商戶內部協調不周，為消費者增添麻煩，商戶應檢討。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 10:59:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新安排劃分海外地區風險組別　曾祈殷：可及時識別個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604992-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604992-20210809.htm</link><description><![CDATA[政府今日起實施新防疫安排，將海外地區劃分為高、中、低風險組別，實施相應的登機、檢疫及檢測要求，其中高風險地區，只容許已接種新冠疫苗的香港居民來港。醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷在本台節目《千禧年代》表示，新安排的風險不大，加上有足夠的檢測，一旦有感染個案，相信可以及時找到及識別出來。

但曾祈殷說，全球都受Delta變種病毒影響，將來可能所有地區都屬於高風險，較穩妥的做法是要求航機上人員及乘客必須打齊針，減低交叉感染機會。

被問到本港有不少輸入確診個案已接種疫苗，確診人士亦驗到有抗體。曾祈殷表示，接種疫苗是多一重保障，現時世界各地的疫苗技術平台，沒有一款可以完全預防感染新冠病毒。他認為要科學化去看，政府需要做的是為所有入境人士，尤其接種了兩劑疫苗的人士檢驗有否抗體，政府可以對外公布收集的相關數據。

他又說，接種疫苗後，主要是血液有抗體，鼻黏膜及上呼吸道的抗體數量或濃度未必夠高，抵禦力可能會差一些，因此一定要戴口罩。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 10:51:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：啟德體育園啟用後會申辦多些排名賽和計分賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604990-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604990-20210809.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，啟德體育園正按計劃進行，預計2023年底完成。他說，場內將有很多先進體育設施，包括有大型主場館、可容納1萬人的室內場館及可容納5千人的室外場館。在啟德體育園啟用後，本港會申辦多些排名賽和計分賽等，協助本港運動員發揮主場之利，取得進入奧運的資格，相信有助運動員進入奧運或亞運等大型賽事。

楊德強在本台節目《千禧年代》說，考慮在啟德體育園可申辦的國際賽事，包括足球和欖球等。而啟德體育園除了有助運動員的訓練，平日會開放予市民使用，包括舉辦學校運動會等。他又說隨著疫情趨向平穩，不同體育總會都有商討讓更多大型賽事來港舉辦，包括網球和壁球等，相信明年有更多賽事可以復辦。

被問到今屆奧運，不少市民透過觀看直播參與活動，政府未來會否考慮購入更多賽事的轉播權。楊德強說，留意到有很多市民觀看奧運賽事，會檢討今次的做法，是否有其他運動會可考慮作轉播，當局會再看情況。

至於對運動員的支援，楊德強說政府有全力支援運動員，無論是他們選擇作全職運動員，或一邊讀書一邊接受訓練，政府有措施協助，提供多元化的出路，亦希望在中學階段留意到有潛質的運動員，可以及早給予支援。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 10:32:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[單車隊領隊陳國基：視乎李慧詩意願是否參與下屆奧運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604986-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604986-20210809.htm</link><description><![CDATA[港隊單車代表李慧詩在奧運場地單車女子爭先賽奪得銅牌，香港單車隊領隊陳國基表示，李慧詩在凱林賽未能奪獎牌，對她構成少許壓力，又讚揚她處理得好，繼續沉著應戰，最終獲得滿意成績。

陳國基在本台節目《千禧年代》表示，過去一年多因為疫情，很多運動員無機會作賽，到奧運才知道對方的實力。被問到李慧詩是否今屆奧運後會退役，陳國基相信李慧詩仍未決定。他認為李慧詩現時狀態非常好，能力和經驗達到世界級數，是否參與下屆奧運，視乎她的意願。

如果李慧詩退役，本港單車運動有沒有運動員可以接班，以及是否出現青黃不接，陳國基說，另一名港隊單車手李海恩很有潛質，雖然實力未去到李慧詩般高，但加強訓練和累積經驗，可以是其中一名接班人。他又說，在短距離或長距離的單車項目都會繼續培訓接班人。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 09:58:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘疾人士奧運會本月24日舉行　本港24名運動員參賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604976-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604976-20210809.htm</link><description><![CDATA[殘疾人士奧運會本月24日至下月5日在日本東京舉行，本港將派出64人代表團，包括24名運動員參賽，競逐8個大項。

過去四屆殘奧取得7金3銀1銅的輪椅劍擊運動員余翠怡期望，市民在奧運期間為港隊代表打氣的熱情，可以帶到殘奧會，並希望本港殘疾運動員的關注度得以上升，獲得更多商業支援。

今屆殘奧與奧運同樣延期一年舉行，余翠怡認為雖然過去一年沒有正式比賽，訓練亦斷斷續續，但反而有助她沉思成為殘疾運動員的原動力。

第二度參與殘奧的硬地滾球運動員何宛淇同樣認為，殘奧延期一年有助她反思不足及改善戰術。

余翠怡將代表港隊出戰女子A級花劍同重劍的個人及團體賽，何宛淇則會出戰混合BC3級個人同雙人賽，兩人都說會以爭取獎牌為目標。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 09:11:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育專員稱奧運後可檢視調整進入精英制度門檻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604974-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604974-20210809.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，現時有60個體育項目獲康文署資助，每年有幾億元的資助金，當中三分一、即20個表現較好的項目，進入體育學院的精英培訓制度，有關比例不算少。他說是否有需要調整進入精英制度的門檻，在奧運後可全面檢視。

楊德強在本台節目《千禧年代》說，很多人經常會指，政府只是對取得獎牌的項目才給予支持，但這並非實情，而近年一些新興的項目亦進入了精英制度，例如帆船和馬術等。他說，由於是精英培訓制度，門檻要適中，不能太低，但就有關的計分制，會再聽取體院、各體育總會、運動員及教練等的意見。

他又說，港隊今次在奧運取得好成績，無論對運動員以致整個團隊及支援人員都是肯定，他亦希望很多關於運動員的故事，對年青一代有啟發作用。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 08:53:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[貝鈞奇稱港隊奧運成績史無前例　冀總結經驗爭更多資源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604971-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604971-20210809.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運奪得1金2銀3銅，創歷屆最佳成績，東京奧運香港代表團團長貝鈞奇形容，今次港隊得到的成績是史無前例，亦反映備戰工作做得充足，是運動員及各方面努力取得的成果。

貝鈞奇在本台節目《千禧年代》說，港隊在當地的工作大致順利，疫情下有人會擔心運動員在選手村內會否受到感染，但港隊成員在村內都遵守大會的規則，包括每日量度體溫及戴口罩等，以平常心對待疫情。

他預期，今次特區政府購下奧運播映權讓電視台播映，加上運動員的努力，帶起社會上對奧運的熱潮。他希望總結今次經驗，日後可以爭取到更多資源及社會關注，他相信體壇未來發展樂觀。

貝鈞奇又說，港隊代表團大部分人今日會離開日本，但仍有部分人士，包括在伊豆的單車隊，就會直飛往上海，準備稍後的全運會。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 08:36:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[升旗儀式取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604966-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604966-20210809.htm</link><description><![CDATA[雷暴警告現正生效，原定今日上午八時於灣仔金紫荊廣場舉行的升旗儀式將告取消。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 06:34:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[打鼓嶺坪輋寮屋起火並傳出爆炸聲　無人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604960-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604960-20210809.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚近9時接獲村民報案，指打鼓嶺坪輋一間寮屋發生火警，並傳出爆炸聲。

消防到場將火救熄，起火原因有待調查。事件中無人受傷，共有6人疏散到安全位置。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 03:05:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃色暴雨警告取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604959-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604959-20210809.htm</link><description><![CDATA[天文台在凌晨2時55分，取消黃色暴雨警告。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 02:55:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台發出黃色暴雨警告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604954-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604954-20210809.htm</link><description><![CDATA[天文台在凌晨12時40分，發出黃色暴雨警告。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:40:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台發出局部地區大雨提示]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604952-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604952-20210808.htm</link><description><![CDATA[天文台在晚上11時35分，發出局部地區大雨提示。

位於香港南部的雷雨區正逐漸發展，預料會在未來一兩小時影響本港，市民應提高警惕。

另外，天文台亦發出局部地區大雨提示，表示西貢區的雨勢特別大，並已錄得或預料會有每小時雨量超過70毫米的大雨，有可能出現嚴重水浸。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 23:54:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊稱反外國制裁法列入基本法附件三屬最自然及恰當]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604946-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604946-20210808.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊表示，全國人大常委會早前通過的《反外國制裁法》屬全國性法律，列入《基本法》附件三在本港實施，屬最自然及恰當的方法。

全國人大常委譚耀宗就認為，如果《反外國制裁法》列入《基本法》附件三，採用本地立法的方式較為適合，認為外資毋須憂慮。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 22:35:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府已為市民接種逾618萬劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604945-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604945-20210808.htm</link><description><![CDATA[疫苗接種計劃踏入164日，政府已為市民接種共約618萬100劑疫苗。

截至今晚8時的過去24小時，共有約5萬5300人接種疫苗，社區疫苗中心復必泰及科興疫苗的整體接種率分別為96%及98%。

截至今日零時零分，過去24小時共有12宗由社區疫苗接種中心或醫院管理局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，均涉及接種疫苗後出現的常見副作用，全部人情況穩定，其中9人已經出院，3人留院觀察。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 22:31:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指美國與極少數禍港反中亂港勢力「站在一起」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604939-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604939-20210808.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦發言人表示，堅決反對並強烈譴責美國政府推出所謂涉港備忘錄。

發言人說，美國所謂「與香港人站在一起」，顯然是與極少數對抗國家、禍害香港的反中亂港勢力「站在一起」。

發言人又說，美國和少數國家一再污蔑《香港國安法》損害港人權利與自由，只顯示《國安法》在打擊嚴重危害國家安全的反中亂港分子及外部勢力干預破壞活動方面精準有效，亦暴露出美方雙重標準的偽善卑劣、以及亂港遏中圖謀失算後的狂躁不安。

發言人認為，美方舉措既非為捍衛民主、人權、自由，亦非為了維護一國兩制，而是為了搞亂香港、遏制中國。

外交部發言人華春瑩就表示，美方所謂為香港居民提供「安全港」的說法，純屬無稽之談，其真實目的是要為反中亂港份子撐腰打氣，中方敦促美方切實尊重中國主權，停止干預香港事務，否則必將搬起石頭砸自己的腳，嚴重損害美國自身在港利益。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 20:06:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱由衷敬佩香港運動員　指成功絕非偶然]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604938-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604938-20210808.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥，總結東京奧運香港代表隊表現時指，運動員取得香港有史以來最好成績，她表示由衷敬佩，感謝社會各界對運動員的大力支持。

林鄭月娥認為，香港運動員在今屆奧運的成功絕非偶然，除了他們自身努力不懈，也因得到教練和支援團隊的配合，以及體院、港協暨奧委會和各體育總會支持，運動員家人的鼓勵和信任，亦屬成功關鍵。她亦感謝商界推出獎勵，特別是恒基集團贊助的「恒基精英運動員嘉許計劃」，亦感謝本地大學及科研團隊，以科研成果協助提升運動員表現。

林鄭月娥又認為，特區政府斥資購入東京奧運會賽事轉播權，市民在不同地點為運動員打氣，也是運動員的精神支柱。她希望運動員在東京奧運會的好表現，會為香港體育發展注入新動力，令更多企業和市民支持香港運動員，亦感染更多市民多做運動。她亦指短期內會有多項重要體育賽事，包括東京殘奧及下月舉行的全國運動會，呼籲各界繼續支持香港運動員。

林鄭月娥表示，特區政府過去十多年，積極投放資源發展精英體育，包括重建體院和建設單車館、設立精英體育發展基金、提供獎學金和學習支援，以及改善運動員的退役安排。

政府在2021至2022年度，透過精英運動員發展基金，向體院的年度撥款為7.37億元，比2017年至2018年增加了約42%，特區政府會繼續在政策、設施和資源上支持香港體育發展。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 19:53:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東奧舉行閉幕禮　港隊由劉慕裳擔任持旗手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604937-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604937-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運閉幕禮，晚上在東京國立競技場舉行，出席者包括日皇德仁的弟弟、秋篠宮文仁親王，以及國際奧委會主席巴赫等。

兩名分別在今屆奧運的柔道及游泳項目，贏得金牌的日本代表高藤直壽及大橋悠依，聯同另外4人持日本國旗進場，再由寶塚歌劇團唱出日本國歌。

之後各代表團的持旗手出場，港隊由空手道女子個人形銅牌得主劉慕裳擔任持旗手，國家隊由躋身田徑男子100米決賽的跑手蘇炳添擔任持旗手，各地運動員其後陸續走進場地。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 19:46:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥冀香港運動員精益求精　感染更多年輕人信自己]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604936-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604936-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊在今屆奧運，取得一金兩銀三銅佳績。行政長官林鄭月娥出席一個電視台奧運節目時表示，希望香港運動員在體育事業上精益求精，感染更多年輕人相信自己，不要放棄。她又說，啟德體育園區進展順利，日後可辦更多精英盛事及運動比賽，亦可幫助到學界。

至於政府會否考慮再購買奧運轉播權，林鄭月娥說，如果得到市民支持，甚麼都會考慮，又說政府是以人為本。她說，很多人以為政府今次斥資購買轉播權是因為近兩年發生的事，包括經濟不好，但她說早於兩年半前已決定破格，而基於東京的時區，無論參與或觀賞賽事，香港享有「天時地利」；又說經過長時間投入培訓，有信心港隊取得獎牌的機會多。

被問到如果運動員退役後，已過了讀書年齡，過去沒有考公開試，但有紀律和責任感，可否讓這些運動員，入職紀律部隊後再進修。林鄭月娥說「一定有得諗」，無論作為僱主或政府部門，都很想精英運動員加入他們的行列，不會很計較學歷及資歷，一定要給他們更多全方位機會。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 19:14:40 +0800</pubDate></item></channel></rss>
