<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 16:19:06 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[湯家驊：倘慈善機構明知捐款為犯罪得益仍收取或犯法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610345-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610345-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局公布修訂後的《屬公共性質的慈善機構及信託團體的稅務指南》，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，稅局將不再認定其為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，修訂即時生效。

資深大律師、行政會議成員湯家驊表示，修訂指南不涉政策改動，因為本港一向對慈善團體的定義都非常嚴謹，必須與政治無關，亦意味不會涉及國家安全。他又說，慈善團體受嚴格監管，看不到它們會干犯國安法，指引只是更清晰說明慈善團體豁免稅收安排，在運作上如何界定。

他提到，612人道支援基金又或者部分眾籌平台，原則上無可能成為慈善機構，但由於一次過的眾籌不涉賺取商業利潤，因此在現有稅制下毋須繳稅。被問到一旦基金被指違反國安法，接收其捐款的慈善機構會否犯法，湯家驊指出，如果明知款項屬犯罪得益仍收取，就有機會是干犯洗黑錢罪。

至於為犯國安法的囚犯提供更生服務，湯家驊認為，原則上不應有問題，更生機構亦應一視同仁協助在囚人士。但他指出，如果團體是有組織地推動違反國家安全行為，例如承諾干犯相關罪行的人士，在刑滿後獲得工作機會，則可被視為串謀犯罪。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:19:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：有人憂前海削弱香港獨特性　裹足不前才最擔心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610344-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610344-20210913.htm</link><description><![CDATA[全國政協副主席梁振英表示，最新推出的前海和橫琴方案，為內地、香港和澳門居民提供更廣闊、便利和優質的生活、投資及工作環境。

梁振英出席一個研討會表示，跨國公司和國際社會可通過更熟悉的港澳經營環境，在中國內地廣闊市場中，通過港澳尋找商機，但大灣區建設要克服各方不知道彼此機遇和需求的問題。

財政司司長陳茂波表示，有人擔心前海的發展會否削弱香港的獨特性，但真正可能削弱香港優勢是當大機遇在前面時，缺乏站高望遠的胸懷和視野、欠缺對繁榮前景的想象力。前面是國家朝高質量繁榮發展的未來、香港跟隨國家快速發展的另一個黃金機遇，裹足不前才是最擔心的事。

全國港澳研究會會長徐澤表示，在香港回歸祖國20多年後及國家正在走向強起來的今天，如果還有人希望香港與內地保持距離，想拉住歷史前進的車輪，甚至還想開歷史倒車，未免太可笑。這種想法注定是妄念，應該順應大勢、發揮和提升優勢，香港才有未來。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:15:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府修訂劏房租務管制續租加幅上限收緊至10%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610341-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610341-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制中續租的加幅上限由15%下調至10%。

運輸及房屋局提交立法會文件表示，因應議員提出的關注，並為分間單位的低收入人士和家庭租戶提供更多保障，經仔細考慮後，政府會建議修正案，將條例草案所訂續租時的加租上限，修改至10%。

根據政府原先的建議，在完成首兩年租期後，續租時業主可加租一次，加幅不可超出差估署的私人住宅租金指數的百分率變化，上限為15%。

相關法案委員會委員、民建聯議員柯創盛歡迎政府從善如流，因為住在劏房的多是基層或議價能力低的市民，如果在續租時，加租上限方面不做好把關，可能會有無良業主「加到盡」。他又促請當局，盡量縮短在修例通過後到條例實施前的一段「真空期」，避免業主趁機瘋狂加租，又希望政府在修例通過後再研究設立「起始租金」。

另外，當局表示，因應議員的關注，如業主租出自住單位的空餘房間，並符合特定條件的租賃，當局探討可行方案及提出修正案，可獲豁免規管。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:00:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府再批出3.4億元支持本地大學進行新冠病毒研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610340-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610340-20210913.htm</link><description><![CDATA[由食物及衞生局局長擔任主席的研究局宣布，再批出3億4300萬元撥款，支持本地大學進行針對新冠病毒病的研究，也是醫療衞生研究基金繼去年4月及8月向49個申請批出共1億7000萬元後的第三批撥款。
 
新獲批撥款的18項研究，涉及為香港在新型肺炎大流行後的復原階段早作準備，研究包括評估疫苗誘導的免疫反應和不同群體接種疫苗的安全性、比較自然感染者和接種者的免疫狀況、以及調查公眾對疫苗接種的認識、信心及接受程度等。
 
食衞局局長陳肇始說，當局先後批出合共5億1300萬元支持67個項目，通過應用新科技，進行基礎以至臨床及社區層面的新冠病毒研究，當中涵蓋免疫狀況、疫苗接種反應，以及感染新冠病毒所引發的持續、延後或長期併發症，對生理及心理所造成的影響等重要研究領域。
 
她指出，部分研究的早期結果顯示，復必泰與科興疫苗對於預防新型冠狀病毒重症和死亡情況高度有效，免於感染後併發重症甚至死亡的情況；另外，透過有關疫苗接種的定期人口調查結果所作的推算顯示，有需要以便利措施等方式提高長者的疫苗接種率。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:52:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何俊仁宣布退出支聯會、維權律師關注組等組織]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610333-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610333-20210913.htm</link><description><![CDATA[民主黨前主席何俊仁發表聲明，宣布從即日開始，辭任華人民主書院丶維權律師關注組及支聯會所有職務，並退出有關組織。

何俊仁涉及前年8.18、10.1及10.20非法集結案，他在3宗案件的總刑期為18個月，目前正在服刑。

何俊仁亦涉及與支聯會相關的《香港國安法》案件，被控違反煽動他人顛覆國家政權罪，他另外在去年六四集會案件中認罪，將於星期三判刑。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:26:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會場地單車女子麥迪遜賽　港隊逄瑤及楊倩玉第6名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610332-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610332-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車女子麥迪遜賽，港隊車手逄瑤及楊倩玉，取得第6名，未能衛冕。

上屆在這項賽事奪得金牌的逄瑤和楊倩玉，於這項雙人接力項目的賽事中，10次衝分有4次得到分數，而最後一個圈以第6名過終點，總分得5分，總成績同樣排第6。賽事最終由四川隊以27分奪金，廣東與山東得第二和第三。

賽事由13支隊伍角逐，其中5隊未能完成賽事。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:18:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全港運動會下月起舉行18區選拔賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610331-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610331-20210913.htm</link><description><![CDATA[康文署表示，早前受疫情影響順延舉行的第八屆全港運動會，將於10月起陸續舉行18區運動員選拔賽，歡迎市民報名參加。

發言人說，運動會的區際體育比賽將於明年4月24日至5月29日舉行，共設8個比賽項目，包括田徑、羽毛球、籃球、五人足球、游泳、乒乓球、網球及排球。18 區區議會下月起將在區內舉辦各項體育比賽的地區運動員選拔，公開甄選符合參賽資格的居民，每名運動員只可參加一個地區的選拔，以及代表居住地區出戰。

發言人又表示，今屆全港運動會為全港市民舉辦一連串多元化的社區參與活動，讓更多市民以不同形式參與及支持，署方也會透過舉辦體育講座，向市民發放有關運動與健康的信息。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:11:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增一宗卡塔爾輸入確診　已接種兩劑疫苗驗出抗體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610322-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610322-20210913.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎輸入確診個案，患者本月11日從卡塔爾抵港，帶有L452R變異病毒株。

這26歲男患者分別於4月及5月在香港接種兩劑復必泰新冠疫苗，並於7月驗出有抗體。

另外，初步確診個案少於5宗。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:28:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[議員關注安老業界人手短缺　官員稱需優先聘請本地勞工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610320-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610320-20210913.htm</link><description><![CDATA[立法會福利事務委員會開會，其中一項議程討論安老服務計劃跟進工作。工聯會議員陸頌雄認為，政府的樂齡科技政策對長者支援不足，長者仍有「數碼鴻溝」。他舉例說，不少長者以書面申請消費券，即使填錯資料，仍然堅持繼續書面申請，他建議當局容讓更多社區團體舉辦課程，令更多長者學懂資訊科技。

實政圓桌的田北辰則關注安老業界人手短缺約 6千人，情況前所未有的嚴峻，原因涉及移民和新型肺炎疫情，令部分人提早退休。勞工及福利局副局長何啟明回應說，他早前去過就業博覽，求職者對安老業的就業意願相對較差，但他強調優先聘請本地勞工是政策，萬一真是不夠人手才會引入外地勞工。

勞工及福利局首席助理秘書長羅荔丹表示，安老業界目前有提供計劃，尤其是吸引低學歷的年輕人入行，例如先做保健員，培訓後可轉做護士，提供晉升階梯。僱員再培訓局亦提供相關培訓，先吸引他們入行做兼職，下一步留在院舍做照顧員。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:25:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安處要求612基金提交資料　鄧炳強稱已收到回覆]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610318-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610318-20210913.htm</link><description><![CDATA[警方國安處早前要求「612人道支援基金」及真普選聯盟有限公司提交資料，保安局局長鄧炳強接受《東方日報》專訪，表示已收到相關機構的回覆，會就答覆研究後續跟進行動，如任何人明知會涉及違法活動的情況下捐款給基金，或須負上法律責任。至於支聯會拒絕提交資料，鄧炳強認為是明顯對法治的不尊重，他表示，即使不提交資料，警方亦有很多方法取證。

對於近日多個政治立場明確的組織停運及解散，鄧炳強表示任何任組織違法後解散，不代表不曾違法，但解散後「對社會的遺害減少，都減低了他們的罪孽」。他又說，未來會著手推動基本法23條立法，期望在下個立法會期內完成，並會諮詢公眾。

談及懲教署工作的挑戰，鄧炳強指出監獄外有人着在囚人士「唔好放棄抗爭」，令更生計劃受阻，該批在囚人士在外得到物資支援，猶如「有特權」，並散布反政府思想，懲教署因應相關情況，已更新若干課程，希望加強在囚人士的守法意識及對國家的認同感。

鄧炳強又表示，他作為候選人資格審查委員會成員之一，會確保所有候選人真誠擁護基本法和真誠效忠特區。就本月選委會選舉及12月舉行的立法會選舉，警方會加強情報搜集，防範恐怖主義潛伏，並安排足夠警力駐守票站內外及附近港鐵站，以確保選舉安全暢順舉行。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:16:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩於全運會場地單車爭先賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610317-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610317-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車項目，香港首席女子車手李慧詩在爭先賽4強擊敗江蘇代表翟菲，決賽將與國家隊奧運代表、上海代表鍾天使爭金牌。

李慧詩準決賽面江蘇代表翟菲，仍然保持強勢，場數贏2:0晉身決賽，將為香港穩奪獎牌，並肯定突破上屆於全運會爭先賽得銅牌的成績。

至於決賽對手，國家隊奧運代表鍾天使，直落兩場擊敗國家隊隊友鮑珊菊晉級。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:51:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：稅務指引體現國安法屬應有之義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610310-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610310-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局修訂有關慈善機構豁免繳稅的稅務指南，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，稅局將不再認定其為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，有關修訂即時生效。財經事務及庫務局局長許正宇表示，有關的指引清晰，希望讓慈善機構要考慮國家安全的元素，是涉及整體考慮，亦是要處理的問題。

至於是否有機構正被調查，以及會否追回免稅款項，許正宇表示，指引是今日才生效，會根據指引做事。他說，稅務局是根據工作而決定是否修改指引，以體現新的情況，而《香港國安法》已經實施，將內容體現在指引中是應有之義。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:36:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：強制舉報虐兒個案立法工作料需時一至兩年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610308-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610308-20210913.htm</link><description><![CDATA[法改會日前發表報告，建議制訂新法例，對虐待案件的旁觀者及照顧機構施加刑責。在立法會一個委員會，勞工及福利局局長羅致光表示，法改會雖然沒有就強制舉報懷疑虐兒個案提出立場，但有關保護兒童責任的工作與今日的議題息息相關。

實政圓桌議員田北辰表示，針對虐兒問題，立法舉報是關鍵，他關注當局會否將保護範圍覆蓋至16歲或以上的容易受傷人士，以及執法人員是否需要參與舉報。羅致光說，16歲以下兒童是較為無助人士，當局傾向先做社會最關注的組群，亦即兒童，他又指執法人員本身是接受他人舉報，反問為何要求他們要參與舉報。 

民建聯議員柯創盛說，需要切合現實需要，有合理的步驟保護12歲以下兒童，但亦有部分人對此表示擔心，他期望當局釋除業界疑慮，以免在不知情下誤墮法網。羅致光表示，有關立法強制舉報需要較長時間討論和制訂，亦要公開諮詢，由於可能涉及專業守則的修訂及牽涉附屬法例，估計需時一至兩年。

另外，羅致光回應旅遊界議員姚思榮提問時表示，會保障舉報人士，如有人洩漏舉報人的資料需要負刑責，至於量刑考慮，他說交由司法制度決定，立法時未必訂到量刑準則。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:42:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會港隊李慧詩晉身爭先賽準決賽　羽毛球出戰16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610307-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610307-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車項目，香港首席女子車手李慧詩，爭先賽8強直落兩場擊敗河北選手樊永虹，晉身準決賽。

至於香港隊於羽毛球項目，亦有多名球手於下午出戰16強賽事。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:25:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校中六級恢復全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610306-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610306-20210913.htm</link><description><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校的中六學生，今日起恢復全日面授課，是全港首間學校因為教師及個別級別學生的疫苗接種率分別達7成，而獲批在個別級別恢復全日上課。

有中六生對全日上課感到開心，認為有助準備文憑試。

校長表示，希望在今次的安排中汲取經驗，之後再擴展至其他級別的學生。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:18:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會場地單車項目李慧詩晉身四強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610297-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610297-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車項目，香港首席女子車手李慧詩，在今早舉行的爭先賽八強，擊敗河北選手樊永虹，晉身四強，將會與江蘇代表翟菲爭奪決賽資格。

準決賽預計於今日大約中午舉行。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:33:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良：曾做「通波仔」手術人士押後數月接種復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610296-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610296-20210913.htm</link><description><![CDATA[國泰日前解僱部分未有按要求接種新冠疫苗的員工，有員工在電台節目表示，因有心肌問題但未能及時提供醫療證明不適宜接種，最終遭解僱。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，數據顯示，復必泰疫苗在部分人尤其12至15歲青少年身上，引發輕微心肌炎的機率高於背景發病率，疫苗標籤亦已將心肌炎列為其中一種副作用，參考心臟科學院的建議，曾患急性心臟病或進行「通波仔」等手術的人士，應押後3至6個月接種復必泰疫苗。

但何栢良在一個電台節目提到，暫時沒有數據顯示科興疫苗會引發心肌炎，如果公司沒有限制，相關員工可以考慮接種科興疫苗。

另外，福建莆田市仙遊縣上星期五公布出現新型肺炎疫情，澳門即晚收緊從該地區入境人士的檢疫要求，但特區政府事隔一日才叫停該地區「回港易」安排。何栢良認為，莆田市的疫情已出現一段時間，根據內地流行病學分析，極有可能於上月底已出現傳播鏈，本港接獲風險轉變的消息時，應立即叫停相關地區的「回港易」安排，看不到有需要押後。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:12:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：任何團體支持不利國家安全活動將被撤免稅資格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610295-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610295-20210913.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇在網誌表示，因應《香港國安法》實施，稅務局已修訂《屬公共性質的慈善機構及信託團體的稅務指南》，今日正式公布，即時生效。如任何團體支持、推廣或從事不利於國家安全的活動，稅務局將不再認定其為慈善團體，並會撤銷根據《稅務條例》給予的豁免繳稅資格。

許正宇說，修訂後的指南亦涵蓋現時已獲確認豁免繳稅資格的所有慈善團體，稅務局會定期覆檢，留意團體的實質性質有否改變。他指出，慈善活動促進公眾利益值得鼓勵，但亦須防範別有用心的人假借慈善之名，實際危害國家安全。

根據《香港國安法》第6條，在香港特區的任何機構、組織和個人都應當遵守該法和香港特區有關維護國家安全的其他法律，不得從事危害國家安全的行為和活動。《香港國安法》第3條亦規定特區行政、立法和司法機關應當依據該法和其他有關法律規定，有效防範、制止和懲治危害國家安全的行為和活動。

許正宇表示，假如經審視後發現有團體參與或運用其資源支持或推廣不利於國家安全的活動，將毫不猶疑排除為慈善團體，並撤銷其豁免繳稅資格。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:05:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有國泰前員工稱提交醫療文件後仍因未接種疫苗遭解僱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610292-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610292-20210913.htm</link><description><![CDATA[國泰日前解僱部分未有按要求接種新冠疫苗的機組人員。有被解僱的國泰機艙服務員在一個電台節目表示，6月底曾因心口痛而入院一星期，到7月中看私家醫生發現她心肌有問題，心臟有雜音，但一直未知病因，該名員工將私家醫生的醫療文件交予國泰，她於本月1日收到初步解僱通知，上星期二收到正式的解僱信，指由於她未有接種疫苗，亦無有效醫生證明，要終止僱傭合約，即時生效。

該名員工說，自己不抗拒打針，只是關注疫苗會否引發心臟問題，但在提交醫療文件後卻收到部門主管電話，提及不接種疫苗就可能被解僱，亦從未提供其他方案，如接受公司醫生的檢查、調職、放無薪假等，她批評國泰的做法一刀切，不公平亦不近人情，她將會向勞工處求助。

平機會主席朱敏健在同一節目表示，截至8月底，收到有關接種疫苗問題上遭受差別待遇的查詢有129宗，另外有8宗相關投訴，近日亦有國泰員工就疫苗問題查詢或投訴。他在同一節目說，《殘疾歧視條例》的間接歧視條文，涵蓋員工因健康理由或醫學情況，不能達到公司開列的措施，從而受到差別待遇，例如被解僱。平機會接獲個案後會考慮介入調停，如果無法達成協議，會視乎個案情況作進一步行動，包括提出訴訟。

朱敏健又解釋，公司推出強制接種疫苗措施時，應先考慮該措施是否必要及合理，員工不打針是否就不能符合固有工作要求，員工有否醫學證明未能接種，如果員工未能提供證明，資方應先檢視有無其他崗位可合理調配，倘若相關安排為公司運作帶來不合情理的困難，才考慮解僱。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:47:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校對學生整體七成接種率樂觀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610291-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610291-20210913.htm</link><description><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校的中六生，今日起恢復全日面授課堂，是全港首間學校因為教師及個別級別學生的疫苗接種率分別達7成，而獲批在個別級別恢復全日上課。

校長林艷玲表示，在政府放寬接種復必泰年齡後，校方向學生解釋接種疫苗的資訊，提醒他們要考慮身體狀況，並安排外展到校打針服務，超過300名學生及家長接種疫苗，包括200多名學生，高中生佔較多，相信他們對學習有迫切性，全日復課會增加學習效率，但最希望恢復學校整體學習活動。

林艷玲表示，開學時已收集資料，學生整體接種率理想，目前並無學生在接種後出現異常反應，希望由中六開始恢復面授課堂，汲取經驗，再擴展至其他級別，目前中一級別接種率較少，但對整體學生接種率達到7成感到樂觀。

林艷玲提到，目前在恢復全日面授課堂，較困難是處理用膳安排，會再觀察，另外目前只有個別級別全日復課，在編排時間表亦有困難。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:43:42 +0800</pubDate></item></channel></rss>
