<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 04:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 04:11:48 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班呼籲國際社會承認塔利班政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611687-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611687-20210922.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班發言人穆賈希德呼籲國際社會承認塔利班政府。

穆賈希德在喀布爾舉行記者會，再公佈臨時政府一批人員名單，包括代理商務部長、代理公共衛生部長以及多名代理副部長等人員，當中有多名少數民族人士。穆賈希德說，通過吸納少數民族人士，塔利班致力確保臨時政府具有包容性。

塔利班臨時政府中沒有婦女事務部，也沒有女性出任部長。穆賈希德表示，臨時政府需要時間解決和女性有關的教育和工作問題，政府首先要確保婦女和女童的安全。

穆賈希德又說，塔利班未有舉行臨時政府就職儀式，是希望臨時政府盡快投入工作，集中精力為阿富汗人民服務。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 04:11:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平聯大發言　提出全球發展倡議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611686-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611686-20210922.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式向聯合國大會發言，提出全球發展倡議。

習近平強調，發展是實現人民幸福的關鍵，面對疫情帶來的嚴重衝擊，要共同推動全球發展邁向平衡協調包容的新階段，全球發展倡議包括堅持發展優先、以人民為中心、普惠包容、創新驅動、人與自然和諧共生以及堅持行動導向。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:48:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮：拜登與馬克龍很快通電話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611685-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611685-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國白宮發言人普薩基說，總統拜登很快與法國總統馬克龍通電話，討論最近的潛艇交易風波。

拜登在聯合國大會發言後，乘坐空軍一號專機返回華盛頓。普薩基在機上對記者表示，工作人員正在敲定安排通話的細節。

澳洲日前宣布與美英兩國建立安全夥伴關係，澳洲取消向法國採購潛艇的合約，改為在美英協助下建造核潛艇，引起法國不滿，法國召回駐美國及駐澳洲大使。

法國政府發言人日前表示，馬克龍將要求拜登就事件解釋及澄清。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:31:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[共同社：政府擬月底解除緊急事態宣言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611684-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611684-20210922.htm</link><description><![CDATA[日本共同社報道，政府正探討，19個都道府縣實施的緊急事態宣言，到月底屆滿後解除。

報道引述政府和執政黨消息說，即將卸任的首相菅義偉有意在任期內全面解除緊急事態宣言，政府高層官員也認為現實可行，但有意見擔心，病床使用率高的地區，以及近日長假期人流大幅增加的旅遊景點疫情再次蔓延。因此有方案提出，在沖繩縣等感染率較高的地區維持緊急事態宣言，或過渡到「防止蔓延等重點措施」。

報道說，有必要再觀察一周左右，本月28日即自民黨總裁選舉前一天，將舉行疫情對策總部會議，正式決定。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 03:19:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬克龍與莫迪通電話　討論印太地區合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611683-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611683-20210922.htm</link><description><![CDATA[法國總統府愛麗舍宮說，總統馬克龍與印度總理莫迪通電話，討論在印太地區合作等問題。

公報說，雙方重申在歐洲和印度關係等框架內在印太地區採取「共同行動」的意願，旨在促進地區穩定和法治，同時反對任何形式的霸權主義。

馬克龍表示，法國承諾繼續支持印度加強包括工業和科技在內的戰略自主權，維護法印之間相互信任和尊重的戰略夥伴關係。兩國將在雙邊各領域、特別是經濟領域加強合作。

兩位領袖對阿富汗局勢表示嚴重關切。他們認為，阿富汗執政當局必須切斷與國際恐怖主義的聯繫，允許人道機構在全境展開活動，並尊重阿富汗人的基本權利。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 02:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登聯大演說沒點名中國　強調不尋求新冷戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611682-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611682-20210922.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登在聯合國大會發表演講，沒有點名直接提到中國。他強調美國將積極競爭，但不尋求新冷戰或壁壘分明的分裂世界。

拜登說，美國會積極競爭，推動民主制度和法治，又會為盟友挺身而出，反對恃強凌弱的企圖，包括通過武力改變疆界、經濟脅迫、濫用技術或散布失實資訊等手段。他表示，美國準備與任何國家合作，應對人類共同挑戰，即使在其他領域存有分歧也無妨。

他說，世界面臨決定性的10年，各國領袖必須合作對抗新冠疫情、氣候變化和網絡威脅。他又說，美國在氣候變化的財政承諾將增加一倍並會撥出100億美元對抗飢荒。

這是拜登首度以美國總統身份在聯大發言。他在大約34分鐘的演講中提到，美國已結束20年的阿富汗戰爭。他說，美國會捍衛本國利益，但任務必須明確和可以達成，而美國的軍事力量不應被用作解決全球每一個問題的答案。他說，當今世界面對的很多問題都無法用武力解決。

他又強調，美國會協助解決包括伊朗、朝鮮半島及埃塞俄比亞的危機。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 02:19:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[智利中部地區近海6.6級地震]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611681-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611681-20210922.htm</link><description><![CDATA[智利中部地區近海當地周二上午發生6.6級地震，暫時沒有接獲傷亡報告。

地震震央位於中部比奧比奧大區萊布市西北150公里近海，震源深度10公里。

智利海軍水文和海洋局說，這次地震不會引發海嘯。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:34:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[古特雷斯：世界須清醒過來　重新點燃多邊主義之火]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611678-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611678-20210922.htm</link><description><![CDATA[聯合國秘書長古特雷斯在聯大一般性辯論開幕式致辭中指出，世界正處於深淵的邊緣，面臨前所未有的威脅與分裂。新冠疫情加劇不平等，氣候危機正衝擊著地球，《巴黎協定》的窗口正在關閉，一種新的「流行病」即不信任正在蔓延，地緣局勢動盪危及世界和平。

他說，世界必須清醒過來，國際社會必須努力彌合在和平、氣候、貧富、性別、數碼以及代際方面存在的分歧與鴻溝，相互依靠，恢復彼此間信任，重新點燃多邊主義之火，為世界創造一個美好的未來。

聯合國大會一般性辯論在紐約聯合國總部開幕。100多位國家元首、政府首腦和高級代表將以視像或現場發言。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:48:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登聯大演說稱美國不尋求新冷戰或世界分裂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611674-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611674-20210921.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登首次以總統身分，在聯合國大會發表演說。

拜登表示，美國已經結束在阿富汗長達20年的戰爭，正開啟堅決的外交新時代，強調美國不尋求新冷戰或世界分裂，而是會大力保護自己、美國的盟友及美國的利益免受攻擊。

拜登說，世界正面臨決定性的10年，必須著眼於疫情大流行、應對氣候變化、網絡威脅等挑戰，美國準備在必要時使用武力，但軍事力量必須是最後手段。拜登又提到會與美國國會合作，將協助發展中國家應對氣候變化的資金翻倍。

另外，拜登表示，美國正與中、法、俄、英和德國合作，以便在外交上與伊朗接觸，尋求伊朗重返核協議，如果德黑蘭當局重回協議，美國亦準備全面恢復履行協議。拜登又相信，兩國方案是解決以巴問題的最佳方法。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:02:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班公布臨時政府部分高層任命　分析指冀確保團結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611663-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611663-20210921.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班宣布幾個臨時政府高級職位的任命，包括兩名資深戰場指揮官，將在關鍵部門任職。

塔利班發言人穆賈希德說，扎基爾將擔任國防部副部長，薩德爾將擔任內政部副部長。外界早前已預料，兩人會在塔利班組建的臨時政府中擔任重要職務，但在本月較早時候公布的主要部長名單中，沒有兩人的名字。

路透社報道，兩人在聯合國的報告中，被確認為是忠於塔利班前領導人曼蘇爾的資深指揮官，曼蘇爾曾敦促塔利班領導層，加強打擊西方國家在阿富汗扶植的政府。

兩人的任命令塔利班臨時政府中，主要職位的強硬派比例提高，分析認為反映塔利班領導層內部的關注，希望透過平衡地區及個人分歧確保團結。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 21:30:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國將放寬旅遊限制　墨爾本有示威抗議延長封鎖措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611662-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611662-20210921.htm</link><description><![CDATA[美國將於11月起放寬因應新冠疫情而實施的旅遊限制，來自中國、英國、歐盟及其他國家的旅客，只要完成接種新冠疫苗及病毒檢測呈陰性，就可以坐飛機入境。

澳洲墨爾本有大約2000人上街，抗議當局延長封鎖措施，並強制建築工人接種疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 21:28:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班稱無證據顯示伊斯蘭國及阿蓋達份子身處阿富汗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611652-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611652-20210921.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班指無證據顯示，有極端組織「伊斯蘭國」及阿蓋達的武裝份子身處阿富汗境內。

塔利班自上月重奪阿富汗的控制權之後，國際社會要求塔利班斷絕與阿蓋達的關係，同時塔利班亦不得不應對聲稱與「伊斯蘭國」有關聯的組織所發動的一系列襲擊，塔利班多年來與這些組織因經濟及意識形態不同而發生衝突。

塔利班發言人穆賈希德否認阿蓋達在阿富汗繼續存在的指控，並再次承諾不會有武裝運動從阿富汗襲擊第三國，強調阿富汗不會對其他國家構成危險。

穆賈希德說存在於伊拉克及敘利亞的「伊斯蘭國」，在阿富汗不存在，一些阿富汗人可能認同「伊斯蘭國」的理念，但這個現象是民眾不支持的。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:33:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英國再控告一名俄國人　涉及俄國前特工斯科利帕中毒案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611650-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611650-20210921.htm</link><description><![CDATA[英國警方再起訴一名俄羅斯男子，涉嫌與俄國前特工斯科利帕2018年中毒案有關，令同案增至三人被控。

斯科利帕和女兒尤利婭，2018年3月被發現在英國南部索爾茲伯里一張長凳上，失去知覺，經調查後，發現兩人遭神經毒劑「諾維喬克」毒害，斯科利帕父女經治療後甦醒，並逐漸康復。

英國警方繼2018年起訴兩名俄羅斯人串謀謀殺和企圖謀殺等罪名後，再以同樣罪名控告一名年約50歲的俄羅斯男子，3人據報目前都身處俄羅斯，英國警方已經發出拘捕令，並會尋求國際刑警協助。

俄羅斯總統普京曾經表示，最先被指涉案的兩人是平民，並非犯罪分子。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:18:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班稱採取一系列措施保障阿富汗國民安全及維護經濟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611649-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611649-20210921.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班表示，雖然喀布爾機場的直升機被美國破壞，但來自土耳其、卡塔爾及阿聯酋的團隊，持續努力恢復機場運作，臨時政府亦逐步加強空軍力量。

塔利班發言人穆賈希德在記者會上說，臨時政府採取一系列措施，保障阿富汗國民安全及維護經濟秩序，打擊包括極端組織「伊斯蘭國」呼羅珊分支在內的恐怖分子。

穆賈希德又說，感謝中國對阿富汗長期以來的支持及近期的表態，並對中國與阿富汗未來的關係感到樂觀。他說希望與中國建立良好關係，而事實上這個過程已經開始。

較早時，塔利班公布臨時政府的副部長名單，女性繼續不在名單上。塔利班早前公布清一色是男性的內閣名單，外界質疑不具包容性。穆賈希德公布副部長名單時強調，內閣包括少數族裔，例如哈扎拉人，往後亦可能加入女性。他又透露塔利班會盡快容許被要求留在家中的女學生重返校園，並正努力推動國際社會解凍阿富汗國家資產和資金。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:01:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐洲人權法院裁定俄國要為前間諜中毒死亡事件負責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611645-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611645-20210921.htm</link><description><![CDATA[歐洲人權法院裁定，俄羅斯需要為前俄國間諜利特維年科，在英國倫敦中毒死亡的事件負責。

利特維年科2006年在倫敦一間酒店，喝了含放射性物質釙的綠茶，數星期後死亡。英國在2016年的一項調查發現，一名前蘇聯國家安全委員會保鑣及一名俄羅斯公民故意落毒，總統普京可能在背後批准行動。俄國政府與兩名俄國人一直否認指控。

利特維年科的遺孀其後入稟歐洲人權法院，法院同意英國的調查結論，並相信兩名涉案的俄國人，是政府的代理人，俄方亦未能反駁被指策劃事件的說法，進一步指明俄羅斯政府的責任。

克里姆林宮發言人佩斯科夫駁斥法院的裁决，認為是毫無根據。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:49:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[官員指拜登將傳達非新冷戰信息　習近平將發表重要講話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611634-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611634-20210921.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登將於當地星期二，首次以總統身分在第76屆聯合國大會發表演說。白宮官員透露，拜登將會強調美國結束於阿富汗的軍事參與後，將揭開密集式外交的新篇章。

該名官員說，拜登在聯合國大會參與的會議及發表的言論，將傳達現在是大國激烈競爭的時代，不是新冷戰的信息，又指拜登不相信世界分裂成不同集團並出現新冷戰的見解，而是相信有密集式、具原則的競爭，不會陷入衝突，這個信息在他與中國國家主席習近平於本月9日通電話時亦強調過。

在北京，外交部昨日表示，習近平將以視像方式出席聯大一般性辯論，並發表重要講話。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 17:48:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都新增確診個案3個月以來首次回落至300宗以下]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611632-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611632-20210921.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增253宗新冠病毒確診個案，3個月以來首次回落至300宗以下，重症患者有152人，較昨日減少17人，另外再多3名患者死亡。

東京都至今有37萬2500多人染疫，2804名患者不治。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 17:35:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[墨爾本逾千人示威　抗議當局強制建築工人接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611627-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611627-20210921.htm</link><description><![CDATA[澳洲維多利亞州首府墨爾本有過千人不理會封城令上街，抗議當局強制建築工人接種新冠疫苗，並關閉部分工地兩星期，以遏止病毒傳播。

示威者在市中心多處投擲玻璃樽，又攻擊警車，高叫反對疫苗和封鎖限制的口號，防暴警察以胡椒噴霧和警棍驅散。

由於多個工地近期出現感染群組，當局要求所有建築工人在周末前，接種最少一劑新冠疫苗，並關閉幾乎所有地盤。

維州新增603宗確診個案，是今年單日最高數字，至於悉尼所在的新南威爾士州，單日確診數字回升至1000宗以上，再多1022人受感染。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:48:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[分析指加國選後政治格局無變　選民沒給杜魯多想要結果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611619-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611619-20210921.htm</link><description><![CDATA[加拿大眾議院選舉繼續點票，當地主流傳媒都推算總理杜魯多領導的執政自由黨勝出，他發表了勝利演說，主要對手保守黨領袖奧圖爾已承認落敗。

當地約100萬選民以郵遞方式投票，這些選票要到當地星期二才會點算。不過傳媒推算在眾議院338席中，約156席成為自由黨囊中物，或在點票中暫時領先，成績與2019年上次大選相若，未達到組成多數黨政府所需的議席數量。

杜魯多在上次大選後，選擇組建少數黨政府，推動政府議程需要爭取其他政黨支持。他上月宣布提前兩年大選，希望借政府抗擊新型肺炎疫情的表現，爭取選民新的授權，帶領國家走出疫情困境。

當地政治學者形容，杜魯多輸掉這場政治賭博，今次選舉勝利對他來說是好壞參半，因為政治格局基本無變，預期會組建的少數黨政府，與之前的分別不大，很多不贊成在新一波疫情下舉行大選的民眾，心中會繼續不滿。

其他學者就形容今次選舉是可有可無，因為選民沒有給予杜魯多想要的結果，眾議院的勢力分布變化不大。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:14:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[莫里森稱本周聯大期間不會與法國總統馬克龍會談]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611617-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611617-20210921.htm</link><description><![CDATA[澳洲總理莫里森表示，不會在今個星期的聯合國大會期間，與法國總統馬克龍會談。

澳洲日前宣布與美英兩國建立安全夥伴關係，澳洲取消採購法國潛艇的協議，改為在美英協助下建造核潛艇，引起法國不滿，法國召回駐美國及駐澳洲大使。

雖然美國總統拜登尋求與法國總統馬克龍交談，以緩和緊張局勢，但莫里森說，目前無機會讓他與馬克龍舉行雙邊會晤，不過相信機會會適時出現。

歐盟國家在今次事件與法國團結一致，外界關注會否影響澳洲與歐盟下月舉行的新一輪自貿協定談判，澳洲貿易部長特漢說，雖然法國感到失望，但預計談判會如期舉行。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:52:12 +0800</pubDate></item></channel></rss>
