<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 05:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 04:51:50 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[冰島大選　官員稱重新點票後女性未贏得議會過半席位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612381-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612381-20210927.htm</link><description><![CDATA[冰島國會選舉，最初點票結果一度顯示，國會63個議席中，33席由女性當選，成為首個由女性主導國會的歐洲國家，但外電引述官員說，經過重新點票後，女性只是取得未過半數的30席，國會內的男性仍然多於女性，不過不排除未來幾日需要更多重點。

根據國際議會聯盟的數據，全球目前只有三個國家，包括盧旺達、古巴和尼加拉瓜的議會女性人數多於男性。至於歐洲，瑞典和芬蘭議會中的女性比例，分別有四成七和四成六，未過半數。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 04:51:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑞士公投贊成同性婚姻　料同性人士明年七月可合法結婚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612380-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612380-20210927.htm</link><description><![CDATA[瑞士公投贊成同性婚姻，成為全球第30個將同性婚姻合法化的國家。

官方點票結果顯示，六成四人投贊成票，全部26個州亦都以大比數贊成。司法部長預計，同性人士明年七月可以合法結婚。他們今後亦可以領養沒有血緣關係的孩童；已婚女同性戀伴侶，亦可與異性夫婦一樣，享有同等權利，合法透過精子捐贈形式孕育下一代。

瑞士聯邦政府與國會，早前已批准有關法案，但以右翼政黨「瑞士人民黨」為首的反對聲浪愈趨強烈，指法案會影響一男一女的家庭制度，政府最終交由公投決定。

支持同性婚姻陣營的發言人說，公投結果反映同性婚姻已獲大部份人接受。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 04:10:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加國外長稱在與中國關係正常化方面不抱有幻想]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612378-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612378-20210927.htm</link><description><![CDATA[加拿大外長加爾諾表示，加拿大政府在與中國關係正常化方面，不抱有幻想，加方會睜大眼睛，又指政府正採取四種方式應對中國，包括共存、競爭、合作和挑戰。

加爾諾說，見到兩名加國公民康明凱和邁克爾返抵加拿大時，感到非常激動和高興。對於內地傳媒報道，康明凱和邁克爾以患病為由，申請取保候審，有份到機場接機的加爾諾說，兩人狀況很好，政府不排除提供補償。

中國否認康明凱和邁克爾的案件，與華為副董事長孟晚舟的案件有關，但加爾諾認為，中方放人的時機值得注意，康明凱和邁克爾能夠立即歸來，很明顯與孟晚舟案存在非常直接關連。

加爾諾又說，康明凱和邁克爾被拘留事件，有損中國的國際形象，強調國與國之間可以存在分歧，但不能夠因為對某個國家不滿意，就任意將該國公民關進監獄。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 03:48:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班據報禁止理髮師為民眾修剪或剃走鬍鬚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612377-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612377-20210927.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班以違反伊斯蘭教法為由，禁止南部赫爾曼德省的理髮師，為民眾修剪或剃走鬍鬚，違者會遭到懲罰。

當地有髮廊張貼告示，塔利班警告，理髮師必須遵從伊斯蘭教法的方式理髮及處理鬍鬚，無任何人可以投訴。

首都喀布爾有理髮師說，塔利班人員不斷命令停止修剪鬍鬚，又說會派臥底來捉人。有理髮師收到聲稱政府官員來電，指示他停止以美國風格為民眾理髮。

塔利班1996至2001年首次掌權期間，禁止民眾擁有華麗髮型，並堅持男性要留鬍鬚，但阿富汗其後開始流行將鬍鬚全部剃走，很多男性亦去修剪時尚髮型。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 03:18:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菲律賓首都以南發生5.7級地震]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612376-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612376-20210927.htm</link><description><![CDATA[菲律賓首都馬尼拉以南發生5.7級地震，未有傷亡或損毀報告。

地震在當地凌晨1時左右發生，震央位於西民都洛省，震源深度74公里，馬尼拉亦感受到震動，據報有居民從睡夢中被震醒，當局預料仍會有餘震。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:48:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[西班牙拉帕爾馬島火山持續噴發　機場重開惟航班續停]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612375-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612375-20210927.htm</link><description><![CDATA[西班牙拉帕爾馬島的老昆布雷火山持續噴發，當地機場雖然在星期日重開，但航班仍要取消。

營運機場的公司說，工作人員清除跑道的火山灰後，機場重新開放，但加那利島航空公司說，目前未符合恢復航班升降的條件。由於火山噴出大量火山灰，居民外出時，都撐起雨傘。

自9月19日火山爆發以來，已經有幾百間房屋被毀，近6000人需要疏散。渡輪公司說，將加開班次往返拉帕爾馬和特內里費島。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:42:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伊朗革命衛隊研究中心火警3人傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612374-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612374-20210927.htm</link><description><![CDATA[伊朗革命衛隊一間研究中心發生火警，3名員工受傷。

事發在星期日下午，研究中心位於首都德黑蘭西部，消防到場將火救熄，傷者被送往醫院治理，當局未有公布起火原因。

另外，國際原子能機構指責伊朗未有完全遵守今個月12日，與機構達成的協議，未有容許機構的人員，進入其中一個設施更換監控設備的記憶卡。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:26:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國大選結束　社民黨總理候選人形容取得重大成功　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612372-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612372-20210927.htm</link><description><![CDATA[德國國會選舉投票結束，票站民調顯示，基民盟與基社盟組成的聯盟黨，與社民黨得票非常接近，其中一項調查顯示，雙方都贏得兩成半選票，另一項調查指，社民黨得票兩成六，領先聯盟黨約兩個百分點。

社民黨總理候選人肖爾茨形容取得重大成功，指很多選民投票給社民黨，是因為希望政府有變化，亦希望下任總理是肖爾茨。他說，正等待最終結果，但社民黨將開始工作，又說社民黨已展示過治理國家的能力。

聯盟黨的成績預料是二戰以來最差，總理候選人拉舍特說，不能夠對投票結果感到滿意，但他會盡力建立一個由保守派領導的政府，亦認為德國可能首次要由三個合作夥伴組成政府。

外界將注意力轉為籌組聯合政府的談判，預料分別得票一成半及一成一的綠黨和自民黨，將成為拉攏對象。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 01:52:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡增1934宗確診　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612369-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612369-20210927.htm</link><description><![CDATA[新加坡新增的新冠病毒確診個案，再創單日新高，再多1934人確診，其中1536人是社區感染，多兩名確診病人死亡，兩人都無接種疫苗。

為了減慢病毒傳播速度，新加坡今日起再次收緊防疫措施，其中社交聚會及餐廳堂食人數上限，由五人減至兩人。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 01:38:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國大選結束　調查指聯盟黨與社民黨得票接近]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612368-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612368-20210927.htm</link><description><![CDATA[德國國會選舉投票結束，票站民調顯示，基民盟與基社盟組成的聯盟黨，與社民黨得票非常接近，其中一項調查顯示，雙方都贏得兩成半選票，另一項調查指，社民黨得票兩成六，領先聯盟黨約兩個百分點。

社民黨秘書長說，社民黨已經回來，民調顯示社民黨和總理候選人肖爾茨有權執政。聯盟黨的成績預料是二戰以來最差，總理候選人拉舍特說，不能夠對投票結果感到滿意，但他會盡力建立一個由保守派領導的政府，又說德國可能首次要由三個合作夥伴組成政府。

外界將注意力轉為籌組聯合政府的談判，預料分別得票一成半及一成一的綠黨和自民黨，將成為拉攏對象。有分析說，談判可能需時幾個月，期間默克爾將擔任看守總理角色。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 01:21:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日媒稱自民黨總裁選舉或需要次輪投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612367-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612367-20210927.htm</link><description><![CDATA[日本執政自民黨將於星期三選出新一任總裁，日本放送協會估計，四名候選人都可能無法在首輪贏得過半數票，要進行次輪投票。

新總裁會由764人選出，黨內國會議員及合資格黨員各佔382票。日本放送協會引述消息人士說，約三成人會投票給前外相岸田文雄，現任行政改革擔當相河野太郎及前總務相高市早苗，預料分別有大約兩成半及兩成支持，代理幹事長野田聖子估計只是獲大約20名議員支持，仍有超過一成議員未表態。

如果無候選人在首輪投票中，取得過半數票，得票頭兩名的候選人，將會在次輪角逐。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:48:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[冰島國會選舉女議員佔逾半　歐洲首例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612363-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612363-20210926.htm</link><description><![CDATA[冰島大選點票結果陸續出爐，國會63個議席中，其中33席由女性當選，將成為首個由女性主導國會的歐洲國家。

由總理雅各布斯多蒂爾領導的左翼綠黨，喪失多個議席，僅能保住8席，但綠黨與另外兩個政黨組成的聯合政府，贏得議會中37席，比上屆選舉多兩席，預料可繼續執政。

根據國際議會聯盟的數據，目前世界上有五個國家的議會中，至少有一半是女性，盧旺達佔的比例最高，達61%，古巴排第二，達53%。至於歐洲國家之中，瑞典以47%領先，但並未過半數。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:47:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地傳媒稱兩名加國公民以患病申請取保候審]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612355-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612355-20210926.htm</link><description><![CDATA[被中國拘控的兩名加拿大公民康明凱和邁克爾獲釋後，已返抵加拿大。內地傳媒報道指，據了解，他們以患病為由，申請取保候審。

報道指，兩人經中國有關部門確認及專業醫療機構診斷，並由加拿大駐華大使提供擔保，相關部門分別對兩人依法作出批准取保候審的決定和中止審理案件的裁定。

報道提到，據了解，在取保候審期間，被告應遵守中國人民法院作出的取保候審決定，若有違反，中方可以在期限內任何時候，依法恢復審理被告涉嫌的罪行。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 21:09:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英運輸大臣重申全國不缺汽油　民眾應如常生活]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612334-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612334-20210926.htm</link><description><![CDATA[英國運輸大臣夏博思重申，全國並不短缺汽油，政府正在採取措施，紓緩欠缺貨車司機把燃料送到加油站的問題。

他接受天空新聞訪問時表示，民眾應該如常繼續生活，按正常情況到油站入油，這樣就不會出現長長的車龍，也不會出現汽油短缺的情況。

受到疫情和脫歐影響，英國估計欠缺10萬名貨車司機，導致包括汽油等物資運輸受阻，英國政府計劃推出臨時簽證，讓更多外國貨機司機到英國工作，紓緩問題。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:17:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑞士公投決定同性婚姻是否合法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612330-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612330-20210926.htm</link><description><![CDATA[瑞士就同性婚姻合法化舉行全民公投。投票在當地星期日上午舉行，票站中午關閉，預料今日稍後有結果。

瑞士聯邦政府與國會，早前已批准「同性婚姻合法化」與「同性夫妻領養兒童」的修正案，但以右翼政黨「瑞士人民黨」為首的反對聲浪愈趨強烈，修正案最終交由公投決定。

最新民意調查顯示，63%受訪者支持同性婚姻。若公投通過，同性伴侶除了可以合法結婚，亦可領養沒有血緣關係的孩童。已婚女同性戀伴侶，亦可與異性夫婦一樣，享有同等權利，合法透過精子捐贈形式孕育下一代。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:53:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[19歲女子抵英後確診　本港3地點納入強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，一名早前由香港前往英國的19歲女子在當地確診，本港3個地點會納入強制檢測公告。

這名患者居於鑽石山鳳德邨雪鳳樓，本月14日在香港的檢測結果呈陰性，兩日後由香港前往英國，本月19日在英國的檢測呈陽性。她沒有病徵，4月及5月分別在香港接種兩劑復必泰疫苗。她在中環永安集團大廈24樓工作，最後在本月10日上班，她曾於本月5日至6日在西貢大網仔香港青年協會賽馬會西貢戶外訓練營參與宿營。

中心表示，個案的流行病學調查和個案追蹤仍在進行，為審慎起見，雪鳳樓、青協賽馬會西貢戶外訓練營及她的工作地點，會納入強制檢測公告，任何在指定期間曾身處在內的人士，須在指定日子或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:29:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國國會選舉開始投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612323-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612323-20210926.htm</link><description><![CDATA[德國國會選舉開始投票，由於已執政16年的現任總理默克爾不再參選，今次選舉將決定誰接替默克爾，帶領國家進入「後默克爾時代」。

投票站從當地早上8時開放，傍晚6時關閉。報道說，氣候、經濟和外交政策是民眾最關注的領域。

選前民意調查顯示，默克爾所在的基民盟與基社盟組成的聯盟黨，與社民黨爭持激烈，社民黨輕微領先。

全國大約6000萬選民將選出聯邦議院至少598個議席。今次選舉有多種不確定因素，在投票前，仍有超過三分一受訪選民未決定投票取向。

估計沒有黨派獲得多數議席單獨執政，勝出的政黨需籌組聯合政府，由於再出現兩黨大聯合政府的機會很微，無論聯盟黨或社民黨取得組閣主導權，都可能出現不同組合，預料由選舉結束到組成新政府需要一些時間。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:05:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大人謝倫伯格會見律師　了解死刑覆核程序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</link><description><![CDATA[加拿大人謝倫伯格涉嫌在中國走私毒品被改判死刑案，律師早上到遼寧大連市看守所會見他，講述死刑覆核程序和分析可能出現的結果，為法院二審宣判後的第一次。

律師張冬碩表示，謝倫伯格已經知道華為副董事長孟晚舟返回中國，但他得悉被中方拘控的加拿大人康明凱、邁克爾亦獲釋回到加國後感到吃驚，他引述謝倫伯格指，兩宗案件性質嚴重，中方不可能輕易放人。

張冬碩認為，即使官方認定謝倫伯格構成犯罪，法律上亦不能在他上訴後改判死刑，最高人民法院和遼寧高級人民法院至今未聯絡他，跟進死刑覆核事宜，加拿大駐華使館人員已經透過視頻兩次會見謝倫伯格，最近一次是於本月初。

謝倫伯格被指於2014年11月在大連企圖走私冰毒到澳洲。大連市中院於2018年11月一審判他罪成，入獄15年，他不服上訴。遼寧省高院一個月後發還重審，大連市中院於前年年初判處謝倫伯格死刑，他其後再次上訴。遼寧省高院在今年8月二審駁回上訴，維持死刑的原判，並報請最高人民法院核准。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:03:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美運輸安全部門調查火車出軌事故　所有被困者已救出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612315-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612315-20210926.htm</link><description><![CDATA[美國蒙大拿州有火車出軌，最少3人死亡，多人受傷。國家運輸安全委員會表示會調查事故。

鐵路公司表示，出事列車有10節，其中8節是載客車廂，從芝加哥出發，原定前往西雅圖，駛到蒙大拿州中北部時，其中7節車廂出軌。鐵路公司又說，列車上有140多名乘客及10多名車務人員。

地方官員表示，一度被困的乘客已全部獲救。社交媒體有相片及片段顯示，在部分翻側的車廂，乘客互相協助爬出車廂。

報道說暫時未知事故原因。鐵路公司因應事故，暫停部分途經蒙大拿州及附近州份的路線服務。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:48:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩加拿大公民已回國　康明凱轉到多倫多與家人團聚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612314-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612314-20210926.htm</link><description><![CDATA[被中國拘控的兩名加拿大公民康明凱和邁克爾獲釋後，已返抵加拿大。其中康明凱由卡爾加里轉到多倫多，妻子等家人在場迎接。康明凱說，回國真的很好，感謝所有協助他們的人。

前外交官康明凱及商人邁克爾乘搭的飛機在當地時間周六清晨降落卡爾加里市，總理杜魯多在場接機，與兩人擁抱。邁克爾在當地與家人團聚。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:35:45 +0800</pubDate></item></channel></rss>
