<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 14:22:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[新增5宗確診輸入個案　至今累計確診12030宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605733-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605733-20210813.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗新型肺炎確診，全部都是輸入個案，至今累計12030宗確診。另外，初步確診個案少於5宗。

5宗新增個案，患者由16歲至69歲，分別由斯里蘭卡、坦桑尼亞、瑞士、美國及孟加拉抵港，當中4宗無病徵。

5宗個案中，其中2人帶有L452R變異病毒株，1人帶有N501Y變異病毒株。

衞生防護中心說，鑑於近期不少輸入個案在完成疫苗接種後，隨即參與非必要的外遊，發言人強調全球疫情仍然非常嚴峻，涉及傳染性更高的變異病毒株個案不斷上升，並有一些已接種新冠疫苗人士受感染的報告，呼籲市民應避免所有非必要的外遊計劃，尤其是極高和甚高風險指明地區。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:22:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬會稱技術原因　場外投注及數碼和電話投注服務受影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605732-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605732-20210813.htm</link><description><![CDATA[賽馬會表示，由於技術原因，場外投注處投注服務及數碼和電話投注服務受影響。馬會若干網頁的資料顯示，客戶服務熱線及會員服務熱線運作正受到影響，目前正積極處理。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:20:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勞工處下周二周三麥花臣場館招聘會提供逾3200空缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605721-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605721-20210813.htm</link><description><![CDATA[勞工處下星期二至三，在旺角麥花臣場館內舉行招聘會，提供適合年青人及應屆畢業生的職位空缺。
 
為期兩日的招聘會共有約60間機構參加，合共提供超過3200個職位空缺。每日分別有約30間機構於會場設置櫃位，提供的職位包括管理見習生、註冊護士、獸醫助護、教育中心導師、文員、店務員、保安員及司機等。
 
在這次招聘會中，約85%為全職空缺，大部分月薪介乎11000元至19000元。約97%的職位空缺學歷要求為中六或以下，約62%的職位空缺毋須相關工作經驗，並適合應屆畢業生申請。

求職人士可即場遞交職位申請，有機會即場接受面試，亦可在勞工處設於場內的櫃位查詢就業服務。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:38:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[范鴻齡指醫護流失率上升部分因移民所致情況令人憂慮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605720-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605720-20210813.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡表示，去年7月1日至今年6月底，全職醫生包括實習醫生及牙醫的流失率為4.6%，全職護士的流失率則為6.5%，較去年同期上升0.9個百分點，從離職員工申請詳盡服務紀錄、提早報稅等行動推斷，醫護流失率上升部分是因移民所致，情況令人憂慮。

范鴻齡出席恒生大學傳播學院訪談節目時說，私家醫院亦面臨醫生移民以致人手不足，在公立醫院挖角，令情況雪上加霜。他說，本港人口老化及患病年輕化，令公立醫院服務需求增加，醫管局會採取「截上游、放下游、中間分流」策略，期望供求平衡，包括年底推行專科公私營協作計劃。

他表示，《2021年醫生註冊（修訂）條例草案》正待立法會審議，對於條例應否進一步放寬至非香港永久居民的海外醫生，范鴻齡表示持開放態度，但強調必須先符合兩大條件，包括優先聘請所有本地醫科畢業生及確保現時醫療服務水平不受影響，又說目前不會考慮調高公立醫院服務收費。

另外，抗疫至今超過一年半，對於處理醫護罷工一事，范鴻齡認為醫管局扣減缺勤人員的工資的決定，已全盤考慮法律條例及局內管治架構，是合理的決定。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:35:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[議員關注如何界定披露資料意圖　曾國衞稱按情況判斷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605719-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605719-20210813.htm</link><description><![CDATA[立法會一個草案委員會，繼續審議規管俗稱「起底」行為的個人資料修訂條例草案。

經民聯議員張華峰關注，若有市民無意轉發相關資料會否構成犯法，建議政府加強宣傳提醒市民。政制及內地事務局局長曾國衞回應說，披露資料的人士要有意圖或罔顧令當事人受指明傷害，若出現真正的傷害，會干犯第二級罪行，市民不會在無辜的情況下犯法，相關部門要證明到市民有意犯法，才會調查及檢控。

張華峰亦提出，部分資料披露者狡猾，當局如何界定披露者的意圖是善意或惡意，舉例有人公布當事人的地址，建議在當事人生日時送上蛋糕，是否違法。曾國衞表示，要按實際情況判斷，難以一概而論。

新民黨葉劉淑儀提出，公眾人士的資料均是公開，若有人再披露是否違法。個人資料私隱專員鍾麗玲說，在公眾領域的資料均受規管，包括透過查冊或在社交平台得來的資料，要視乎上載資料的目的。

至於轉發警員子女就讀學校的資料，是否構成違法，鍾麗玲說，轉發的人士要小心考慮清楚，指出內容涉及起底訊息，條例列明的犯罪意圖，亦包括魯莽的情況，若明知行為會令當事人受威脅，繼續轉發資料，可以構成刑事罪行。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:33:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超籲追蹤涉污染批次進口魚類工作人員並盡快檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605718-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605718-20210813.htm</link><description><![CDATA[呼吸系統科專科醫生梁子超估計，土瓜灣魚檔的進口魚及包裝樣本驗出對新冠病毒呈陽性，最大機會是在冷凍鏈輸入，建議政府追蹤同一批次的食物及曾接觸受污染批次的工作人員，盡快進行檢測。

梁子超表示，透過環境污染或其他物傳人的風險，遠低於當病毒感染人之後，再傳染出去。他表示，在其他地方懷疑因冷凍鏈輸入的個案，最高風險是因工作關係接觸到冷凍鏈的人員，因為他們一旦受感染，有機會將病毒大量繁殖，不單進一步污染冷凍食物及包裝，亦會在工作地點及社區傳染，因此要追蹤整個冷凍輸入鏈。

梁子超提醒消費者，購買及處理這些物品時，一定要注意手部清潔，將可能受污染的食物，與其他食物及品物分開處理，移除包裝及清洗，用保鮮紙包好，放入雪櫃，避免交叉污染。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:19:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聲稱以動物獻祭作法替人圓夢　涉案19歲男子還押候審]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605717-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605717-20210813.htm</link><description><![CDATA[警方昨日拘捕自稱為占卜師的男子，涉嫌於網上聲稱可收費替人作法，以動物獻祭助人達成夢想，他被控一項殘酷對待動物罪，於西九龍法院提堂。

控方申請被告暫時毋須答辯，並反對保釋申請。主任裁判官徐綺薇拒絕被告擔保外出，將案件押後至10月8日，待警方進一步調查，包括有關動物的檢查結果、銀行戶口收款和手機紀錄、追查動物來源及曾與被告交易的人士等，期間被告需還押懲教署看管。

19歲被告歲唐綽謙，被控於本8月1至11日之間，在香港某地方殘酷地對待，或因胡亂或不合理地作出作為，而導致一些動物，即免子及白老鼠受到不必要的痛苦。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:16:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局冀規管起底行為涵蓋現有私隱條例家人定義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605715-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605715-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府就「起底」行為提出修訂《個人資料 (私隱) 條例》，立法會相關草案委員會召開第二次會議，進入逐條審議階段。

多名議員關注條例對「家人」的定義，政制及內地事務局首席助理秘書長林國強表示，現有的私隱條例已就「家人」提出定義，會採用同一定義，即有血緣、婚姻、領養或姻親關係的人士，當局希望在規管「起底」行為方面，涵蓋這方面的家人。

新民黨立法會議員容海恩表示，本港有不少同居人士，關注條例會否包涵他們。個人資料私隱專員鍾麗玲表示，曾就有關問題與律政司研究過，認為有執行困難，例如如何定義同居關係，指出若有關人士被「起底」，可以成立獨立個案跟進。政制及內地事務局局長曾國衞表示，會再作研究。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:11:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝稱政府增撥資源　將可增聘更多教練與訓練員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605713-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605713-20210813.htm</link><description><![CDATA[香港體育學院主席林大輝相信，透過政府增撥資源，日後可增聘更多人手，包括教練及訓練員，協助運動員。

至於運動員的薪酬問題，林大輝表示，體院會提供免費食宿，運動員參加比賽亦可獲取獎金，是多勞多得。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:09:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[土瓜灣有魚檔樣本對檢測呈陽性　專家促追蹤曾接觸人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605712-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605712-20210813.htm</link><description><![CDATA[食安中心驗出送往土瓜灣一間魚檔的進口魚類及包裝樣本，對新冠病毒檢測呈陽性。涉事魚檔今早沒有營業，有曾經光顧的市民表示，買魚回家後會徹底清潔，暫時不會再光顧有關魚檔，亦有市民認為毋須擔心太多。

有呼級系統科專科醫生估計，呈陽性的樣本最大機會經冷凍鏈輸入，建議政府盡快追蹤曾經接觸樣本的人士，以進行檢測。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:07:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤稱不排除檢控民陣骨幹　民陣不評論今日開會解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605711-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605711-20210813.htm</link><description><![CDATA[警務處處長蕭澤頤接受報章專訪說，民陣近年組織一系列大型非法遊行集會，或涉嫌違反《國安法》，警方已搜集證據，隨時採取行動，又不排除繼續調查檢控主要骨幹。

民陣臨時召集人鍾松輝，不評論民陣今日是否開會決定解散一事。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:05:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：從言行文章等作判斷　認真嚴格審查候選人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605710-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605710-20210813.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉提名結束，當局收到過千份提名表，身兼候選人資格審查委員會主席的政務司司長李家超表示，須認真嚴格審查每一個候選人。

他接受中通社專訪時說，會從言、行、文章、著作等去判斷候選人，是真誠抑或假意擁護基本法及效忠特區。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 12:01:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵指牛頭角至九龍灣站早上事故　初步相信涉電綫故障]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605709-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605709-20210813.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，早上約7時，觀塘綫牛頭角站至九龍灣站之間有軌道旁設備運作不暢順，為審慎起見，列車經過該路段時需要減慢車速。工程人員前往現場，於路軌進行檢查和修復。處理事故期間，觀塘綫來往黃埔站及調景嶺站的行車時間需要額外 3至5分鐘。

為使列車維持適度服務及盡量減低對乘客的影響，工程人員只能在列車維持服務期間，在獲得車務控制中心確認路軌情況安全及援權下，在前後兩班列車經過有關路段之間的兩三分鐘內，進入路軌範圍檢查及維修，因此過程需要較長時間。

到約9時10分，工程人員完成臨時修復，觀塘綫列車服務逐步回復正常。初步相信是該軌道旁設備有電綫故障，工程人員已更換有關部分，並將於今晚收車後進一步調查故障原因。

港鐵對事件為乘客帶來不便致歉。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:55:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝稱將增聘教練及訓練員　但按摩師門檻高難聘請]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605699-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605699-20210813.htm</link><description><![CDATA[香港體育學院主席林大輝表示，現時體院有1300至1400名運動員，當中約500人屬全職運動員，但只有不足100名教練，相信政府會增撥資源，將來會增聘更多教練及訓練員。

對於在東京奧運羽毛球混雙項目取得第四名的港隊代表之一的謝影雪表示，體院的物理治療及按摩師人手不足，林大輝在一個電台節目表示，按摩師門檻高，要清楚知道每位運動員的傷患，亦要隨隊比賽，難以聘請。

至於東京奧運場地單車爭先賽銅牌得主李慧詩，月薪最高為48000元，林大輝回應說，運動員的收入不能只考慮直接資助，體院亦提供免費食宿，運動員會參加比賽獲取獎金，是多勞多得。

林大輝說，很多行業的薪酬都與表現掛勾，強調精英比賽是弱肉強食、你追我趕、你爭我奪、不進即退。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:48:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤指民陣或違國安法　鍾松輝拒評今日會否討論解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605698-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605698-20210813.htm</link><description><![CDATA[民陣臨時召集人鍾松輝接受查詢時表示，不評論民陣是否今日開會決定解散的事宜。早前有報道指，民陣或會宣布解散，並於今日開會決定。

另外，警務處處長蕭澤頤接受《大公報》專訪時說，民陣自02年成立以來，一直未有註冊為公司，亦未有按法例向警務處牌照科註冊為合法社團，近年組織一系列大型非法遊行集會，可能涉嫌違反《國安法》，警方已搜集證據，隨時對違法組織採取行動。

蕭澤頤又表示，一些有頭有面的人已因非法集結罪被判監，不排除警方繼續對一些主要骨幹進行調查檢控。

蕭澤頤在訪問中又提到，犯法就是犯法，不會因為辭職抹走犯法行為，從良的話可以是求情的理由，但繼續違法只會更加深化犯罪行為的嚴重性。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:44:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱衡量是否「真誠愛國者」從言行文章等綜合考慮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605694-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605694-20210813.htm</link><description><![CDATA[身兼候選人資格審查委員會主席的政務司司長李家超表示，這方面工作佔用的時間比較多，因為必須認真嚴格審查每一個候選人，但目前進度理想。

李家超接受中通社專訪時表示，要衡量候選人是否真誠擁護基本法、真誠效忠特區。在討論是否「真誠愛國者」時，會從言、行、文章、著作等綜合考慮，判斷對方是真心還是假意。

至於如何看待外界關注選舉會否變成「清一色」，李家超表示，可以有相反意見批評，政治立場不是主要考慮，只要不違反《基本法》，不傷害香港利益，對政府有建設性的意見，當局都會聽。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:16:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉兆輝期望當局正視香港居民淨移出問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605693-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605693-20210813.htm</link><description><![CDATA[政府統計處公布香港年中人口數字，最新人口為739萬多人，與去年同期748萬多人，下跌1.2%，由去年中至今年中，有約8萬9千名香港居民淨移出。港大社會工作及社會行政學系教授葉兆輝表示，根據過往10年的數字，未試過有如此大的相差，他期望政府正視相關問題。

葉兆輝在本台節目《千禧年代》說，由於移民需要時間準備，預計今年下半年至明年，才是離港人數的高峰，期望一、兩年之後數字會穩定下來。他估計，部分人是對香港國安法感到憂慮而離開，亦有人希望有更好的工作、住屋環境或生活質素。

葉兆輝說，與1997年前比較，當時有人離開是擔心會失去出入境自由，有人希望環境較安定後再回來，但今次見到的情況，是較多一家大小舉家離開。

他指出，當中不少是年輕的工作人士或有小朋友的家庭，他們未必是高層職員，很多都是中層技術人員，這對整個社會的問題更大，因為可能會構成青黃不接。

葉兆輝說，離開的人很多都是有生產力的人士，他們離開對香港勞動人口有影響，希望政府正視及承認相關問題，包括進行研究，哪些階層較多人離開，以及如何減慢離開的人數。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:12:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊美琪獲委為刑事檢控專員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605692-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605692-20210813.htm</link><description><![CDATA[律政司宣布，委任首席政府律師楊美琪為刑事檢控專員，掌管律政司刑事檢控科，今日起生效。

發言人說，楊美琪是經內部晉升暨公開招聘而獲選擔任該職。楊美琪在1994年加入律政司刑事檢控科，任職檢察官，2012年成為副首席政府律師，2019年擢升為首席政府律師。自加入律政司以來，楊美琪除了在民事法律科工作過一段短時間外，大部分時間均在刑事檢控科工作。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:08:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有進口魚類包裝檢測呈陽性　有市民稱買回家有徹底清洗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605689-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605689-20210813.htm</link><description><![CDATA[食安中心驗出送往土瓜灣一間魚檔的進口魚類及包裝樣本，對新冠病毒檢測呈陽性。

涉事魚檔今早沒有營業，主婦劉太太表示，買魚回家後會第一時間清潔，煮熟後才進食，認為已經做足其他預防措施，例如接種疫苗，無法擔心太多。

有市民表示，有點擔心，平時買魚回家後會徹底清洗，不會即時放入雪櫃。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:50:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[姚潔貞料或因政策改變導致香港馬拉松未必能如期舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605685-20210813.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605685-20210813.htm</link><description><![CDATA[香港馬拉松之前因疫情延期，早前訂於今年10月24日再舉行，但大會至今仍未公布賽事是否如期舉行，香港田徑隊代表姚潔貞表示，大會仍未公布報名詳情，相信舉辦方面有難度，估計可能是政策上有改變，令賽事未必能如期舉行。

姚潔貞在本台節目《千禧年代》說，如果馬拉松屆時能成功舉辦，相信反應會很踴躍，很多人會想參賽。對於書展及美食博覽等大型活動都可以舉辦，馬拉松賽事是否可作比較，姚潔貞說，書展等活動在室內舉行，而且需要戴口罩，但參加馬拉松的跑手在室外，中間或無戴口罩，可能會令人感到擔心。

她又說，根據自己到外國參與馬拉松的經驗，抵步後需要立即接受檢測，然後安排入住酒店，進行點對點活動，比賽後就要離開。]]></description><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:30:51 +0800</pubDate></item></channel></rss>
