<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:30:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 13:27:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[迷你倉四級火死因研訊　消防隊目作供稱火場中迷失方向]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612609-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612609-20210928.htm</link><description><![CDATA[2016年牛頭角淘大工業村迷你倉四級大火，導致兩名消防員殉職的案件，有關死因研訊繼續。

起火當日與高級消防隊長張耀升進入火場的消防隊目尹建偉作供時說，兩人原本在火場內保持近距離，但後來自己停下整理鐵筆時，張耀升已轉入第三條橫巷，並好似在尋找物件。尹建偉說，由於張耀升背向自己，不知道對方在看甚麼，又指張耀升身後很大火，於是拿起滅火喉走向張耀升，並將對方拉回至主走廊。尹建偉指，張耀升當時有意識，並作出回應，但走了兩三步後感到身後的張耀升並無跟隨。

尹建偉表示，回頭發現張耀升又返回轉角位做著重覆的動作，於是再次將張耀升拉回主走廊，其後撤離時再發現張耀升沒有跟上。他表示，曾有想過返火場尋找張耀升，但考慮過後認為自己未必能做到，當時他已感到害怕及開始迷失方向。尹建偉作供時情緒激動，休庭期間一度落淚。

案發於2016年6月21日，牛頭角道淘大工業村第一座3樓時昌迷你倉起火，30歲高級消防隊長張耀升及37歲消防隊目許志傑救火期間昏迷，其後相繼死亡。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:27:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公民黨前執委沒按時交選舉申報書正服刑　上訴得直獲釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612602-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612602-20210928.htm</link><description><![CDATA[在前年區議會選舉中落敗的公民黨前執委陳宇明，因沒有按時提交選舉申報書，被控違反《選舉舞弊及非法行為條例》罪成，判監6個月。陳宇明就刑期向高等法院提出上訴，法庭裁定已服刑54日的陳宇明上訴得直，獲即時釋放。

陳宇明早前被裁判官杜浩成判監6個月，量刑起點為9個月。高等法院法官張慧玲表示，今次事件雖然不算無心之失，但並非隱藏秘密捐款去向。法官又指出，被告與妻子在2018年提出離婚，當時兩夫婦因爭奪子女撫養權而忙於家事。她質疑今次案件的量刑起點是否需要9個月，認為案件並非如此嚴重。

法官張慧玲又指，其中一個案例的參選人故意不提交選舉申報書，理應刑責更重，但只是判處罰款，律政司一方亦認同判囚9個月的確較為嚴苛。法官張慧玲又認為，被告已入獄54天，已相等於監禁4個月，而監禁已比此罪一直以來判處罰款或社會服務令更有阻嚇作用，故判被告上訴得直，即時釋放，法庭將擇日頒布書面判詞。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:01:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[恆安邨老翁被斬傷後不治　35歲有精神病紀錄鄰居被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612601-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612601-20210928.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨恆山樓昨日發生謀殺案，一名84歲老翁懷疑被鄰居斬傷，送院後不治，35歲疑兇其後被捕，警方初步調查顯示，雙方並無結怨，懷疑有人精神病復發，引發今次事件。

沙田警區刑事總督察潘岳謙表示，案件發生在昨日下午近1時，當時死者準備外出買報紙，行至梯間時，疑兇突然持刀衝出，斬向事主頭部及身體，事主重傷倒地昏迷，疑兇則逃離現場。有鄰居聽到響聲開門見狀並報警。

警方在現場後樓梯發現一把15寸長開山刀，相信是兇器。另外，翻看閉路電視鎖定疑兇，警方相信疑犯事後乘的士，逃往荃灣公園並棄置染血衣物， 其後又到威爾斯醫院救醫，警方在醫院拘捕疑犯，他目前仍留醫。警方亦一度到荃灣聯仁街的垃圾收集站嘗試尋找涉案證物，但未有發現。 

警方表示，疑犯有精神病紀錄， 相信他患有精神分裂及躁鬱症。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:51:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港樓價指數8月開始回落　分析指高位反覆爭持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612597-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612597-20210928.htm</link><description><![CDATA[本港樓價指數7月創新高，但8月開始回落。

中原研究部高級聯席董事黃良昇預期，整體樓價會在高位反覆爭持，而即將踏入的第4季是傳統樓市淡季，他相信要待利淡因素，如美國收緊貨幣政策和變種病毒等因素明年明朗化後，樓價才有機會再上揚。

黃良昇估計，10月的一手樓成交量未必如本月般多，或會稍為下跌，但估計全年一手樓交投會達1.7萬宗，二手樓交投5萬宗。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:36:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：可探討是否強制退休人士將強積金轉為年金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612589-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612589-20210928.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，政府正草擬取消強積金對沖的條例草案，預計草案提交下屆立法會審議時，過程不會「順風順水」。另外，政府須加強退休保障工作，應研究取消強積金對沖後，如何配合公共年金計劃，包括是否將強積金自動、甚至強制轉為年金。

羅致光接受《星島日報》專訪時說，取消強積金對沖的條例，涉及勞資利益及修改多條法例，這議題爭議在於商界與勞工界的利益差異，涉及僱員權益及僱主可能要負擔的壓力，因此預計審議過程須處理當中矛盾和爭議。

另外，他提到退休人士續漸增加，取消對沖之後，須研究加強公共年金與強積金的配合，因為如果不將財產演化成穩定收入，客觀造成多人不願消費的現象，經濟因而收縮。

羅致光說，公共年金制度已推出三年，可以探討是否強制退休員工將強積金轉成年金，或自動轉成年金，若退休者不願意可自行再提取；另一方法是維持現況，用不同方法鼓勵更多人購買年金。

此外，羅致光在專訪中又透露，自己年底將68歲，不打算加入明年的新一屆政府，會退下來享受退休生活。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:02:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港樓價指數7月創新高   8月輕微回落]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612585-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612585-20210928.htm</link><description><![CDATA[本港樓價指數連續兩個月突破2019年5月所創的歷史高位。

差餉物業估價署數據顯示，經修訂後的7月私人住宅售價指數為397.7，8月指數按月微跌0.15%至397.1，但連續兩月數據均高於2019年5月創下的歷史高位396.9。

8月指數按年升幅加快至3.95%，首8個月樓價累計升4.53%。

上月中小型單位樓價按月跌0.2%，大型單位樓價按月升幅1.19%，兩者今年以來分別累計升4.55%及4.34%。

差估署又公布，本港8月私人住宅租金指數182.2，按月升1.56%，升幅比7月明顯加快，連升6個月。首8個月累計升約3.17%。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:34:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀：陳茂波有條件做特首候選人　很多人也合資格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612580-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612580-20210928.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波昨日發表《香港營商環境報告》。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，相關報告是配合中央行動聲討美國，而財政司司長亦有責任主動作澄清。

對於陳茂波在此時發表報告，是否與競選下任特首有關，葉劉淑儀在一個電台節目認為是「想得太多」，她自己亦不會猜測，亦不認為陳茂波是為了爭取表現。葉劉淑儀認為，最重要是能夠解決本港實際問題，她又引述港澳辦主任夏寶龍說，能破解深層次問題才可顯示能力。

不過，葉劉淑儀認為，陳茂波有條件做特首候選人，但同時很多人亦符合資格。對於曾經主管紀律部隊的人會否成為候選人甚至特首，葉劉淑儀表示要交由選委會決定，又指國家重視國家安全，能夠管好紀律部隊是重要條件。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:11:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周浩鼎倡檢視選舉工作人員紀錄　若有問題不應再聘用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612574-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612574-20210928.htm</link><description><![CDATA[立法會政制事務委員會主席、民建聯周浩鼎表示，因應今次選委會選舉在點票上出現的問題，促請政府做好即將在12月舉行的立法會選舉相關綵排演練及3萬多名工作人員的培訓，因為立法會選舉的複雜及龐大程度，都與選委會選舉不同。

周浩鼎在本台節目《千禧年代》又說，過去選管會主席一直由法官擔任，但他認為將來未必一定需要由法官出任，因為負責整場選舉除了需要公平公正，亦需要豐富的行政經驗，建議當局可考慮尋找具有豐富行政經驗人士擔任選管會主席。

對於政府表明，會向協助今次選舉的工作人員作政治審查，周浩鼎表示認同，又建議當局可檢視有關人士過往是否曾擔任選舉工作人員，如果紀錄曾有問題，今次不應再作招聘。

另外，對於政府指正研究在關口設投票站，方便因檢疫安排而未能回港投票的人，周浩鼎說，現時當局未有細節，但如果票站設於本港境內，法律問題較易處理，不過他指，港人投票後回內地，相關檢疫安排需要再與內地商討。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:33:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[私家車司機涉嫌襲擊巴士司機被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612541-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612541-20210928.htm</link><description><![CDATA[一名37歲私家車司機，涉嫌襲擊一名城巴司機被捕。

涉案私家車昨晚在旺角彌敦道行駛期間，突然停車，尾隨巴士懷疑幾乎剎掣不及，巴士司機落車與私家車司機理論，期間懷疑被人打及踢，警方到場調查，拘捕私家車司機，巴士司機背痛送院治理。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:54:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方元朗搗破懷疑毒品儲存庫　檢獲值約340萬元毒品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612529-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612529-20210928.htm</link><description><![CDATA[警方在元朗搗破一個懷疑毒品儲存倉庫，檢獲市值約340萬元的毒品，拘捕一名涉嫌販毒的男子，初步調查顯示，有關毒品懷疑供應給西九龍區內的娛樂場所。

警方根據情報分析及調查後，在剛過去的星期日晚採取行動，在公奄路一個單位外截查一名男子，並在其居住的鐵皮屋檢獲懷疑「冰」毒、懷疑可卡因及大麻花，亦找到兩個電子磅及一批毒品包裝工具，不排除有更多人被捕]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 02:00:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[秀茂坪女子候車期間被劫去金頸鏈　暫未有人被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612526-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612526-20210928.htm</link><description><![CDATA[秀茂坪秀雅道一個遊樂場對開的巴士站發生持刀行劫案，一名等巴士的女子被劫去約值3萬5千元的金頸鏈。

事發在昨日中午，非華裔女事主頸部受傷，送院治理。賊人得手後逃去，警方重案組跟進，暫未有人被捕。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 01:25:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾身處54個指明地方人士　周三或之前要強制檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612522-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612522-20210928.htm</link><description><![CDATA[政府發出強制檢測公告，要求在指定期間，曾身處54個指明地方的人士，在星期三或之前接受新冠病毒檢測。 

其中因應兩宗在潛伏期間，曾於香港逗留的初步確診輸入個案，有13個指明地方被納入強制檢測公告，主要是港島區及尖沙咀的食肆和公司，包括位於銅鑼灣利園三期23樓的高盛(亞洲)公司，跑馬地馬場部份地方，上環壽司郎、機場一號客運大樓7樓寰宇堂頭等貴賓室，以及尖沙咀聖安德烈堂等。

另外，由於41間學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，有關病徵與新冠狀病毒病相似，為謹慎起見，相關學校或其指明級別，被納入公告。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:21:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱視與內地通關為首要目標　政府會努力不懈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612518-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612518-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，隨著本港疫情持續穩定，會視與內地「通關」為首要目標，特區政府會努力不懈。

林鄭月娥在社交網站上載文章，指香港市民希望可以與內地「通關」，免檢疫進入內地，屬她和特區政府非常「上心」的事。她又指，首場與國家相關單位舉行的專家會議已於昨天在深圳舉行，希望為「通關」創造條件，特區政府正積極跟進他們提出的事項。

林鄭月娥又表示，本地疫情基本清零，過去一個月錄得的輸入個案沒有威脅社區，但政府不敢掉以輕心，並對每宗涉及確診者在病毒潛伏期間逗留香港的個案，採取「寧枉勿縱」的強制病毒檢測措施。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:52:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解警方尋回涉未經批准離檢疫酒店男子　衞生署跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612517-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612517-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名要接受強制檢疫的男子，涉嫌未經批准離開指定檢疫酒店，據了解，警方已經尋回這名男子，他已被帶往竹篙灣檢疫中心隔離，案件由衞生署跟進。

前日晚上，一名75歲外籍男子由意大利抵港後，於尖沙咀華美達華麗酒店檢疫期間，擅自離開酒店房間，並於走廊徘徊，酒店職員要求事主返回房間內。衞生防護中心將事件通報食衞局轄下的「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及警方，並於昨日打算將事主送往檢疫中心，醫療輔助隊車輛抵達指定檢疫酒店後，酒店職員發現事主失蹤。根據酒店的閉路電視監控及紀錄，失蹤男子於昨日早上約11時離開檢疫酒店，並沿山林道步向彌敦道方向。

據了解，涉案男子昨晚曾在灣仔一間酒店辦理入住手續，其後未辦理退房手續就離開，之後前往皇后大道西的麗恩護老院，向職員表示想留宿。消息說，這名男子在今年8月離開香港往意大利前，曾經入住過這間護老院。職員其後報警。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:50:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李克強出席全運閉幕　大會舉行會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會晚上在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮，國務院總理李克強出席儀式，並宣布運動會閉幕。

大會期間舉行會旗交接儀式，廣東省省長馬興瑞、香港行政長官林鄭月娥及澳門行政長官賀一誠先後接過全運會會旗，標誌下屆賽事由粵港澳三地承辦。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗輸入確診個案　李家超稱對接會對通關態度正面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612507-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612507-20210927.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗輸入確診個案，其中一名患者為40歲菲律賓女傭，她抵港後在竹篙灣檢疫中心檢疫期間確診。

署理行政長官李家超表示，昨日在內地與香港疫情防控工作對接會議上，內地專家對香港超過40日清零，表示肯定。他表達了香港市民對通關的期望，會議雙方都是抱著正面態度，邁向通關的目標。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱本港要強化防疫措施免為內地帶來衞生安全風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</link><description><![CDATA[內地與本港的疫情防控工作對接會議，昨日在深圳舉行，會議由港澳辦副主任黃柳權主持，出席的內地官員及專家超過20人。

署理行政長官李家超表示，兩地都對通關的目標抱正面態度，但要落實通關仍然需要時間，又說本港要強化防疫措施，避免為內地帶來衞生安全風險。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱將按中央辦賽要求做好籌備全運會工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今日於西安出席第十四屆全國運動會閉幕式，與廣東省省長馬興瑞和澳門行政長官賀一誠參與會旗交接儀式。

林鄭月娥表示，感謝中央政府的信任和支持，讓香港與廣東和澳門共同承辦下屆全運會；又說香港曾經主辦2009年東亞運動會，每年亦舉行多項國際體育賽事，啟德體育園於2023年落成啟用後，將成為香港最大的體育園區，加上香港單車館等場地，香港將可充分利用場館設施，參與主辦全運會賽事。特區政府將與中央有關部委、廣東省及澳門特區政府合作，根據中央堅持「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，做好籌備全運會的工作。

在西安期間，林鄭月娥和民政事務局局長徐英偉亦參觀大明宮國家遺址公園並考察保護遺址的工作，並有聽取港資企業參與當地發展的情況。

林鄭月娥明日將經深圳返港。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:37:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日約有26700人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612512-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612512-20210927.htm</link><description><![CDATA[本港今日大約有26700人接種新冠疫苗，本港至今共有446萬多人接種第一劑，413萬多人接種第二劑新冠疫苗。

而截至昨日共有5宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中4人已經出院，一人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:10:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[強檢男子涉未經批准離開指定酒店　據了解已被警方尋回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612511-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612511-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名要接受強制檢疫的男子，涉嫌未經批准離開指定檢疫酒店，據了解，警方已經尋回這名男子。

前日晚上，一名75歲外籍男子由意大利抵港後，於尖沙咀華美達華麗酒店檢疫期間，擅自離開酒店房間，並於走廊徘徊，酒店職員要求事主返回房間內。

衞生防護中心將事件通報食衞局轄下的「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及警方，並於昨日打算將事主送往檢疫中心，醫療輔助隊車輛抵達指定檢疫酒店後，酒店職員發現事主失蹤。

根據酒店的閉路電視監控及紀錄，失蹤男子於昨日早上約11時離開檢疫酒店，並沿山林道步向彌敦道方向。警方追尋這名男子，巡查隊及酒店管理人員亦同時進行跟進調查。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:52:32 +0800</pubDate></item></channel></rss>
