<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 12:43:26 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[六四集會案12人認罪　案情指陳皓桓拉開維園鐵欄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609775-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609775-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12名被告在區域法院認罪。

認罪的12名被告包括何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、張文光、郭永健、趙恩來、麥海華、梁國華、何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森。

案情指，何俊仁等部分被告，當晚6時許手持蠟燭，進入維園，他們高叫六四、反修例及反對香港國安法的口號。警方當日在維園廣播，提醒眾人不要參與未經批准集結。被告陳皓桓拉開維園擺放的鐵欄，讓其他人進入維園，未有理會保安勸阻。

控方又在庭上播放影片，有現場人士手持有港獨口號的旗幟，高叫反修例及港獨口號。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:43:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方國安處到六四紀念館蒐證　大批警員駐守並設封鎖線]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609773-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609773-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查。警方國安處人員，到位於旺角的六四紀念館蒐證。

大批警員在六四紀念館位於旺角道的大廈地下駐守，並拉起封鎖線。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉，他們涉嫌觸犯「沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知規定提供資料罪」。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:37:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱將確保選舉活動於安全及社會穩定環境下進行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609772-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609772-20210909.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強說，本月19日將舉行選委會選舉，是完善選舉制度後首場關係香港未來有效管治的選舉，保安局和轄下所有紀律部隊已準備就緒，確保活動能夠在安全和社會穩定的環境下進行。

鄧炳強撰文指出，近年立法會議事效率低下，亂象頻生，甚至充滿暴力，充分說明香港選舉制度存在明顯漏洞，令反中亂港分子有機可乘，進入特區政治體制，嚴重破壞香港憲制秩序，阻礙施政，以至危害國家安全。

他認為，為堵塞漏洞和撥亂反正，完善特區選舉制度，維護《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序是重要和必須的，他作為候選人資格審查委員會一員，必定會與其他成員嚴格把關，確保所有候選人都是真誠擁護《基本法》和真誠效忠香港特區，任何偽裝者都將無法蒙混過關，進入特區的管治體制。

鄧炳強說，選舉委員會新增來自地區的撲滅罪行委員會、防火委員會以及分區委員會代表的組別，有關地區組織能真正反映普羅大眾和基層意見，他們以往的成績有目共睹。

他指出，立法會和行政長官兩場重要選舉，也將於今年12月及明年3月分別舉行，保安局會與政府其他相關部門緊密合作，制定妥善保安計劃，以應付可能出現的安全風險。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:33:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台稱需發出一號戒備信號機會較低]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609771-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609771-20210909.htm</link><description><![CDATA[天文台表示，按照最新預測，熱帶氣旋康森未來兩三天的路徑離香港較遠，其對本港風力的影響較之前預期低。需要發出一號戒備信號的機會亦較低，但市民應注意未來數天海面會有湧浪。

天文台又表示，預計熱帶氣旋燦都會在未來兩三天大致移向台灣至呂宋海峽一帶，其下沉氣流會為華南帶來酷熱天氣，而高溫天氣會觸發驟雨及狂風雷暴。天文台會繼續密切監察兩個熱帶氣旋的動向。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:23:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大港大聯合研發機械人系統有助治療頭頸癌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609767-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609767-20210909.htm</link><description><![CDATA[中大與港大的聯合研究團隊研發出一套「軟體機械人系統」，系統可在治療頭頸癌的微創手術中，配合磁力共振圖像導航，經口腔釋放激光，消融頭頸癌腫瘤。

研究團隊說，系統具備體積微細、高柔順性等特點，未來希望進一步縮小系統的體積，以進入更狹窄的部位。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:08:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超稱要同內地商討現行系統如何追蹤已過境人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609766-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609766-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥昨日表示，已向中央提出就兩地通關問題進行「專家對接」，商討通關所需條件。呼吸系統專科醫生梁子超表示，相信兩地都關注，會否因為通關引致輸入風險。他認為，兩地需要商討現行系統，如何能追蹤到已過境人士。

至於如何提升長者的疫苗接種率，梁子超建議，所有有機會接觸到長者的醫療機構，應該以類似接種流感疫苗的方式，「見一個、傾一個」，鼓勵他們接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:05:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解警方國安處人員早上到六四紀念館蒐證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609765-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609765-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會副主席鄒幸彤及3名常委昨日被警方國安處拘捕，仍被扣查。據了解，警方國安處人員，今早曾到位於旺角的六四紀念館蒐證。

支聯會早前沒有按警方國安處要求提交資料，鄒幸彤及3名常委，包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉，他們涉嫌沒有遵從《香港國安法第43條實施細則》通知規定提供資料罪。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:03:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[去年六四集會案　其中12名被告認罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609764-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609764-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士涉嫌煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12名被告認罪。

案情提到，有被告當晚高叫六四、反修例及反對《香港國安法》的口號，亦有被告推倒警方的鐵欄，讓其他市民進入維園。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:03:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大港大聯合研發「軟體機械人系統」治療頭頸癌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609762-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609762-20210909.htm</link><description><![CDATA[中大與港大的聯合研究團隊研發出一套「軟體機械人系統」，系統可在治療頭頸癌的微創手術中，配合磁力共振圖像導航，經口腔釋放激光消融頭頸癌腫瘤，這項發明近期已在國際期刊發表。

頭頸癌可用激光消融術治療，但以此方法消除口咽和喉部的腫瘤，病人必須保持極端的姿勢定位，例如捲起舌頭、張開口或伸長頸部，才足以令腫瘤暴露在激光下，故現有的激光消融系統並不適用於治療那些部位的腫瘤。

中大醫學院耳鼻咽喉--頭頸外科學系副教授陳英權表示，新研發的系統可讓消融激光直接射向病變組織，配合磁力共振圖像導航，醫生進行消融術時可作出更直接和準確反應，有助保護病變位置附近結構的功能。

港大工程學院機械工程系副教授郭嘉威說，未來計劃再縮小機械人系統體積，以進入更狹窄的部位例如鼻腔和鼻竇腔。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:21:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[六四集會案何俊仁陳皓桓張文光梁國雄等12人認罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609761-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609761-20210909.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，多名民主派人士被控煽惑他人參與未經批准集結等罪，其中12名被告在區域法院認罪。

認罪的12人包括何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、張文光、郭永健、趙恩來、麥海華、梁國華、何秀蘭、梁國雄、朱凱廸及楊森，他們表示明白及承認控罪。其中陳皓桓在認罪前在庭內高叫「無論雨怎麼打，自由仍是會開花」，及「民主會戰勝歸來，後有巨浪承接這變改」。

12名被告全部被控在去年6月4日在維園參與未經批准集結，其中何俊仁、陳皓桓、尹兆堅、張文光、郭永健、趙恩來、麥海華，另外被控在去年6月4日在維園煽惑他人參與未經批准集結。

案中有8名被告早前表明不計劃認罪，包括支聯會副主席鄒幸彤、壹傳媒集團創辦人黎智英等，案件排期在11月審訊。

有4名被告，包括黃之鋒、岑敖暉、袁嘉蔚和梁凱晴，早前承認參與未經批准集結罪，已被判囚4至10個月不等。 

案中另外2名被告羅冠聰及張崑陽，已宣布流亡海外，並缺席早前聆訊，法庭已向2人發出拘捕令。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:15:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[測量師稱傲玟發展商需付2%優惠利率予買家]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609760-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609760-20210909.htm</link><description><![CDATA[何文田新盤傲玟遭地政總署取消預售樓花同意書。香港測量師學會產業測量組副主席林增榮表示，有關情況過往比較少見，因為本港發展商一向較有實力，加上每個項目都有銀行貸款支持，財政應該不成問題。他關注，在有關情況下，買家如何得到足夠保障。

林增榮在本台節目《千禧年代》說，在有關同意書中，發展商委託的認可人士，如果發現發展商有超支問題，需要通知地政總署，署方就要去查詢，發展商是否有能力完成此項目，如果在這段期間未能提供到足夠證據滿足署方的要求，署方就可以取消預售樓花同意書。

林增榮說，在現行機制下，買家在支付首期或大訂後，款項交給律師樓，律師樓再交到銀行。如果出現取消同意書的情況，買家可選擇向發展商要求取回前期款項，發展商同時亦要退還2%優惠利率予買家。如果買家對項目仍有信心，可以繼續等候發展商是否可取得滿意紙，但即使最終成功交樓，發展商亦應要支付2%優惠利率，作為延期交付的補償。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:12:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港郵政下月發行小全張祝賀港隊東京奧運表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609755-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609755-20210909.htm</link><description><![CDATA[香港郵政下月28日發行祝賀港隊運動員在東京奧運表現的郵票小型張，即日起接受預訂。

郵票小型張及相關郵品以「祝賀中國香港代表團在東京2020奧林匹克運動會取得卓越成績」為題，小型張一套5枚，分別展示今屆奧運港隊取得獎牌的項目，包括劍擊、游泳、乒乓球、空手道及場地單車項目。
　　 
市民即日起可於郵票策劃及拓展處網頁或Facebook專頁預訂，亦可下載並填妥訂購表格交回任何一間郵政局或投寄予香港郵政。截止訂購日期為本月21日。

另外，為祝賀港隊在東京殘奧會的表現，香港郵政亦將發行另一款郵票作為紀念，詳情稍後公布。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:41:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[砵蘭街一個單位凌晨疑遭縱火　53人疏散無人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609753-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609753-20210909.htm</link><description><![CDATA[旺角砵蘭街290號一個單位凌晨懷疑被人縱火，53人要疏散，無人受傷。

事發在凌晨4時許，警方接獲住戶報案指單位門外有聲，及後發現單位內起火，消防將火救熄，初步調查相信起火原因有可疑，案件被列作縱火，暫未有人被捕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:38:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台下午考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609741-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609741-20210909.htm</link><description><![CDATA[天文台會在今日下午考慮發出一號戒備信號。.

天文台表示，熱帶氣旋康森今早進入南海中部，並在未來一兩日橫過南海，於香港以南至西南約600公里外掠過，大致移向海南島一帶。

天文台又表示，康森可能與另一熱帶氣旋燦都出現相互作用，使其隨後路徑存在變數。此外，現時位於西北太平洋的燦都會在未來一兩日大致移向台灣及呂宋海峽一帶，隨後有可能進入南海東北部。天文台會密切監察其動向。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:11:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超稱兩地商討通關需研究互通消息機制加快追蹤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609740-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609740-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥昨日表示，已向中央提出就兩地通關問題進行「專家對接」，商討通關所需條件。呼吸系統專科醫生梁子超說，相信兩地在通關上有共同關注，就是會否因為通關引致輸入風險，如果對方覺得本港在外防輸入方面仍有潛在漏洞，可能會有所關注。

梁子超在本台節目《千禧年代》說，在商討通關時，兩地需要研究一旦社區出現感染個案，需要採取甚麼措施防止個案會輸出到對方的地區，以及針對已過境人士的曝露史，有何機制可以互通消息，令到追蹤可以更快和更有效，同時亦可避免一旦出現個案，令相關措施又需要叫停。

被問到如何進一步提升本港的疫苗接種率，梁子超說，現時本港60歲以上人士只有約4成多已打針，70歲以上人士更加只有不足3成人已接種。他說，除了一些特殊例子，例如急性病發作等，其他所有長者及長期病患者應該盡快接種。

梁子超建議，所有有機會接觸到長者的醫療機構，應該以類似接種流感疫苗的方式，「見一個、傾一個」，鼓勵長者接種新冠疫苗。他又說，很多長者或長期病患者由於經常要看醫生，可以在他們接觸到的醫療點，提供建議接種新冠疫苗的意見，以較全面方式推動他們接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:06:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[駐港公署稱個別西方政客罔顧事實　對此表示強烈不滿]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609720-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609720-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會在限期前，無按警方國安處要求提交資料，副主席鄒幸彤及3名常委被捕。英國外相藍韜文在社交網站批評香港警方的做法，是北京當局利用國安法扼殺香港異見人士和瓦解公民社會的又一例證。

外交部駐港特派員公署說，個別西方政客罔顧事實、顛倒黑白，視國安法為眼中釘、肉中刺，充分暴露他們干擾香港法治、阻撓特區依法施政、破壞香港長治久安的險惡用心，是粗暴干涉香港事務和中國內政，對此表示強烈不滿和堅決反對，敦促這些政客立即停止為香港反中亂港分子撐腰打氣，立即停止干預香港事務和特區法治，立即停止以任何方式干涉中國內政，否則必將遭到中國人民堅決回擊。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 04:53:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘一名男子疑與周二葵涌電話亭發現可疑物品案有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609704-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609704-20210909.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚在葵涌打磚坪街，以涉嫌炸彈嚇詐拘捕一名63歲男子，懷疑與一宗電話亭發現可疑物品案有關，警方在他身上檢獲一部手提電話，懷疑與案件有關。

案發在星期二，警方接獲途人報案，指打磚坪街一個電話亭發現兩個可疑物品，內有粉末，亦接駁了電線及傳出可疑聲響，爆炸品處理課人員將可疑物品安全處理，初步調查相信，可疑物品是被拆開的便攜式充電器。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:25:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：今日日間考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609703-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609703-20210909.htm</link><description><![CDATA[天文台會在今日日間考慮發出一號戒備信號。

天文台說，按照預測路徑，熱帶氣旋康森會在未來幾日橫過南海，在香港以南至西南約500公里外掠過，大致移向海南島，與康森相關的狂風驟雨及雷暴，會在星期五影響廣東沿岸，呼籲市民留意天氣變化。

天文台又說，現時位於西北太平洋的熱帶氣旋燦都，未來一兩日大致移向台灣及呂宋海峽，隨後可能進入南海東北部，並與康森出現相互作用，兩個熱帶氣旋的移動路徑及發展存在變數，天文台會密切監察。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:23:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰解僱未打針機組人員　有被辭退員工稱做法不合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609681-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609681-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空宣布，解僱不接種任何一種新冠疫苗，又沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰表示，疫情大流行嚴重影響公司運作，世界各地實施入境管制措施，難以安排未接種疫苗的機組人員執勤。有被解僱空中服務員感到心情沉重，又指疫情後機艙服務已簡化，與乘客接觸減少，工作不算很高危，認為國泰做法不合理。

另外，由發展商贊助的第一輪打疫苗抽獎活動結果公布，送出終極大獎觀塘凱匯一房單位，另有20人被抽中獲得價值10萬港元信用卡簽賬額。發展商表示，如果接種人數在本月底前 達到500萬，會在第二輪抽獎送出第二個單位。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:54:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府指過去24小時近4萬人打針　約8千人預約接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609694-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609694-20210908.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約39900人接種新冠疫苗和約8000人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約796萬劑疫苗，其中超過428萬人已打第一針，超過368萬人已接種兩劑。

昨日有9人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中8人已出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:39:50 +0800</pubDate></item></channel></rss>
