<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 16:21:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[動漫電玩節晚上閉幕　下午排隊入場人數明顯增加]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602630-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602630-20210726.htm</link><description><![CDATA[一連4日的香港動漫電玩節今晚8時閉幕，午飯後，排隊入場的市民明顯增加，數百人在灣仔會展排隊。有參展商把握最後機會，推出限定商品或模型吸引市民。

受防疫措施所限，動漫節入場人數只能佔場地容納上限一半，有參展商對政府做法有保留，即使推出不同限定商品刺激銷情，銷量仍然比預期少一成。

市民陳先生到場為兒子購買模型，認為在疫情下，政府是顧及市民安全才限制入場人數。他指今早排隊入場速度亦很快，收緊措施不大問題。

亦有市民指，動漫節氣氛較冷清，角色扮演者比以往少，攤位亦比前年疏落，預料不會花費太多。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:21:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱深港創新科技園進度良好　雙方將推出聯合政策]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602628-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602628-20210726.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，目前位於落馬洲河套區的深港創新及科技園工作進度良好，兩地政府很快會推出聯合政策，探索提供科研的資源、資金等便利措施，並會共同吸引海內外人才及企業落戶園區。

陳茂波在一個港深生物科技合作研討會提到，創科園第一批發展8座樓宇，預計2024至2027年落成使用。

陳茂波又說，粵港澳大灣區建設是國家重點發展戰略，而十四五規劃亦明確支持香港建設國際創新科技中心，鼓勵香港與大灣區其他城市合作，發揮優勢互補。

另外，團結香港基金聯同內地智庫機構發表報告，建議深港創科園效法上海及美國波士頓的「錨機構」模式，通過引入生物醫藥龍頭企業，發展有利初創企業發展的生態環境；又建議兩地政府短期內主動接觸生物科技龍頭企業，提供稅務減免、租金優惠、政府擔保的低息貸款等措施，吸引企業落戶河套。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:16:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗晉身奧運男子花劍個人賽四強　創下港隊歷史]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602627-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602627-20210726.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊代表張家朗晉身奧運男子花劍個人賽四強，創下港隊歷史。4強賽將於香港時間傍晚6時許舉行，對手是捷克劍手。

24歲的張家朗現時世界排名第19，對手現年27歲，排名比他低7位。兩人對上一次碰頭，是在2019年美國安納海姆花劍大獎賽的八強，當時張家朗以15:13勝出。

張家朗在上屆奧運，於花劍男單項目闖進16強，創港隊歷來最佳成績，之後數年在多個國際賽獲獎。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:15:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚得志涉發表煽動文字等罪押後審訊　待唐英傑案裁決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602624-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602624-20210726.htm</link><description><![CDATA[人民力量副主席譚得志涉及3宗案件，被控發表煽動文字、舉行或召集未經批准公眾集會等14項控罪，案件今日在區域法院開審，法官將案件押後至星期四續審，以待明日首宗港區國安法、被告唐英傑案件作出裁決後，控辯雙方修訂專家證人及報告安排，並為4項問題提出建議。

控方表示，本案將傳召唐英傑案的嶺大歷史系教授劉智鵬作專家證人。辯方表示，會傳召唐英傑案中的港大政治與公共行政學系教授李詠怡及中大新聞與傳播學院教授李立峯作專家證人，並打算傳召港大語言學教授梁曉姿，但她下周一才能作供，辯方亦正翻譯報告。

國安法指定法官陳廣池表示，希望控辯雙方協助釐清，若高等法院原訟庭法官接受3名專家報告，本案法庭是否一定要接受，以及可否只接納部分內容。若原訟庭法官就特定事實裁斷，不具約束力，本案是否一定要遵循。他又關注可否使用「合理人身份」處理爭議，即預設一個具社會合理性、中立等，從香港人的角度出發，而非專家以純學術角度研究爭議。

譚得志被控多項控罪，涉及去年5月在銅鑼灣崇光百貨對開舉行未經批准公眾集會、公眾地方擾亂秩序及發表煽動文字等。另外在去年3月至7月多次街站中，涉嫌發表煽動文字、在公眾地方擾亂秩序和串謀發表煽動文字。他亦被控去年1月在大埔海濱公園，煽惑他人參與未經批准集結及發表煽動文字；以及去年1月在崇光百貨外公眾地方擾亂秩序。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:45:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大學生會︰校方不代收會費　日後或要停止合作社運作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602623-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602623-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大校長衞炳江表示，新學年不會為學生會代收會費，指學生會是獨立組織，大學生入大學不代表必定希望成為學生會會員。

學生會署理會長方仲賢表示，相關決定對學生會影響非常大，形容是前所未有，將難以穩定運作。他說學生會每年收到的會費達10多萬至100萬元，資金包括用於聘請人手營運合作社、其他福利事務等，如果學生會要自行收會費，將不可能收足所有學生的費用，日後可能要裁減人手或停止合作社的運作。

方仲賢說，校方處理教學工作，學生會提供文娛康樂等服務，形容雙方是合作關係、各司其職，質疑學校不代收會費是推卸責任。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:37:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊黃鎮廷在奧運乒乓男單第三圈未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602622-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602622-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓男單項目，港隊代表黃鎮廷在第三圈對中華台北的莊智淵，黃鎮廷領先一局之下，被莊智淵連追四局，以局數1:4落敗，未能晉級。

29歲的黃鎮廷現時世界排名第20，對手莊智淵現年40歲、世界排名第27，已經是第5次參加奧運。

首局比數較為接近，黃鎮廷先勝一局11:9，其後三局以較大比數落敗，分別輸5:11、2:11及2:11。到第五局，黃鎮廷最多落後過5分，其後嘗試追近，但最後都以8:11落敗。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗奧運花劍個人賽晉級四強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602621-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602621-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運男子花劍個人賽，港隊的張家朗在8強以15:14險勝俄羅斯奧委會劍手，成為港隊歷來首位在奧運晉身4強的劍擊代表。

張家朗在開局很快就被對手拉開比數，最多曾落後6分，一度落後至9:14，只差1分就落敗，但張家朗連取6分，驚險反勝。

張家朗在4強的對手是捷克代表，比賽將於香港時間傍晚6時許進行。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大早前取消頒發紀錄片獎項　衞炳江指做法合適]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602609-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602609-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大傳理學院主辦的第七屆「張國興傑出青年傳播人獎」，早前取消頒發紀錄片組別的獎項。校長衞炳江表示，認為有關做法合適。

他指過去兩年香港的情況有所轉變，部分內容可能引致不必要的討論、猜測等，強調大學並非政治的地方，而是教育的地方，認為相關做法可以避免將爭論帶入校園，指在多種原因考慮下，決定取消有關獎項。

另外，衞炳江表示，若在校園內出現違法、包括港獨的標語，校方會撕毀，又指若能追查張貼的人士，都會跟進。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:30:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日沒新增新型肺炎確診　連續49天本地零確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602607-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602607-20210726.htm</link><description><![CDATA[本港今日並無新增新型肺炎確診個案，是本月第5次，本港已連續49日本地零確診。

另外，初步確診個案少於5宗。

至今累計11978人確診。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:30:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民安隊員攜火機白油等涉意圖摧毁財產罪　判囚11個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602606-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602606-20210726.htm</link><description><![CDATA[一名22歲男子去年母親節在旺角被搜出有打火機及白油等，早前被裁定一項管有物品意圖摧毀財產罪罪成，今日在西九龍裁判法院被判監11個月。

裁判官黃士翔表示，被告有計劃犯案，當日現場環境擠迫，人煙稠密，不容置疑存在的危險性，又說雖然案發時已偏離反修例事件的高峰期，但考慮到被告攜帶的物品，在示威者中常見，要加刑3個月，而被告的民安隊背景獲扣減1個月刑期，最終被判處11個月監禁。

辯方求情時提到，被告在還押期間有反省，願意承擔後果與法律責任，認同自己當日不應流連，明白判監無可避免。辯方又引述臨床心理學家報告指，被告重犯機會低，沒有暴力、衝動或反社會人格傾向，建議他繼續接受心理輔導。

22歲被告被控在去年5月10日，在旺角新世紀廣場管有一罐打火機液體及兩個打火機，意圖摧毁或損壞財產。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:28:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大新學年入學本科生必修國安教育　不計算學分　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602601-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602601-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大表示，會將國安教育納入必修課程，但不計算學分。

浸大副校長周偉立表示，國安教育將會納入必修的「聯通課程」，新學年入學的本科生要在畢業前完成相關課程。他指，計劃國安教育課程涵蓋較多範圍，包括網絡、環境、公共衞生等，希望學生更全面了解國家安全，而非只著重於政治、法律等議題。

另外被問到有傳媒高層被控違反國安法、政府研究訂立「假新聞法」等，有否影響傳理系收生，校長衞炳江表示，今年報讀傳理系的情況沒有太大問題，但未有最終數據。他表示，現時有很多社交媒體，市民舉起手機作直播成為傳媒新生態，整個領域出現很多假消息，別有用心的團體會利用有關消息影響市民的心態，認為對傳媒界的影響很大。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:32:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大校長衞炳江︰幫學生會收會費屬人情　不代收是道理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602600-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602600-20210726.htm</link><description><![CDATA[浸大校長衞炳江表示，新學年不會為學生會代收會費。他指學生會是獨立組織，大學生入大學不代表必定希望成為學生會會員，指「幫他們收是人情，不幫是道理」，強調並非「割席」，亦會繼續為他們提供場地，指一直有與學生會溝通。

衞炳江見傳媒時表示，大學協助學生會收會費是權宜之計，指其他學生組織包括象棋學會等，都需要呼籲學生入會，反問為何學生會不用如此。

他又指，大學學生會應該為學生謀福祉，不只因應個人意願做事，認為學生會的行動應該由會員集體決定。他表示，學生要發聲，但過程需要合法，一旦違反法律就會受到制裁。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:31:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[動漫電玩節最後一天　主辦單位提供退票安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602598-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602598-20210726.htm</link><description><![CDATA[在灣仔會展舉行的香港動漫電玩節，今日是最後一天展期。

主辦單位表示，下午2時至晚上8時在會展近大會辦事處的地方，為未能入場但已購票實體票的人士提供退票服務。

至於購票電子票或未能於今天在會場辦理退款的觀眾，則須留意大會在展覽後的通告。

大會指，因應社交距離措施，觀眾需要在場外排隊等候。由於部分購票人士因為輪候時間過長而放棄入場，情況不理想，決定作出退票安排。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:11:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羽毛球混雙鄧俊文謝影雪險勝對手晉級8強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602593-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602593-20210726.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球混雙項目，港隊組合鄧俊文同謝影雪，分組賽最後一場以局數2:1險勝德國組合，晉身八強。

賽前一勝一負的港隊組合，面對德國組合，勝出就可以晉級，首局兩隊戰況相當緊湊，互有攻守下，打到「刁時」，最終港隊以22:20險勝對手。

第二局港隊開段已經有些微優勢，鄧俊文中段搶攻一度拉開數分，但隨後被對方反先，雙方再次打到「刁時」，德國以22:20追回一局。決勝的第三局港隊初段拉開，但又被追近，之後尾段發力贏21:16，取得第二場勝仗晉級。

兩人賽後都表示今仗有壓力，發揮屬於一般，但對於贏出比賽感到好開心。鄧俊文表示自己較為「手緊」，形容是「捱著」取分；謝影雪就表示，今次能達到出線的目標，之後每場都會以「搏」的心態比賽。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:01:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗和蔡俊彥奧運花劍個人賽雙雙晉級16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602592-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602592-20210726.htm</link><description><![CDATA[港隊男子花劍兩名代表張家朗和蔡俊彥，在奧運花劍個人賽32強分別擊敗對手，雙雙晉級16強。

第二度參加奧運，被寄予獎牌希望的張家朗，面對法國劍手，在開賽初段發揮理想，多次進攻刺中對手，一度大幅領先8:3，但比賽中段對方調整打法，力追至10:10平手。張家朗未有受對方的氣勢影響，在第二節尾段保持水準，最終以15:12勝出。

另一場32強賽事，現時在港隊中世界排名最高，首度參與奧運的蔡俊彥，面對加拿大劍手，比賽初段一度落後0:4，他及後調整戰術，逐漸追回比分，最後反勝15:10晉級。

蔡俊彥賽後表示，一開始採取主動進攻的策略，但並不奏效，及後作出戰術調整，加上心態上以享受比賽為主，是反勝關鍵。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:58:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊明日訪京將簽署合作文件　與內地加強法律等交流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602586-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602586-20210726.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊明日至本周五訪問北京，本周六由北京經深圳返港。

鄭若驊訪京期間，將與不同部委和機關的官員會面，亦會簽署合作文件，加強內地與香港就法律、爭議解決和促成交易方面的培訓和交流。

鄭若驊明日啟程經深圳前往北京。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:27:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「十二港人」之一黃臨福涉3項控罪　被判入教導所]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602583-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602583-20210726.htm</link><description><![CDATA[「十二港人」之一的青年黃臨福，他在港涉及縱火、管有汽油彈和妨礙司法公正的案件，今日在區域法院判刑，被判處入教導所。

法官姚勳智表示，縱火及管有汽油彈性質嚴重，幸好當時汽油彈只是爆開、未有起火，被告潛逃台灣計劃周詳，若被告成功潛逃將難以將他遣返香港。法官指，被告前年干犯縱火時剛滿16歲，在港及內地已經被羈押一年以上，他亦承認控罪並向警方披露案件細節，加上教導所報告正面，考慮各項因素後，認為判處被告入教導所是合適的刑罰。

辯方求情時表示，有案在身的黃臨福一直都希望能夠返回校園讀書，但去年疫情令學校停課，被告未能上學，無所事事，人生感到迷失，在他人影響下才產生離開香港，重新展開人生的幼稚及愚蠢念頭，被告在案中角色被動。

被告今日穿著白色恤衫上庭，開庭前他不時望向旁聽的親友和點頭，法官宣判後，有旁聽人士高叫「撐住」。

案情指，2019年10月14日凌晨，黃臨福聯同他人向旺角警署投擲汽油彈，逃走時被警員截獲，警方其後在他住所搜出3枚汽油彈。他早前承認「有意圖而企圖縱火」及「管有物品意圖摧毀或損壞財產」兩罪。至於妨礙司法公正的案件，他今日亦在庭上承認前年12月至去年8月，與他人協助12名港人，包括他本人，逃離香港。

黃臨福去年原本計劃偷渡至台灣，中途被內地水警截獲，扣押在深圳，深圳市鹽田檢察院去年底決定不起訴未成年的黃臨福，隨即移交香港，一直還柙至今。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:16:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廉署起訴三人包括戴耀廷　涉非法招致立法會選舉開支]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602580-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602580-20210726.htm</link><description><![CDATA[廉署落案起訴戴耀廷、葉劍青及石守正，涉嫌在2016年立法會換屆選舉非法招致選舉開支。控罪指，3人並非候選人或任何候選人的選舉開支代理人，在兩份報章刊登廣告，招致選舉開支合共超過25萬元。3人星期五在東區裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

廉署早前接獲投訴，指有人涉嫌違反《選舉(舞弊及非法行為)條例》而展開調查，3名被告同樣被控4項在選舉中作出招致選舉開支的非法行為罪名。控罪指戴耀廷、葉劍青及石守正，並非候選人或任何候選人的選舉開支代理人，在2016年9月4日舉行的立法會換屆選舉作出非法行為，透過雞蛋同盟有限公司招致選舉開支共25萬3千元，在《明報》及《蘋果日報》刊登6個廣告。

廉署指，戴耀廷在選舉前分別透過電台節目、記者會及社交媒體向選民介紹一項投票計劃，目標是透過招募選民根據該計劃提供的建議投票予某些候選人，以達致過半數當選議員均來自某特定群組。宣傳計劃的廣告，分別在2016年8月9日、9月2日及4日刊登於《明報》及《蘋果日報》。

廉署調查發現，雞蛋同盟就三個刊登於《明報》的廣告支付了超過13萬元，並就另外3個登於《蘋果日報》的廣告支付了12萬元。葉劍青及石守正同為雞蛋同盟董事及該公司銀行帳戶的授權簽署人。廉署說，選舉事務處在調查案件期間提供全面協助。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:09:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[接種中心營運者稱已增注射站　安排人手助長者登記打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602579-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602579-20210726.htm</link><description><![CDATA[政府計劃在社區疫苗接種中心推出「長者即日籌」，有接種中心營運者表示，已增加注射站，會安排文職人員協助長者登記，相信足以應付需求。

有關注病人的組織認為，安排方便到長者，但政府應該做好安排，例如接種配額要有彈性，否則或會減低長者接種意欲。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:08:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大稱新學年不會為學生會代收會費　強調非割席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602578-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602578-20210726.htm</link><description><![CDATA[再有大學宣布不再為學生會收會費。浸大校長衞炳江表示，新學年不會為學生會代收會費，他指學生會是獨立組織，「幫他們收是人情，不幫是道理」，強調並非「割席」，一直有與學生會溝通。

另外，浸大會將國安教育納入必修課程，但不計算學分。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:05:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
