<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 11:25:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李麗珊指現今資源投放體育氣氛較佳　冀勿偏重某項運動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602764-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602764-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪得金牌，是繼李麗珊在1996年奪得滑浪風帆冠軍後，再次在奧運會上奪金。李麗珊表示，今次感覺與當年很不同，當年她贏得獎牌後腦袋一片空白，一段時間後才感覺到喜悅，今次她作為觀眾見到張家朗奪金，感覺整個社會都很開心和振奮。

李麗珊接受訪問時說，與當年相比，香港社會無論是資源投放及體育氣氛都較佳，她憶述當年要自費購買部分器材出賽、即使風帆有破損都要自行修補。但她認為，在資源投放或社會氣氛上都仍有提升空間。

李麗珊說，當年單車手黃金寶曾表示希望本港有單車場館，其後經各方努力，本港的單車場館終於建成，而這亦造就了李慧詩等選手，即使在疫情下都有場地可以訓練。她希望，興建場館對某些運動項目的訓練很重要，但亦有些項目，並非著重有沒有場館，而是需要有更多資源，協助運動員外出作賽、爭取經驗。

李麗珊又說，擔心運動員奪金會造成社會一窩蜂偏向某項運動，例如當年她奪金後，的確多了人學習滑浪風帆，她預計張家朗奪金，很會較多人開始關注劍擊。但她希望，社會不要偏重某項運動發展，不要只靠一項運動爭取獎牌，應該顧及不同運動的發展。她又認為，今次港隊在很多項目上，包括單車或游水等，都有機會衝擊獎牌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:25:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕一名中二學生涉藏蝴蝶刀匕首等攻擊武器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602763-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602763-20210727.htm</link><description><![CDATA[一名14歲的中二學生涉嫌藏有攻擊武器被捕，警方表示他有黑社會背景。

觀塘警區重案組督察劉啓彥說，早上突擊搜查翠屏邨翠楊樓一個單位，搜獲大量武器，包括蝴蝶刀、匕首、武士刀、打火機型電槍、鐵蓮花、壘球及伸縮棍。

他表示，被捕人士將武器收藏在背包、其他隱閉的位置，初步調查顯示他的家人不知家中有相關武器，案件仍在調查中，不排除有更多人被捕。

警方指，不法分子會在暑假招攬年輕人作為黑社會的傀儡，作出違法行為，呼籲家長、教師、社工等要多關心年輕人。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹晉級奧運乒乓女單16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602761-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602761-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓女單第三圈，港隊的杜凱琹擊敗南韓的17歲球手申裕斌，晉級16強。

第二度出戰奧運的杜凱琹，在首局一度落後至7:10，隨後連取5分，「刁時」反勝12:10。第二局杜凱琹乘勢追擊，再以11:5贏多一局。

之後兩局形勢逆轉，杜凱琹以8:11，8:11連失兩局，總局數被對手追平。

關鍵的第五局，杜凱琹在比賽中段將比分拉開，順利以11:4再取一局，之後再下一城，以11:6贏出第六局，以總局數4:2勝出晉級。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:08:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱必須盡快就基本法23條立法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602758-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602758-20210727.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強接受鳳凰衛視專訪時表示，為了進一步消除危害國家安全的風險，特區政府必須盡快就《基本法》第23條立法。

鄧炳強表示，上任局長後的首要工作是確保維護國家安全，《香港國安法》實施超過一年，本港社會已經由亂轉治，他又透露，警方國安處舉報熱綫至今收到超過10萬個舉報。

鄧炳強相信，隨著《香港國安法》實施和完善選舉制度，外部勢力及代理人在香港繼續危害國家安全的活動空間將越來越小，但當局仍會時刻警惕。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:49:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓稱專注好自己　不理其他泳手表現因各人策略不同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602757-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602757-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓晉級奧運女子200米自由泳決賽，成為首位晉身奧運游泳決賽的香港泳手。

何詩蓓賽後表示，對於能夠突破上屆的成績，晉身決賽感到好開心，稍作休息後，將好好準備明天的決賽。她又說，將會專注好自己，不會理會其他泳手的表現，因為在比賽中每名泳手的策略都不同。

何詩蓓又說，昨晚有透過電視觀看男子花劍代表張家朗的比賽，認為張家朗奪金，對香港運動員是好大推動力，她都希望可以令香港人感到自豪，繼續支持香港的運動員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:46:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首宗涉香港國安法案件下午於高等法院裁決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602756-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602756-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件今日下午在高等法院裁決，被告唐英傑被控一項煽動分裂國家罪、一項恐怖活動罪以及一項危險駕駛的交替控罪。

案件不設陪審團，3名國安法指定法官杜麗冰、彭寶琴及陳嘉信聆訊15日，今日將會作出裁決。根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至於恐怖活動罪，最高可被判處終身監禁。危險駕駛罪則最高判監3年及罰款25000元。

唐英傑被指去年7月1日駕駛插有寫上「光復香港」「時代革命」中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。本案焦點之一是「光時」口號是否具有「港獨」意思，控方專家證人、嶺大歷史系教授劉智鵬認為，有關口號由梁天琦創立，其意思與古代時一樣，口號與香港獨立有直接關係。

而兩方辯方專家證人，港大政治與公共行政學系教授李詠怡以及中大新聞與傳播學院教授李立峯，就以二人在2019年所做的社會科學研究，判斷「光時」口號與港獨在統計學上並非重要相關。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:43:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張勇邦指不少學生跟隨家長移居外地　對小學影響很大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602754-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602754-20210727.htm</link><description><![CDATA[資助小學校長會名譽主席張勇邦說，在移民潮下，不少學生跟隨家長移居外地，部分可能是兩名或三名兄弟姐妹一起離開學校，對本港小學的影響很大。他說，暫時未出現殺校的情況，但危機存在。

張勇邦在本台節目《千禧年代》說，近一兩年離港往外地就學的比例明顯增加，實際數字要等9月「點人數」才知道。他又說，本地人口近一兩年原本回升，但因離港人數多，不但抵銷了相關數字，更出現各級都有空額情況。

直資學校議會主席陳狄安在同一節目說，直資學校學生往海外升學，過往亦常見，但近一年人數較多，因為教育局規定，學校要透過網上系統填報學生離校原因，如果家長有申報、學校就會填寫，而據他了解，很多學生原因離校都是海外升學。

陳狄安又說，以他的學校為例，過往每年有約30人離港，今年已知有50多人離港，到9月開學後，人數可能更清晰。他說，過往學校可以在「等候名單」尋找學生，填補空額，但今年不少學校要做宣傳，甚至即使宣傳後，報讀的人數亦不足以填補學位。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:41:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強稱不因一次成績特別投放資源　劍擊隊經多代努力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602748-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602748-20210727.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強說，對港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪得金牌，感到高興，但並不完全意外，因為相信本港運動員如果世界排名在前8至10之內，都有能力挑戰獎牌。不過，他表示，政府不會因為一次成績，就特別多投放資源在某個項目，資助政策都是持續進行，今次劍擊隊的成績是經過10多20年及多代人的努力取得而成。　

楊德強在本台節目《千禧年代》說，政府多年來對劍擊項目有提供包括場地等資助，10多年前列入精英項目。他指出，劍擊隊由20年前開始挑戰以中、日、韓為首的亞洲前列，不過上次亞運，本港劍擊隊均與金牌擦身而過，僅取得3個銀牌。但近年取得大突破，花劍在團體賽的世界最高排名曾列第四，都是很多代人經驗累積得來的成績。

另外，港隊羽毛球代表伍家朗日前出賽，穿上符合大會要求、但未有印上特區區徽球衣，引起有人批評的事件，楊德強說，政府已即時處理印區徽的授權程序，東京方面正找人幫忙在球衣印上區徽，相信伍家朗下次出賽時的球衣問題將會解決到。　

楊德強形容整件事是一個誤會，運動員慣於自己可處理的問題都自行解決，今次有贊助商停止贊助，伍家朗心急下自行處理球衣問題，以便盡快專心投入比賽，而大會亦會無規定必須在球衣上印有國旗、國徽或區徽。

楊德強說，如果伍家朗出聲反映情況，尋找贊助或政府作出支援是不會有問題。他希望伍家朗能專心比賽，亦希望大家關注運動員表現，當了解情況後放下今次事件。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:19:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓晉女子二百米自由泳決賽成首位奧運決賽香港泳手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602744-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602744-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊游泳代表何詩蓓晉級奧運女子200米自由泳決賽，成為首位晉身奧運游泳決賽的香港泳手。

準決賽分兩組進行，16名泳手時間最快的8位可以擠身決賽，何詩蓓在第一組第6線道出賽，游到100米已經領先，在最後50米被澳洲泳手迪瑪絲追上，最後以次名到終點，時間為1分55秒16，較迪瑪絲慢0.34秒。

何詩蓓在準決賽16名泳手中排第2，晉級決賽。

國家隊泳手楊浚瑄就以第4名晉級，決賽在香港時間明天早上9時許進行。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:54:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[雷雄德讚張家朗拼搏精神　成長有起有落反映運動似人生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602734-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602734-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪得金牌，奧運香港代表團團長貝鈞奇說，整個團隊都感到好興奮，在8強賽中，張家朗在劣勢下一分一分追上來，最終擊敗對手晉級，反映運動員永不言棄、迎難而上的精神，對運動員及市民都是很好的鼓勵。

身在東京的貝鈞奇，形容張家朗奪金是喜出望外，因為劍擊項目一向是歐洲國家的天下，張家朗在比賽中表現冷靜亦較對手輕鬆，在劣勢下應如何做，最後取勝，大家都非常激動。 

貝鈞奇希望劍擊團體賽也會取得好成績，而其他項目的賽事都有希望。

浸會大學體育、運動及健康學系副教授雷雄德在同一節目表示，張家朗發揮了在運動場上展現的拼搏精神，其成長故事，有起有落，反映運動與人生相似，這亦是運動可觸動市民的原因。他又說，體院的精英培訓、科學化管理以及運動場上如何恢復心理狀態，過去做了好多工作。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:08:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊代表今日出戰東奧劍擊、游泳、乒乓、羽毛球等項目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602710-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602710-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運星期二的比賽，港隊代表分別在劍擊、游泳、乒乓、羽毛球等項目出擊。

劍擊隊昨日憑張家朗在男子花劍個人賽奪得金牌，今日會再派出江旻憓等代表出戰女子重劍團體賽，先在8強戰對中國隊，對方有個人賽金牌得主孫一文在陣。

游泳女將何詩蓓會出戰女子200米自由泳準決賽，力爭成為首位晉身奧運游泳決賽的香港泳手。何甄陶會出戰男子100米自由泳初賽，他是港隊歷來首位達到奧運「A標」成績的男子泳手。

日前在混雙項目失利的乒乓女將杜凱琹，今日轉戰女單。她是賽事8號種子，直入第3圈，對手是年僅17歲的南韓代表申裕斌。

羽毛球代表張雁宜會在女單小組賽登場，對以色列球手。洛雅怡會繼續出戰帆船比賽。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 03:52:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首宗《香港國安法》案件唐英傑案今日裁決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602709-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602709-20210727.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件唐英傑案，3名國安法指定法官今日將會裁決。

控辯雙方上星期完成結案陳詞，控方質疑兩名辯方專家證人，並非中文或中史學者，他們的研究對法庭理解「光復香港」、「時代革命」口號無幫助，認為法庭不應該採納兩人證供。辯方就說，控方專家證人對「光復」的意思追溯到幾千年前，較辯方專家更過時。

唐英傑去年7.1駕駛插有「光復香港，時代革命」口號的電單車，被指在灣仔撞向3名警員，被控煽動他人分裂國家罪、恐怖活動罪，以及一項危險駕駛的交替控罪。一旦罪成，唐英傑可能會面臨最高終身監禁的刑期。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 03:20:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三名內地男子涉嫌串謀爆竊及非法入境被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602706-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602706-20210727.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕三名內地男子，涉嫌串謀爆竊及非法入境，並相信其中一人，涉嫌與去年大埔三宗爆竊案有關。

警方根據線報調查，前日在界限街拘捕三名疑犯，在他們身上檢獲一批懷疑爆竊工具，他們被控「串謀入屋犯法」及「非法入境」，案件今日會在九龍城裁判法院提堂。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 02:18:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥與張家朗視像通話　親自送上祝賀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602701-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602701-20210727.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥與奪得東京奧運金牌的港隊劍擊代表張家朗視像通話，親自送上祝賀，希望張家朗與隊友在團體賽有同樣高水準的發揮。

林鄭月娥在社交專頁表示，對於張家朗為香港贏得奧運金牌，她與市民同樣感到十分興奮，認為張家朗的成功除了自身努力之外，家人、隊友、教練、劍撃總會、體院及其他支援人員，都擔當重要角色，市民的支持同樣不可或缺，請市民繼續支持香港運動員。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:54:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵及九巴向東奧港隊代表贈免費車票及免費乘搭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602696-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602696-20210726.htm</link><description><![CDATA[港鐵及九巴表示，為慶祝港隊代表張家朗於東京奧運奪金，分別向東京奧運港隊代表，贈送一年免費港鐵車票及免費乘搭九巴一年；而張家朗獲港鐵公司送贈終身任搭的港鐵車票。

至於張家朗曾經就讀的林大輝中學，該校校監兼體院主席林大輝亦表示，會透過林大輝基金會向張家朗贈送250萬元。

另外，根據恒基精英運動員嘉許計劃，會向在東京奧運奪金的港隊運動員，送出500萬元獎金。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:39:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝稱張家朗奪冠屬全港市民盼望已久喜訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602695-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602695-20210726.htm</link><description><![CDATA[香港體育學院主席林大輝恭賀張家朗在東京奧運男子花劍個人賽奪得金牌，認為對香港劍擊界、體院，體育界，以至全香港都意義重大，屬全港市民盼望已久的喜訊，體院會善用香港特區政府的資源，帶領本地精英體育發展，走向更高水平，期望特區政府能投放更多資源去推動體育發展。

另外，林大輝表示，將透過林大輝慈善基金，向張家朗送出250萬元獎金。

張家朗曾就讀林大輝中學。林大輝於2018年曾經表示，如果有該校學生獲得奧運獎牌，會協助他們成為業主。林大輝向本台確認會透過林大輝慈善基金，向張家朗送出250萬元。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:37:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾身處太古城中心商場及鰂魚涌公園一期人士須接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602694-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602694-20210726.htm</link><description><![CDATA[政府最新強制檢測公告刊憲，涉及早前L452R變異病毒株的輸入個案，曾身處兩個指明地方，包括太古城中心商場及鰂魚涌公園一期的人士須受檢。

當局表示，任何在本月18日下午6時至10時，曾身處太古城中心商場的人士，以及任何在本月17日下午1時至下午3時、下午5時至下午7時，或於本月19日下午4時至下午6時，曾身處鰂魚涌公園一期的人士，須於本月29日或之前接受檢測。

當局又表示，為謹慎起見，已經完成疫苗接種的人士亦須接受強制檢測。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:34:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鍾伯光指張家朗狀態極佳　稱金牌能帶來不少正能量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602693-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602693-20210726.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在東京奧運男子花劍個人賽奪得金牌。浸大社會科學院副院長兼體育、運動及健康學系教授鍾伯光認為轉捩點在八強賽，張家朗在幾乎落敗的情況下最終反勝，在心理學上令張家朗感到「重生」，會令自己更有信心。

鍾伯光表示，張家朗在賽事已進入一個極佳狀態，能夠控制節奏，即使在決賽時面對上屆金牌得主亦能佔上風。他認為，運動員生涯中出現有關狀態的機會不多，張家朗的潛質極大，如果沒有包袱，3年後奧運或有機會再衛冕。

鍾伯光說，張家朗得到金牌帶出重要訊息，只要有夢想，相信自己及不要放棄，值得本港年輕人學習，特別現時香港欠缺正能量，相信金牌能帶來不少正能量，有利於未來香港運動員的表現。

鍾伯光又認為，劍擊在本港由過去的業餘轉為全職，並聘請優質教練，值得其他運動項目借鏡，而部分項目發展不理想，可能要在奧運後重新檢視，當局亦可考慮將資源轉而發展新興項目，例如滑板。鍾伯光相信，本港將掀起另一股學習劍擊的熱潮，建議政府進一步推廣項目，發掘有潛質的學員。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:16:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昨日共10宗由社區疫苗接種中心送院個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602692-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602692-20210726.htm</link><description><![CDATA[疫苗接種計劃第151日，政府累計為市民接種約533萬6700劑疫苗。

截至今日晚上8時的過去24小時，共有約66600人接種疫苗及約26400人預約了接種時間。

另外，昨日共有10宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中6人已經出院，3人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:08:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦向東京奧運香港代表團致賀電　稱張家朗頑強拼搏]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602691-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602691-20210726.htm</link><description><![CDATA[中聯辦向東京奧運香港代表團致賀電。

中聯辦表示，港隊代表張家朗在男子花劍比賽中頑強拼搏，勇奪桂冠，獲得香港在今屆奧運首枚金牌，也是香港回歸後的首枚奧運金牌，中聯辦表示熱烈祝賀。

中聯辦讚揚香港代表隊大力弘揚奧林匹克精神，展現奮發進取的時代風采，體現青年昂揚向上的精神風貌，希望代表團全體人員做好自我防護，保持良好狀態，祝願代表團再接再厲，續創佳績。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 23:02:39 +0800</pubDate></item></channel></rss>
