<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 16:18:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[調查：疫情增加與子女衝突　機構工作坊授調解技巧]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604918-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604918-20210808.htm</link><description><![CDATA[調查顯示，分別有近6成受訪家長及4成半受訪子女表示，因疫情多了親子衝突。近3成受訪家長表示，與子女關係比疫情前更差。

獅子山青年商會與香港家庭調解協會，在今年4至5月在全港抽樣訪問家長及小學生各約300人，分別有逾4成半受訪家長及子女表示，在疫情下每天至少發生一次衝突。逾7成受訪家長及子女表示，在親子溝通壓力指數「爆煲」。另外，有近7成受訪家長及6成子女表示，與對方溝通而有壓力時，曾經經常或間中想過傷害自己或他人身體。亦有7成受訪家長表示，在教育子女遇上問題時一般不會或很少尋求協助。

家庭調解協會總幹事梁淑瑜表示，中心以往接觸過不少不恰當處理親子關係問題的個案，結果家長出現頭痛、影響睡眠、焦慮緊張等負面情緒。在親子溝通壓力指數「爆煲」時，雙方有傷害自己及他人的身體意圖，情況令人關注。她又指，家庭關係出現磨損，並不會因為疫情結束而自動復原，兩個負責調查的機構設計工作計劃，邀請100名家庭成員參與，透過靜觀、親子調解技巧、肌肉放鬆等，提升家庭抗壓能力。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:18:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教大祝賀李慧詩奪銅　張仁良：頑強拼搏精神令人動容]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604917-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604917-20210808.htm</link><description><![CDATA[教育大學祝賀港隊首席女單車手李慧詩在奧運奪得銅牌。

教大校長張仁良表示，李慧詩一直努力兼顧體育事業及學業，以優秀成績完成大學課程，盼望學生以她為榜樣，堅毅不屈，專心致志向目標邁進。他又說，李慧詩一直保持頑強拼搏精神及鬥志，展現永不放棄的決心，最終取得佳績，令人動容，是香港人的驕傲。

李慧詩在2017年修畢教大健康教育榮譽學士課程，以一級榮譽成績畢業。她在2019年獲教大頒發榮譽院士，以表揚體育運動成就。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:10:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[綠置居攪珠儀式周二進行　房委會社交專頁將直播]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604915-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604915-20210808.htm</link><description><![CDATA[新一期「綠置居」攪珠儀式將於本周二在房委會Facebook專頁直播，預計10月起揀樓。
 
房委會發言人表示，攪珠儀式後日早上10時30分開始，決定申請者按申請編號最後兩個數字而訂的先後次序。

結果會於當日下午上載至房委會及房屋署網頁。至於網上遞交申請人士，將於攪珠儀式後陸續收到電郵通知結果。

新一期綠置居推售鑽石山啟鑽苑2112個單位、青衣青富苑及柴灣蝶翠苑共525個重售單位，以及約800個「租者置其屋計劃」回收單位。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:00:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成：盛德街項目收購價已反映樓價　照顧業主需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604914-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604914-20210808.htm</link><description><![CDATA[市建局行政總監韋志成在網誌披露，預留35億元收購「盛德街/馬頭涌道」發展項目。這項目是市建局重建「公務員合作社」首個出價的試點項目，收購價為實用面積每平方呎19848元。

韋志成說，項目內部分未補地價業主，認為收購價水平，在扣除補地價後未達期望，但他認為收購呎價已反映「7年樓呎價」，盡量照顧業主需要，並平衡社會對市建局再創收購「新高價」的聲音，而7間測量師行的估價亦接近。

韋志成提到，地政總署今次評估的補地價呎價，由實用面積每平方呎2661元至3400多元不等，基於收購建議訂明的「劃一補地價呎價」得出每平方呎為2661元，其後差額會由市建局支付，估計涉及6300多萬元。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:57:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方檢獲逾百公斤毒品拘兩男　其中一人屬犯罪集團骨幹]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604907-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604907-20210808.htm</link><description><![CDATA[警方破獲一宗毒品案，檢獲106公斤毒品，包括冰毒及俗稱「K仔」的氯胺酮，市值約5700萬元。行動中拘捕兩名男子，警方指兩人為兄弟關係，其中一人屬犯罪集團骨幹成員。

毒品調查科警司陳江明表示，調查發現涉案毒品夾雜於1500箱床上被鋪用品的貨櫃內，本月5日由巴基斯坦經海路抵港，再暫存於物流公司位於元朗的貨倉。警方同日行動，拘捕兩名介乎24至26歲男子，涉嫌串謀販毒、阻礙警務人員執行職務，以及未能出示身份證明文件。

警方又指，本港出入境因疫情受限，留意到犯罪分子較難分批偷運毒品抵港，改以較高風險方式，將大批貨品夾雜於不同貨物當中，再以不同貨運方式運入本港，試圖避開調查。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:18:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大型商場稱受惠奧運賽事及消費券　人流生意均增長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604905-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604905-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運今日閉幕，本港多個大型商場說，奧運期間舉辦活動或直播賽事，加上消費券效應，帶動人流和生意增長。

信和集團表示，旗下屯門市廣場、奧海城及荃新天地在奧運期間，舉辦奧運打氣活動和直播重點賽事，期間吸引市民到場支持運動員及消費，以奧海城為例，奧運期間商場人流較平常增加一成，預期商場整體生意較去年同期增兩成半。

新鴻基地產說，旗下的apm、大埔超級城及元朗廣場在奧運期間直播1000小時賽事。新地執行董事馮秀炎說，觀塘apm成為欣賞賽事直播的熱點，每次舉行獎牌賽直播都吸引大批市民，人流較去年同期升30%至50%，其中港隊代表張家朗出戰花劍金牌賽期間，場內高峰期有超過5千人打氣，運動熱潮加上電子消費券放，尤其是電子影音、餐飲及運動相關生意較去年同期升兩成以上，以電子影音為例，在消費券派發的首日，生意升逾2倍。

新鴻基地產銷售及租賃代理有限公司董事鍾秀蓮說，奧運加上消費券開始派發，新地其餘12個商場人流及營業額都有顯著的升幅，預料本月的人流及營業額，將分別錄得按年兩成和兩成半的升幅。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:07:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逄瑤形容自己表現合格　參與奧運感受與世界級選手差距]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604904-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604904-20210808.htm</link><description><![CDATA[香港女子單車代表逄瑤完成奧運場地單車女子全能賽其中三項，最後一項記分賽，逄瑤被超兩圈，扣40分，最後被列作未能完成比賽，與另一名未能完成比賽的埃及選手並列第18位。

首場的捕捉賽期間發生兩輪意外，逄瑤於第一次意外中， 因為前面車手跌低，造成意外，她亦隨即起來，繼續踩到終點。她之後亦有繼續參與配速賽，到第三項的淘汰賽，是第四名被淘汰的車手，三項賽事後排第18，而在最後的記分賽她則未能完成。

逄瑤賽後表示，自己表現剛剛合格，但已經盡全力，又提到首場跌倒反而令她能放開比賽，不會太緊張。她說今次賽事能看到自己跟世界級選手的差距，而新增的體驗過後才知道甚麼是奧運會。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 15:02:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入確診　美國抵港患者已接種疫苗帶變種病毒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604903-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604903-20210808.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診個案，均屬輸入個案，其中由美國抵港患者早前已於當地完成接種BioNTech新冠疫苗，被驗出帶有L452R變種病毒株。

另外，初步確診個案少於5宗，當局正調查當中有無本地個案。

新增的兩宗輸入個案，分別由美國及日本抵港。由美國來港的30歲男子，前日坐CX881航班到港，同日出現病徵，4月在美國完成接種兩劑疫苗，化驗結果顯示他感染變種病毒。

另一名由日本抵港的22歲女子，本月4日坐JL029航班到港，入住西營盤華美達海景酒店檢疫， 她並無病徵，有待確認是否帶有L452R變種病毒株。

衞生防護中心表示，過去4日，累計錄得36宗確診，包括一宗源頭不明本地個案，其餘是輸入個案。本港至今累計12013宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:58:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱配方奶粉製造商大部分沒列出全母乳重要性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604900-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604900-20210808.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始在網誌表示， 在配方奶製造商網頁收集有關母乳及配方奶餵哺資訊中，發現大部分並無遵照相關守則建議，例如未有描述以全母乳及持續母乳餵哺的重要性、採用奶瓶餵哺的負面影響等。

她說，會與配方奶製造商及分銷商保持緊密溝通，鼓勵業界遵從守則指引，確保母親能在不受商業影響下，就嬰兒餵哺作出最佳的知情決定。

陳肇始又說，已於各政策局及部門積極實施「母乳餵哺友善工作間」政策，包括容許授乳員工在產後最少一年內利用授乳時段擠母乳等，目前已有超過75個政策局、部門及相關機構實施。

她亦提到，公共交通工具包括港鐵和新渡輪等，亦已於公眾位置設立育嬰間。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:27:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[場地單車女子全能　逄瑤第18名完成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604899-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604899-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子全能賽，港隊代表逄瑤與埃及選手並列第18名完成。

全能賽包括捕捉賽、配速賽、淘汰賽及記分賽共4項，逄瑤在首項捕捉賽與其他車手發生碰撞，一度倒地，最後仍重新投入比賽，完成賽事。

第二項配速賽，21名選手中，最終只有19人完成，逄瑤在比賽中被兩次超圈，最後包尾完成，在總分得到4分。第三項淘汰賽，逄瑤是第四名被淘汰的車手，總分取得10分。最後一項記分賽，逄瑤被超兩圈，扣40分，最後被列作未能完成比賽。

金牌就由美國選手韋列特，以總分124分奪得，銀牌及銅牌就屬於日本的梶原悠未及荷蘭選手懷特。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:24:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩稱以平常心面對賽事　最想打電話給媽媽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604898-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604898-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車爭先賽銅牌得主，港隊單車代表李慧詩表示，今屆奧運有很多不同狀況，不同國家冒起，只能以平常心面對。她又說，獎牌屬於團隊，她現時最想打電話給媽媽。

單車隊總教練沈金康表示，李慧詩今日有得有失，在準決賽由於太過興奮，提前進攻對手，結果被追過，未能晉級決賽，但她好快調整心情，在銅牌賽面對德國的軒絲，將戰術部署全部用上，最終戰勝對手。

被問到李慧詩是否仍會出戰下屆巴黎奧運，沈金康表示未問李慧詩，但李慧詩並沒表示不想參加巴黎奧運。沈金康說，以李慧詩的身體條件，沒有大傷病，仍有條件參加，而李慧詩想爭取更好成績的心，可能仍存在。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:09:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大批市民到商場觀賽　稱李慧詩是傳奇只要堅持便有希望]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604897-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604897-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運奪得銅牌。李慧詩今早出戰期間，大批市民到觀塘一個商場觀看直播，商場特意安排座位讓市民觀賽，有市民舉起打氣棒及標語為李慧詩打氣。當李慧詩衝線時，現場歡呼聲不斷。

有市民認為賽果是預料之內，無論有沒有獎牌都會支持李慧詩，又說她本身已是傳奇，由「牛下女車神」到參加奧運，證明香港人有能力登上國際頒獎台，只要堅持就有希望。

有小朋友前來觀看，為李慧詩奪牌感到驕傲和開心。他指，運動員可參加奧運已經是榮幸，能奪取獎牌更難得。亦有市民說前來感受氣氛，認為即使李慧詩在早段賽事要跌入復活賽，但她仍可收拾心情作戰，已經是最好的表現。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:05:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有單車運動員感興奮及激動　提醒年輕一輩要放膽追夢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604895-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604895-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊李慧詩在奧運女子爭先賽奪得銅牌，一批香港單車運動員在體育學院觀賞直播。自10歲起練習單車的運動員梁敬鴻表示心情興奮和激動，為李慧詩感到開心，又認為港隊今屆取得好成績，提醒年輕一輩要盡力一搏，放膽追隨自己夢想，自己希望有機會參與下屆奧運。

梁敬鴻說，2019年曾經與李慧詩在昆明訓練，形容對方練習過程很艱苦，認為她的耐力和堅毅精神值得尊敬。他又指，現時香港提供予運動員的資源已較以前多，希望配套可以更好，吸引更多人加入成為全職運動員。

另一名單車運動員吳思穎說，李慧詩每次練習都很盡力，是自己的學習對象，帶來良性競爭。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:48:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘5人涉上月尖沙咀逾3百萬現金劫案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604894-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604894-20210808.htm</link><description><![CDATA[警方近日拘捕5名19歲至35歲的男子，他們涉嫌上月底在尖沙咀行劫，劫去約329萬現金。

事發在上月28日傍晚，一名39歲韓國裔男子，受一名經社交媒體結識的朋友指示，在尖沙咀一間虛擬貨幣交易公司，提取328萬現金，並以數千港元作為報酬，其後受指示前往亞士厘道一間大廈的後梯內，他被4名南亞裔人士包圍，其中一人揮刀，事主擋刀時右手受傷，再被犯人用繩綁起，被搶去328萬現金，以及1萬元港幣現金。賊人其後逃走並登上私家車，車輛停在興華街西一個停車場，賊人分別逃去。

油尖警區重案組督察傅皓成表示，警方調查後鎖定一個犯罪集團，包括8名南亞裔人的身份，他們涉嫌持刀搶劫、在現場觀察，及駕駛私家車，設計及舖排精密，在上周二至今拘捕5名男子，不排除拘捕更多人。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:43:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議及立法會祝賀李慧詩奪得奧運銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604893-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604893-20210808.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉、行政會議及立法會，先後祝賀港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運女子爭先賽奪得銅牌。

徐英偉說，李慧詩在奧運會屢創佳績，為香港體壇帶來無限驚喜，是香港運動員的典範，總教練沈金康及團隊亦為單車隊作出重大貢獻。

行政會議召集人陳智思表示，李慧詩無懼傷患，經歷多年磨練，再次踏上奧運單車場，憑著頑強鬥志，愈戰愈勇，展現超群實力，力壓其他國際選手，勇奪銅牌，充分展示香港運動員的拼搏精神。他又說，李慧詩和單車隊的輝煌成績，肯定香港運動員的實力及本港在體育發展的投放。

立法會主席梁君彥代表全體立法會議員致函祝賀，形容李慧詩實力和意志過人，連場賽事經歷高低起伏，一直展現不屈不撓、遇強愈強的拼搏精神，勝不驕、敗不餒，是運動員的典範。他又說，李慧詩再次締造驕人成績，不僅為港爭光，更為香港體壇寫下新的里程碑。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:42:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛為李慧詩感到非常驕傲　希望市民也為她感驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604892-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604892-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運奪得銅牌，港協暨奧委員副會長霍啟剛表示，感到很開心及感動，為李慧詩取得獎牌感到非常驕傲，也希望香港市民為李慧詩感到驕傲。

霍啟剛到商場與市民一同觀看賽事直播，他希望外界不要只關注取得獎牌的一刻或者獎牌是甚麼顏色。他說，由李慧詩在倫敦奧運取得銅牌，到里約奧運看到她發生意外，再因為疫情而令東京奧運要延期，要調整心態、重新部署，對李慧詩一定非常不容易。

霍啟剛說，李慧詩長期不能與家人一起，長年在外地訓練就是為了今天，相信她放棄了很多東西，希望市民都能為她而驕傲。他又說，港隊今屆有卓越的表現，證明香港運動員有能力做得到，是時候檢視香港體育界未來如何走下去。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:39:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大祝賀李慧詩奪銅　多年努力不懈是香港運動員典範]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604891-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604891-20210808.htm</link><description><![CDATA[浸會大學祝賀港隊首席女單車手李慧詩在奧運奪得銅牌。

浸大表示，李慧詩是透過浸大的精英運動員入學計劃，獲頒發獎學金，入讀浸大創意及專業寫作文學士課程。校董會暨諮議會主席陳鎮仁表示，對於李慧詩的超卓表現，感到萬分雀躍，又指李慧詩多年來努力不懈，加上過人的堅毅和鬥志，成為世界頂尖的單車運動員，是香港運動員的典範。

浸大校長衞炳江說，大學全體成員對李慧詩勇奪銅牌感到無比興奮和自豪，又指本港運動員在今屆奧運取得歷來最佳成績，證明香港在多個運動項目上的水平能與國際頂尖選手看齊。他說，校方十分高興能為香港運動發展出一分力，除了提供與運動專業相關的培訓課程，亦支援運動員的學術和職業發展。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:37:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民商場看直播為李慧詩打氣　特首讚揚創造體壇傳奇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604889-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604889-20210808.htm</link><description><![CDATA[在香港，不少市民早上在大型商場聚集觀看賽事直播為港隊代表李慧詩打氣歡呼。

行政長官林鄭月娥也有到體育學院看直播，林鄭月娥祝賀李慧詩奪銅牌，又形容她創造香港體壇傳奇。

有年輕單車運動員表示，心情興奮，欣賞李慧詩堅毅的精神。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:21:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩爭先賽摘銅　稱倘沒市民陪伴無法踏頒獎台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604888-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604888-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運閉幕日再添一面獎牌，首席女單車手李慧詩在場地單車女子爭先賽取得一面銅牌。港隊今屆在奧運的獎牌數目增至1金2銀3銅。

李慧詩在銅牌賽以場數2:0擊敗德國的軒絲。她賽後感謝團隊、神及家人，她又多謝市民關注，指過去13年來，如果沒有市民的陪伴，無法登上頒獎台。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:19:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩：明白大家對她有很大期望　盡力過已無悔]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604887-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604887-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在奧運女子爭先賽取得銅牌，她賽後表示，明白大家對她有很大期望，她同樣想爭取金牌，但人生就是這樣，用力完成了，即使結果未如理想，盡力過已無悔。

李慧詩表示，心情有悲有喜，因為原本期望取得兩面獎牌，她說開心是不足以形容目前的心情，經歷好多波折，包括奧運延期至今，運動員用盡全力抵抗疫情，能夠到場比賽是十分感恩。

李慧詩提到，在準決賽自己比較急，做得不太好，未有跟隨原本的戰術，到決賽就跟隨原本安排，提醒自己沉著氣，不要輕舉妄動。她感謝教練當她在凱林賽落敗後，提醒她不要太介懷，應該當奧運是一個遊戲，自己認為每次均是一個經驗去學習，學習到的比獎牌更多。

李慧詩提到，今次獲獎對團隊的意義大，因動用許多資源和人力在獎牌上，她感謝市民一直關注她的比賽，13年來如果沒有市民陪她一起走，她無法去到頒獎台，她說感受到大家給予的力量。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:15:22 +0800</pubDate></item></channel></rss>
