<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 10:07:34 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[葵涌有14輛電單車被焚毀　初步相信起火原因有可疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613266-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613266-20211003.htm</link><description><![CDATA[葵涌荔景邨仰景樓對出凌晨發生縱火案，有14輛電單車被焚毀。

事發在凌晨約4時半，警方接獲多宗報案，指有電單車起火。人員接報到場，消防將火救熄，初步點算有14輛電單車被焚毀。消防在現場發現有助燃劑，初步相信起火原因有可疑，交由葵青警區刑事調查隊跟進，暫時未有人被捕，事件中無人受傷。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:07:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：平均每日約40外傭到港　政府需盡量外防輸入]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613265-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613265-20211003.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光表示，過去一個月，平均每日有約40名外傭能完成多項登機前的要求「成功」到港，雖然不能滿足香港家庭的需要，政府仍需盡量外防病毒輸入。

羅致光在網誌表示，處理從疫情高風險地區輸入外傭，必須如履薄冰，小心翼翼，自己每天都會查看菲律賓及印尼的疫情，留意到港外傭確診的情況。他說，由8月30日至上月24日，合共有606名菲律賓外傭到港，截至本月1日已有26名確診，確診比例為4.3%。他認為，這是非常高的數字，一點都「唔簡單」，若仍然有人認為當局需要增加每日來港的外傭人數，他無話可說。

羅致光指出，本港外傭人數高峰時有40萬人，今日下降至不足36萬人，外傭短缺是數以萬計，可以想像，成千上萬的家庭在沒有外傭支援下所面對的壓力有多大。當局會每日檢視外傭來源地的疫情、外傭到港後的確診情況、指定檢疫設施運作及預訂情況，同時會繼續探討增加指定檢疫設施的可行性。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:51:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗：若市民完全不接受「一國兩制」　離港並不奇怪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613261-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613261-20211003.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗在一個電台節目時，對於近期港人移民增加，譚耀宗說，如果市民完全不接受「一國兩制」，選擇離開香港並不奇怪，但到外國也未必會有好的生活環境。市民離港的情況不時會發生，特別是社會經過衝擊動盪後，加上英國近期放寬移民政策，例如子女教育優惠，樓價比香港便宜等。

譚耀宗說，97年之前都有很多人離開香港，但事隔幾年又回流，反映市民來去自由。他認為，香港仍然有很多空間，例如可以自由去大灣區和內地其他地方，希望現時繼續留在香港的人一起齊心努力。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:02:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗認為台灣問題未來仍會用「一國兩制」原則解決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613260-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613260-20211003.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗認為，台灣問題未來仍然會用「一國兩制」原則解決，香港實施國安法和完善選舉制度後，本港的「一國兩制」逐漸返回正軌，未來亦會發揚光大，相信對解決台灣問題有促進作用。

譚耀宗出席一個電台節目時說，《基本法》列明「一國兩制」50年不變，但不代表50年後一定會改變，相信中央在適當時候會處理有關問題，現時距離2047年仍有25年，不用太心急。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:55:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政總外圍水馬移除　李家超：香港全面回復安全常態]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613259-20211003.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613259-20211003.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超表示，今早政府總部回復原貌，外圍的水馬已被移除，其他地方的水馬亦已移走或即將移除，香港全面回復安全常態。

李家超發表題為「移除水馬  香港復展安全面貌」的網誌。他說兩天前的國慶日，全港多區掛滿國旗和區旗，有不同的慶祝活動，市民高興地渡過。這與2019年的國慶日黑暴和外部勢力插手破壞的場面，形成強烈對比。當年香港出現暴動、襲擊及破壞，暴徒投擲超過100枚汽油彈，在最少68處地點縱火，大肆破壞港鐵、警署、政府建築物和商店等，約300人被捕。

他說平定黑暴後，政府積極復修和美化工程，年初至今已為約200個道路構築物和約一萬支燈柱進行美化，創造近300個臨時職位，有助紓緩失業情況。他說這是《香港國安法》和「愛國者治港」原則帶給香港的。

李家超強調，《香港國安法》立竿見影，破壞和反動力量全面減退，外部勢力不敢公然插手破壞香港，市民生活回復正常。現在的立法會在「愛國者治港」原則下具建設性，預期通過的法例有40多條，是過去每年平均20條的一倍，財委會通過的撥款可達2800億元，對香港的建設、發展和就業，產生重要作用。他說有信心香港在「十四五」規劃、粵港澳大灣區建設、「前海方案」等機遇，政府和各階層等共同努力下，將前途無限。]]></description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:38:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權指六成七合資格接種人口已打首劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613240-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613240-20211002.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，接種第一針新冠疫苗已超過450萬劑，佔合資格接種人口67%。

他表示，公務員、醫管局員工、學校教職員及院舍員工的第一針接種率超過九成、70歲以下合資格人口第一針接種率超過7成，但70歳或以上有約3成，認為長者接種率偏低令人憂慮。

聶德權說，已推出多項措施以提高長者的接種率，強調醫學專家意見及實際接種疫苗後的數據，證明長者接種疫苗安全及有需要。

本港至今已為參與計劃的人士接種共約871萬劑新冠疫苗，當中421萬多人已完成接種兩劑疫苗。

昨日共有4人在接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中3人已經出院，1人留院觀察。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:37:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府延長機場一號客運大樓第六層流動採樣站的服務日期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613236-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613236-20211002.htm</link><description><![CDATA[政府決定延長位於機場一號客運大樓第六層流動採樣站的服務日期至本月10日。

當局表示，截至傍晚6時，社區檢測中心明日尚餘約3萬個預約名額，未來一周及兩周均尚餘超過9成預約名額。

當局指，全港各區明日合共有26個社區檢測中心或流動採樣站，為須接受強制檢測的人士提供免費服務，檢測量足以應付需求。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:00:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐德義：院舍長者打針經醫療評估　醫生會解釋好處]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613233-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613233-20211002.htm</link><description><![CDATA[部分安老院舍推行先導計劃，希望提高長者的新冠疫苗接種率。食物及衞生局副局長徐德義強調，院舍長者打疫苗是經過醫療評估後的決定，醫生會與長者溝通，解釋好處。

疫苗顧問專家委員會成員曾浩輝認為，措施並非迫長者打針，只是協助做明智決定，做法與流感接種計劃一樣。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:26:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱探討其他醫院增設疫苗注射站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613232-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613232-20211002.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始說，明白市民熱切期望通關，期望爭取與內地舉行第二次對接會議推進通關。

她又說，目前有3間公立醫院設立新冠疫苗注射站，當局會繼續探討是否可以在其他醫院增設注射站。

另外，本港今日新增5宗新型肺炎輸入個案，患者都曾注射兩劑新冠疫苗，全部個案亦都感染變種病毒；初步確診就少於5宗。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:24:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勞聯促政府設恆常失業援助制度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613231-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613231-20211002.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥星期三發表任內最後一份施政報告，勞聯多名代表到政府總部請願，要求集中力量做好社會資源再分配，讓努力工作的市民分享合理經濟成果。

勞聯主席林振昇說，本港需要有一個恆常的失業援助制度協助工友渡過難關，在失業保障制度確立前，現有的「百分百擔保個人特惠貸款計劃」需要維持下去。

勞聯促請當局完善產業結構，創造更多高端工業，推動AI產業研發及生產鏈群，提高「就業上流」機會，隨著所謂的「自由工作者」或「平台從業者」愈來愈多，亦要立法保障自僱或獨立工作人士的權益。

另外，勞聯要求完善退休保障、取消強積金對沖、立法規管工時、全面檢討職業安全政策、最低工資一年一檢，發展體育及文化產業等。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:06:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12人西貢玩獨木舟遇強風被吹至山洞　4人受傷送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613229-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613229-20211002.htm</link><description><![CDATA[12人在西貢火石洲玩獨木舟時，被強風吹至一個山洞，部分人手腳受傷，水警輪接報到場，將所有人送到西貢對面海基地。

事發在下午近3時，其中3女1男傷者由救護車送往將軍澳醫院治理。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:44:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐德義稱院舍長者打新冠疫苗屬醫療評估後決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613226-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613226-20211002.htm</link><description><![CDATA[社署在10間院舍推行先導計劃，如果經醫生評估後認為院友適合接種科興疫苗，而家人贊成或不反對接種的話，就會為院友打疫苗。食物及衞生局副局長徐德義說，雖然本港疫情平穩，但不能掉以輕心，因此趁空窗期為市民接種疫苗，特別是院舍的長者，強調打疫苗是經醫療評估後的決定。

徐德義說，如有長者不能自行決定是否打針，醫生都會基於醫療倫理準則，如利多於弊，即最佳利益原則，都會建議或進行相關醫療程序。他強調，任何醫療程序包括打疫苗都會有溝通，解釋好處，病人是否同意等。

另外，政府提出修訂《醫生註冊條例》，包括容許有限度註冊的專科醫生，銜接特別註冊方式，取得正式註冊後便可到私人市場執業。徐德義說，政府修例主要基於本港醫療人手不足，如果是專科醫生，透過特別註冊來港執業，過程由醫專評估，有一定質素保證。

他表示，當有關醫生完成有限度註冊的過程，進入特別註冊的途徑，聘用他們的機構包括醫管局、衞生署或兩間大學，每年都會對他們的表現作評核，稱職才能獲得正式註冊。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:54:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[70歲男子以石頭擲向野鴿致死　涉虐畜被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613224-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613224-20211002.htm</link><description><![CDATA[警方昨日拘捕一名70歲男子，今日落案起訴他殘酷對待動物罪。

警方表示，漁護署職員9月30日在土瓜灣一個公園外工作時，見到一名男子用石頭擲向野鴿群，再拾起其中一隻躺在地上的野鴿，他被職員喝止後拋下野鴿並逃走，該隻野鴿後被證實死亡。警方調查後拘捕一名70歲男子，相信他與案件有關，他亦涉嫌9月27日在同一地點用石頭擲向野鴿。

九龍城警區刑事調查督察陳言彰表示，正調查被捕男子的犯案動機，初步調查顯示他無精神病紀錄，又說在這名男子家中檢獲相信屬於他犯案時身穿的衣服。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:37:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[煽動罪納23條立法　譚耀宗：當局會考慮法例不足地方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613223-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613223-20211002.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委會會議本月下旬召開，人大常委譚耀宗被問到會否討論《反外國制裁法》納入港澳《基本法》附件三，他表示未收到議程，不清楚有何討論事項。

至於目前國際環境下是否仍有需要推動立法，譚耀宗說，中央有全面考慮，亦非常重視香港，應留予中央決定，相信特區政府會積極配合。

對於保安局局長鄧炳強指，考慮將煽動罪納入《基本法》第23條立法，譚耀宗表示，當局會細緻考慮現行法例不足的地方，相信有時間完成相關工作。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:29:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逾60名新型肺炎患者仍留醫　情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613221-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613221-20211002.htm</link><description><![CDATA[醫管局表示，截至上午9時，過去24小時有3名確診新型肺炎病人出院，至今共有11909名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用562間負壓病房，合共1042張負壓病床，共有64名確診病人分別於9間公立醫院及北大嶼山醫院香港感染控制中心留醫，全部情況穩定。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:48:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍城舉辦接種疫苗活動　部分長者諮詢醫生後即場打針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613216-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613216-20211002.htm</link><description><![CDATA[九龍城區今日舉辦長者疫苗接種日，吸引205位長者參與，當中有189人即場接種。公務員事務局局長聶德權上午到場視察，並與長者交談。當中有婆婆表示一早已想打針，不過子女不想，她今日到場諮詢醫生意見後決定接種。

亦有剛完成手部手術的長者以及正服食薄血藥的長者擔心能否接種疫苗，在現場諮詢醫生後，亦決定即時打針。

聶德權說，許多長者未接種疫苗是基於對疫苗資訊、以至自身身體狀況未及了解，只要提供渠道及方便，讓他們問清楚，他們是願意接種的。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:08:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增5宗輸入新型肺炎確診　患者均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613212-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613212-20211002.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗新型肺炎確診，全屬輸入個案，涉及變種病毒，5人全部接種兩劑新冠疫苗。另外初步確診少於5宗。

其中一名71歲男子及一名62歲女子於前日乘搭同一班航機由印度抵港，但並非同行人士，他們曾在當地接種兩劑疫苗，抵港後在機場做檢測並確診，男患者與女患者分別涉及N501Y及L452R變種病毒。

另一名33歲菲律賓外傭亦確診L452R變種病毒，她前日抵港，在機場檢測後確診，曾在菲律賓接種兩劑科興疫苗。

另外兩名確診者都在酒店檢疫期間確診，他們上月28日抵港，其中由德國到港的41歲男患者入住西營盤華美達海景酒店，他曾在本港接種兩劑科興疫苗；另一名由法國抵港的29歲男子入住西營盤華大盛品酒店，他曾在本港接種兩劑復必泰疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:24:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有報道指將移離國殤之柱　港大發言人：不回應揣測報道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613211-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613211-20211002.htm</link><description><![CDATA[對於有報道指，擺放在香港大學的雕塑「國殤之柱」將被移離，避免有違法風險。港大發言人回覆查詢時表示，不回應揣測性的報道，又指大學不時會檢討校園內風險管理及設施使用情況。

象徵悼念六四事件的「國殤之柱」是由丹麥雕塑家製作及贈予支聯會，97年被移到港大存放，支聯會每年會派人在六四前夕到場洗刷。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:19:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：絕對可以考慮設流動打針車]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613210-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613210-20211002.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始在一個電台節目表示，期望儘快收到科興疫苗數據，研究是否將接種年齡降低至18歲以下人士。

陳肇始指出，現時接種復必泰最低年齡是12歲，有很多人接種，但有市民希望打科興疫苗，衞生署正積極聯絡科興，待科學顧問委員會檢視數據後，再向政府提建議。

陳肇始又表示，為進一步提高疫苗接種率，絕對可以考慮設立流動打針車，隨時隨地方便想打針的市民。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:12:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱要續提高疫苗接種率　爭取再與內地開會商通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613209-20211002.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613209-20211002.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，明白市民熱切期望通關，早前與國家衛健委、廣東衛健委等在深圳舉行首次會議，交流防疫抗疫措施及健康碼等。她說，這次會議打好良好基礎，本港持續「清零」是通關的條件，同時要不斷提高接種率，期望爭取開第二次會議，推進通關。

陳肇始出席一個電台節目時提到，本港目前的新冠疫苗總接種劑量達800多萬，數量不少，但70歲以上人士接種率只有大約三成。年長和長期病患人士免疫力低，為保護自己更加要打針。她說，目前有3間公立醫院設立新冠疫苗注射站，方便專科門診覆診病人在醫院打針，她早前到訪過有關醫院，市民均認為很方便，當局會繼續探討可否在其他醫院增設注射站。]]></description><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:10:23 +0800</pubDate></item></channel></rss>
