<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 10 Aug 2021 17:29:31 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[馮偉華指情況惡劣看不到前景　近日作出解散決定是突然]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605236-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605236-20210810.htm</link><description><![CDATA[成立48年的教育專業人員協會宣布解散。教協下午向全體會員發信，並召開記者會宣布決定，被問到教協上周才宣布成立「中國歷史文化工作組」，本周卻決定解散，教協會長馮偉華形容，決定是突然，是基於對全盤環境及形勢的研判。他說，過去一周形勢並無改善，仍有四方八面的批評，壓力仍然大，上周的努力並無用。

馮偉華表示，解散並非好早就考慮的選項，教協一直尋找方案，但由於情況惡劣，看不到前景，因此近日作出決定，解散是此時此刻最好的決定，不評論未來的發展。

馮偉華希望盡快完成手上的教師個案，又說落實解散的決定需時，包括變賣物業，希望在年底完成，亦會盡量提早。他說，教協財政穩建，有信心應付解散相關支出，會從速妥善處理，若有餘款希望為被遣散的員工提供額外賠償。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:29:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗過敏安全門診累積逾四千個案　其他醫院聯網將協助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605235-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605235-20210810.htm</link><description><![CDATA[醫管局表示，早前在港島西醫院聯網葛量洪醫院設立「疫苗過敏安全門診」，為有過敏反應而獲轉介的求診人士提供評估服務，發現近98%有過敏史的人士最終適合接種疫苗，又指鑑於近期轉介個案的數目持續急增，醫管局決定調整服務模式，安排其他醫院聯網加入協助。
 
醫管局說，現時疫苗過敏安全門診已累積逾4000宗輪候個案，其中約1200宗在接種新冠疫苗後出現過敏反應，另外約2800宗尚未接種疫苗但有過敏病史，疫苗過敏安全門診早前根據診所服務量、求診人士的過敏情況分類及轉介時序，安排就診時間，但由於輪候人數急升，令就診日期持續延長。
 
醫管局指出，各個醫院聯網會分別派出專科醫生，首先協助評估尚未接種疫苗的個案，相關輪候人士將於短期內收到更新的預約通知，預計可於下月底前接受評估服務。至於葛量洪醫院疫苗過敏安全門診，將會調整服務模式，集中處理曾經在接種疫苗後有過敏反應的人士，現時累積的輪候人士大約為1200名。

醫管局又提醒，一般而言，曾經在接種新冠疫苗後出現過敏情況的人士，有需要進行更詳細的臨床評估以確保安全，短期內並不適合，也無迫切需要再接種同類疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:24:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馮偉華稱教協關心專業發展捍衛權益　遺憾政治環境急變]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605232-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605232-20210810.htm</link><description><![CDATA[有48年歷史的教育專業人員協會宣布解散。教協會長馮偉華下午在記者會表示，香港的社會及政治環境出現巨大變化，在近月情況變得較差，感受巨大壓力，理事會已盡一切努力，找出可行的方案，去延續會務運作，但看不到前景，難以繼續實踐目標，在無法化解下，理事會經過討論，一致決定宣布解散。

馮偉華提到，教協一直關心教育專業發展，捍衛教師權益，教協陪伴會員及市民渡過多個歷史時刻，但遺憾近年社會政治環境急變，教協承受大壓力，作為最大單一行業工會，深受教師支持，肩負歷代的託付，可惜經過努力仍找不到化解今次危機。

馮偉華表示，教協創會48年，現在要劃上句號是好大遺憾，知道會員對教協有深厚感情，形容是一個難過的決定，希望社會能夠理解是一個艱難、無奈及痛心的決定，已選擇一個認最穩妥的方案。

他又感謝會員多年的支持，與教協並肩同行，祝願大家平安，希望各人能夠在崗位，為教育專業作出貢獻。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:11:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協宣布解散　馮偉華稱感受巨大壓力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605227-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605227-20210810.htm</link><description><![CDATA[成立48年的香港教育專業人員協會，宣布解散。

教協向全體會員發信，表示理事會昨晚一致通過解散教協，並立即啟動相關程序，將按會章及法例處理，目標是有序、合理做好解散工作，包括盡快召開特別會員代表大會，做好200名職員的遣散安排，並即時停止處理新入會及續會申請，以及停止就公共事務作評論和參與，至於權益及投訴部將不接受新個案或查詢，並會盡快完成現有個案。

教協會長馮偉華下午在記者會宣布決定，他表示，近幾年社會、經濟以及政治均產生巨大變化，近期更感受巨大壓力，理事會盡努力希望尋求可行方案，延續教協，但仍看不到前景下，又指決定解散，是近幾日做的決定。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:41:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鍾伯光籲推動基層運動培訓　大學增加錄取運動員學額]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605224-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605224-20210810.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥公布，將加快興建體育學院新設施大樓，目標2024年6月完工。

浸會大學社會科學院副院長兼體育、運動及健康學系教授鍾伯光認為，政府除了著眼體院的發展，也要推動基層運動培訓。

他表示，很多香港的精英運動員都由地區的體育會所，甚至工廈和商廈等小型場地開始接受訓練，政府在用地上可針對有關方面做規劃，或研究由康文署與學校合作，提供訓練場地。

對於政府公布將設立基金，為體院添置先進器材，鍾伯光說，單靠體院並不足夠，需要同時連接大學發展有關科研項目。

他建議政府在各大學增加針對運動員的學額，並研究在中學為需要接受訓練的運動員提供彈性上課安排，容許將學年延長至7年或8年，讓有意成為全職運動員的學生，能兼顧學業及培訓，毋須中途放棄訓練。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:35:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會料特首未來會更關注內地港人就業及讀書需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605222-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605222-20210810.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會提名期繼續，工聯會內地諮詢服務中心，屬第四界別中內地港人團體代表的指定團體，工聯會立法會議員麥美娟說，選委會特設這個組別，相信日後的特首會更關注內地港人就業及讀書的需要，讓他們生活更方便，更好地融入粵港澳大灣區。　　

勞工界目前已遞交參選表格的人數，超過總共的60席，工聯會會長吳秋北說，今次選舉有一定競爭無可非議，相信會一如既往，找出真正代表勞工界的聲音。麥美娟說，選舉難免會有競爭亦很自然，希望是良性公平競爭。　

另外，工聯會回顧內地諮詢服務中心過去10多年的工作，表示累積服務約16萬人、跟進個案超過10萬宗，疫情期間協助送藥至滯留內地的港人，近期亦有協助他們接種疫苗及登記消費券。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:33:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協理事會一致通過解散教協]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605221-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605221-20210810.htm</link><description><![CDATA[教協理事會一致通過解散教協。

教協向全體會員發信，指過去陪伴所有港人見證不少歷史時刻，走過接近半世紀的時光，遺憾的是，近年社會和政治環境的改變，令教協不得不思考前路，加上近期一些急劇的發展，也令教協承受巨大的壓力。

教協指出，一直努力尋找可能的方法延續會務運作，但並無找到可以化解危機的方案，經過慎重的考慮和深入的研判之後，教協理事會昨晚一致通過解散教協，監事會亦一致支持，並立即啟動相關程序，形容是一個無奈和艱難的決定，希望會員理解。

教協將按會章及相關法例處理解散安排，目標是有序地、合理地做好解散工作，包括盡快召開特別會員代表大會，做好200名職員的遣散安排，並即時停止處理新入會及續會申請，以及停止就公共事務作評論和參與，至於權益及投訴部將不接受新個案或查詢，並會盡快完成現有個案。

教協又指，旺角、銅鑼灣及荃灣3個會所的購物服務將暫時維持運作，並會盡快完成清售存貨及處理好與商戶的合約規定，教協必定確保會員資料保密，並保證在完全停止運作時，將會員資料全部銷毀。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:28:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海洋公園水上樂園再預售門票　個別日子價錢較原先貴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605220-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605220-20210810.htm</link><description><![CDATA[造價40億元的海洋公園水上樂園，下月21日開幕，市民昨日起可以在網上預售門票。票價浮動，昨日門票一度售罄的日子，例如開幕後首個周末及十一國慶日，今日可以再次預售門票，但價錢由原本標示的成人票400元，升至460元；小童價由280元，升至320元。

網站昨日開售時，系統顯示開幕頭幾日、十一國慶及周末，成人票賣400元，小童280元；其餘大部分平日成人票賣320元、小童為225元。

園方表示，水上樂園門票採用動態定價系統，售價將根據未來 60 天的季節性因素、周日或周末，來制定價格，每日設限量「早鳥優惠」。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:27:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝冀投放更多資源下　精英體育運動發展再創高峰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605218-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605218-20210810.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥公布5項措施支持體育發展，包括加快興建體育學院新設施大樓，以2024年完工為目標。體育學院主席林大輝表示，當局提出措施推動體育運動專業化及產業化，全方位支援培訓精英運動員發展，鼓勵具潛質年輕人投身全職運動員行列，對此感到欣慰及鼓舞。

林大輝又感謝當局了解和明白體院在訓練場地和住宿的需要和迫切性，靈活處理，協助體院加快興建新設施大樓，期望在政府投放更多資源下，精英體育運動發展可以再創高峰。

體院表示，對特區政府和行政長官充分肯定和認同體院的工作和精英培訓系統，感到非常鼓舞。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:18:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[7.21案判囚7年鄧懷琛正申請上訴及法律援助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605215-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605215-20210810.htm</link><description><![CDATA[前年7.21元朗西鐵站暴動案，其中一名被告鄧懷琛被判囚7年，他的太太表示，丈夫在福利官的協助下，正就案件申請上訴及法律援助。

鄧太表示，丈夫在4月曾經進行兩次眼部手術，最大問題是眼睛有事，正住在院所醫院，她又感謝支持者，令丈夫獲得信心及溫暖。

7.21案在上月判刑，5名被告經審訊後被裁定暴動等罪罪成，另外2人認罪，7名被告被判囚3年6個月至7年，其中鄧懷琛被裁定兩項暴動、一項有意圖傷人和一項串謀有意圖傷人罪罪成，判囚7年 ，刑期罪重。案中第一被告王志榮被裁定無罪，律政司早前已就裁決提出上訴。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:01:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭泳舜冀施政報告進一步交代支援體育事業長遠規劃藍圖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605214-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605214-20210810.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥提出5項支持體育發展的新政策措施，身兼體育學院董事的民建聯立法會議員鄭泳舜表示歡迎。他說，體院設備不足，有實質需要盡快擴建，希望盡快爭取相關工程撥款，期望林鄭月娥在施政報告進一步交代支援體育事業長遠規劃的藍圖。

鄭泳舜關注運動員薪酬偏低問題，如非頂級精英運動員，大部分選手月薪只有1萬多元，生活壓力很大，希望當局有所調整，令運動員無後顧之憂參與訓練及比賽。

他指出，各項運動的體育總會在支援及專業化管理方面仍有不足，以田徑總會為例，過去收入來源主要靠舉辦馬拉松賽事，但疫情影響下很多比賽取消，令田總收入大受影響。

鄭泳舜說，過去亦有不少意見認為，體育總會應該更專業化，管理要配合時代轉變，期望當局有詳細回應。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 15:56:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劍擊運動界歡迎擴建劍擊館　指更多選手練習可提升水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605213-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605213-20210810.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，當局在今屆立法會休會前，申請體育學院新設施大樓工程撥款，以2024年6月完成工程為目標，項目落成後，劍擊館將有更大的場館。

港隊劍擊總教練鄭兆康對擴建劍擊館表示歡迎，他指出，過去場館面積不敷應用，不同項目的訓練要分開進行，他一直有向體院領導層反映，亦得到對方高度重視，感激體院支持劍擊運動發展。

曾經為港隊在亞運取得1銀2銅的劍擊代表歐倩瑩就說，近年多了人投身劍擊運動，因場地所限，體院的劍擊館只容許成人、青年及少年隊全港排名前8的選手練習，但場館仍「逼爆」，有時站在場邊等候練習的人數，比正在落場訓練的人更多，器材亦已使用多年，有老化問題。

她期望新設施大樓落成後，劍擊館可以讓更多選手使用，因為這項運動屬對抗性項目，有不同對手練習可提升水準。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 15:52:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東啟德公園明起開放　設有兒童遊樂場緩跑徑寵物公園等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605205-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605205-20210810.htm</link><description><![CDATA[新落成的東啟德公園明日起開放給公眾使用。

康文署表示，公園位於新蒲崗四美街，佔地約11700平方米，提供多元化康體設施，包括兒童遊樂場、緩跑徑、健身園地、卵石路步行徑及社區園圃等。

另外，東啟德公園設有寵物公園，是黃大仙區第二個同類設施。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 14:41:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增4宗確診輸入個案　至今累計12019宗確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605202-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605202-20210810.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診個案，均屬輸入個案，其中3人曾經在港接種兩劑新冠疫苗。另外，初步確診個案少於5宗。

其中一宗個案涉及一名54歲男子，帶有L452R變種病毒株，並無病徵，本月8日由法國抵港。他在3月23日及4月13日，在港接種兩劑復必泰疫苗，7月2日在港的血液樣本檢測對新型冠狀病毒刺突蛋白抗體呈陽性。

另一名確診者是一名60歲外傭，帶有L452R變種病毒株，並無病徵，她本月8日由泰國抵港。她在3月3日及4月1日在港接種兩劑科興疫苗。

一名34歲男子亦確診，他本月6日由美國抵港，在檢疫期間確診，並無帶有N501Y或E484K變種病毒株，對L452R變種病毒株的結果則待定，他並無病徵。他在3月20及4月12日在港接種兩劑復必泰疫苗。

餘下一名確診者為31歲男機組人員，在本月8日由德國抵港，他帶有L452R變種病毒株，並無病徵。

本港至今累計12019人確診。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 14:19:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廉署控成衣公司董事涉詐騙銀行發放550萬美元信用證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605200-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605200-20210810.htm</link><description><![CDATA[廉政公署落案起訴一名成衣製造公司董事，涉嫌以虛假業務交易詐騙一間銀行，向其供應商發放逾550萬美元的信用證，以及清洗有關犯罪得益。被告獲准保釋，下午在東區裁判法院應訊，待案件轉介區域法院答辯。
　　 
廉署早前接獲貪污投訴，完成調查後向律政司徵詢法律意見，落案起訴59歲被告李謀任，他為茂榮實業有限公司董事兼股東，被控4項控罪，包括一項串謀詐騙，違反普通法，以及三項處理已知道從可公訴罪行得益的財產，違反《有組織及嚴重罪行條例》。

被告案發時是成衣製造公司茂榮實業兩名董事兼股東之一。茂榮實業會向供應商購買原材料，並從銀行獲取信用證以支付交易的款項。被告亦是另一間公司的唯一東主，該公司獨資擁有泛太平洋時裝物流有限公司。
　　 
其中一項控罪指，被告涉嫌於2018年7月至10月期間，與一名僱員及一間供應商的獨資東主，一同串謀詐騙中銀香港，不誠實地向中銀香港申請發出3份以該供應商為受惠人的信用證，並出示發票、貨物收據等虛假文件，致使有關銀行向該供應商支付款項總額逾550萬美元。
　　 
另外三項控罪指，被告涉嫌於2018年8月至10月期間，在知道泛太平洋時裝一個銀行帳戶內三筆逾550萬美元的款項為犯罪得益，而仍處理該等款項。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:57:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12港人案黃偉然涉爆炸品罪將轉介區院　被告續還押]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605199-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605199-20210810.htm</link><description><![CDATA[「12港人」案中一名被告黃偉然，涉嫌在去年1月製造強力炸藥，被控一項製造爆炸品罪，今日在粉嶺裁判法院再提堂。控方申請被告暫時毋須答辯，案件押後至10月19日，以待化驗結果及準備轉介區域法院的文件，辯方沒有申請保釋，並放棄8天擔保覆核的權利，被告須還押。

控罪指，報稱任職機械技工的黃偉然，於2020年1月16日在沙頭角公路吳屋村附近，製造爆炸品，即俗稱DNT的強力炸藥。

另外，黃偉然與另外11人涉嫌在去年8月潛逃離港，中途被內地海警截獲，因而另外被控妨礙司法公正罪。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:39:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[空調服務商向停刊《蘋果日報》追討逾200萬元工程費]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605198-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605198-20210810.htm</link><description><![CDATA[一間空調服務供應商入稟區域法院，向已停刊的《蘋果日報》追討超過202萬元拖欠工程費用及利息。

原告為江森自控香港有限公司，被告為《蘋果日報》印刷有限公司。入稟狀指雙方去年底簽訂合約，原告為被告更換風冷式空調系統設備，作價253萬元。被告今年3月先如期繳付了工程1成費用，工程4月竣工。原告反覆要求下，直至7月被告仍無法支付合約其中8成費用，拖欠逾202萬元。

《蘋果日報》涉嫌於過去一年刊登約30篇文章危害國家安全，3間相關公司均被控串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪，遭保安局凍結資產。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:34:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯調查：市民對經濟前景展望趨向正面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605195-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605195-20210810.htm</link><description><![CDATA[有政黨就市民對消費信心及展望進行調查，結果顯示，「消費者預期指數」由去年底同類調查的數值61.3，增至93，「綜合消費者情緒指數」則由61.8升至82.2，反映市民對經濟前景的展望趨向正面。

民建聯在今年6月17日至6月30日進行「消費者信心指數」調查，以電話隨機抽樣訪問了1158名18歲或以上人士。結果顯示，對香港未來5年的經濟前景持正面看法水平的受訪者，由去年底同類調查的20%上升至28%，而持負面看法的，則由54.6%降至35%，表示「差不多」則由25.4%增至37%。

民建聯立法會議員周浩鼎表示，從調查結果看到，雖然市民對經濟前景信心已變得較正面，但仍有為數不少的市民對經濟前景抱著「差不多」的態度，指部分市民的態度仍然偏向審慎和保守。

他建議，當局可以積極就本港未來的中長遠經濟發展，制定政策方向，包括促進本港產業多元化，尋求在新界北規劃發展。大力推動創科發展及工業4.0，提升製造業佔本地生產總值的比重，同時吸引內地及海外高新科技人才落戶香港。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:31:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良倡各大學管理層向學生解釋接種疫苗必要性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605194-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605194-20210810.htm</link><description><![CDATA[科技大學要求全體師生職員須接種新冠疫苗或定期檢測，否則不能進入校園。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，疫情影響全球，認為科大的安排合理，估計其餘數間大學的安排將與科大相差不遠。他說，英美等國家，接種率較香港高，受Delta變種病毒影響，最近疫情出現反彈，因此所有人都應該接種疫苗，建議各大學管理層在下月開學前與學生多溝通，解釋接種疫苗的必要性並盡早公布相關安排。

何栢良在一個電台節目說，面對Delta變種病毒，每兩星期一次檢測並不足夠，指其他地方的高風險行業，有僱主要求員工每星期做兩次檢測。他又指，在香港，政府﹑企業和學校等方面的疫苗接種力度，相對於歐美較溫和，對於未接種疫苗的人士，部分禁止堂食和限制使用公共設施，相信港人都明白事理，只要多作解釋和商討，市民都願意接種疫苗。

何栢良又指，政府上月29日推出長者「即日籌」安排，但長者接種率的增長速度仍然慢，截至昨日，這段期間只有2萬5千名70歲或以上人士在社區接種中心接種疫苗。他認為，現時將「即日籌」門檻降至60歲，需要再加大力度，建議安排專車接送，或在社區設立更多流動接種站，又說如果接種中心仍然有空間，相信政府願意探討將「即日籌」安排，擴大至12歲或以上人士。

對於近日的輸入確診個案中，有患者已完成接種兩劑疫苗但仍然受感染，何栢良說，這證明Delta變種病毒很狡猾，他同意無一款疫苗可百分百預防，但並非完全無效，數據也清楚反映疫苗可預防感染後的重症、住院和死亡的情況。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[龍門冰室廚師遇襲案　涉案男子再申請保釋獲批]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605188-20210810.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605188-20210810.htm</link><description><![CDATA[龍門冰室一名廚師去年7月返回尖沙咀分店開鋪時，遭兩人從後以硬物襲擊，警方拘捕兩名男子，其中一人被控蓄意傷人罪，早前申請保釋被拒，今日在高等法院獲准保釋。

被告以3萬5千元現金保釋，須交出旅遊證件，其間不得離開香港、並需要居於報稱地址，一星期兩次到警署報到、不得接觸控方證人及不准踏足尖沙嘴金馬倫道龍門冰室。

案情指，24歲報稱無業的被告李紹華，被控去年7月6日在尖沙嘴金馬倫道龍門冰室外，與其他人士意圖使事主黃偉強的身體受嚴重傷害而惡意非法傷害他。]]></description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 12:44:47 +0800</pubDate></item></channel></rss>
