<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:20:35 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 19:11:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[衞生署調查元朗陳健雄中醫診所涉管有未經註冊中成藥]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610923-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610923-20210916.htm</link><description><![CDATA[衞生署正調查位於新界元朗安寧路福安樓1樓B室的陳健雄中醫診所，有關診所涉嫌非法管有10款名為「順天堂複方中藥顆粒」的未經註冊中成藥。

衞生署根據情報，聯同警方突擊搜查診所，初步調查顯示，有關中成藥在台灣生產，行動中，警方拘捕一名71歲男子，涉嫌非法管有未經註冊中成藥。

發言人說，未經註冊中成藥的安全、品質及成效均未經證實，可能對公眾健康構成風險。待調查完成後，署方會就檢控事宜徵詢律政司的意見，另外亦會將個案轉介香港中醫藥管理委員會，以考慮是否需要採取紀律行動。

衞生署呼籲曾獲有關處方的複方中藥顆粒的市民，如有不適或懷疑，應盡快徵詢醫護人員的意見。市民可於辦公時間內，將藥物送交九龍觀塘巧明街100號Landmark East友邦九龍大樓16樓，衞生署中醫藥規管辦公室銷毀。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:11:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱政府會繼續透過中醫藥基金多方面支援業界發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610921-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610921-20210916.htm</link><description><![CDATA[中醫中藥發展委員會召開新一次會議，由相關政府部門及機構向委員會簡介的多個中醫藥發展項目，包括中醫醫院開院籌備、政府中藥檢測中心籌建等工作，以及中醫藥發展基金的最新進展。

食物及衞生局局長陳肇始說，兩個推動中醫藥發展的旗艦機構，即香港第一所中醫醫院及政府中藥檢測中心，將於2025年落成，政府亦會繼續透過基金，多方面支援中醫藥界發展。
　　 
委員亦聽取了18間中醫診所的工作進展報告，包括政府透過中醫診所每年提供約62萬個由政府資助的中醫門診服務配額，而參與中西醫協作計劃的公立醫院已增至8間。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:08:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳啟宗：香港房屋問題根本原因在於政治而非經濟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610920-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610920-20210916.htm</link><description><![CDATA[恒隆地產董事長陳啟宗在中期報告提到，港區國安法奏效，香港已回復和平，但經濟遭受不可挽回的損害，需要尋找新的增長動力，但短期內只能非常倚重金融服務業，香港必須盡最大努力保持國際金融中心地位。

陳啟宗提到，集團近期面對3個難題，包括新型冠狀病毒、中美關係持續惡化、香港如何重建社會。誰會成為下任行政長官最遲應在明年春天知道，他形容這是香港至關重要時刻，新任行政長官將為香港未來制定方向，影響超越其5年任期。

他認為，反對派是土地短缺問題的根源，香港房屋仍屬全球最昂貴之列，根本原因在於政治而非經濟。

陳啟宗指出，港區國安法及新的選舉制度，立法會內肆無忌憚的行為受到遏制，若一切順利，估計未來數年土地供應會增加，土地價格及樓價都會回落。考慮到需求旺盛，他不擔心樓價會暴跌，對樓市頗為樂觀。

他又說，香港經濟必須與內地進一步融合，香港的未來必然在於大灣區，要抓緊機遇，但要克服一些挑戰，包括共同語言及國民身分認同。他認為，粵語只應主要在家及街上交談用，所有官方或半官方討論，包括商務，應以普通話進行。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:07:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗退出全運會花劍項目　教練稱昨訓練後膝蓋腫脹]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610918-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610918-20210916.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊總會表示，原定星期日起出戰全運會男子花劍個人賽及團體賽的奧運金牌得主張家朗，今日出發往天津賽場前，因發現膝頭腫脹，教練團為安全起見，已安排張家朗退賽及返港，到香港體育學院接受檢查。

港隊總教練鄭兆康接受本台查詢時表示，張家朗昨日訓練時受傷，膝蓋腫脹，他考慮後決定讓張家朗退賽，以策安全。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:04:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[申請保釋獲批准　陳志全離開法院坐車離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610917-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610917-20210916.htm</link><description><![CDATA[涉及民主派「初選案」被控違反《香港國安法》的陳志全，在高等法院獲准保釋候審，他傍晚約6時半離開法院，由朋友陪伴上車離開。

較早前，《香港國安法》指定法官聽取雙方陳詞後，表示有充足理由相信陳志全不會繼續實施危害國家安全行為，批准他保釋申請，書面理由擇日公布，陳志全得知獲准保釋後，表現興奮及激動。

保釋條件包括10萬元現金擔保、每星期到北角警署報到4次、不得直接或間接以任何方式作出、發放或轉載任何危害國家安全的言論、不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員等、需要交出所有旅遊證件，包括BNO，不得離港等。

民主派47人「初選案」中，連同陳志全，至今有14人獲准保釋。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:02:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教局更新指引　只准最少接種一劑疫苗學生參加水陸運會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610913-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610913-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局更新學校健康指引，恢復全校全日面授課的學校，如果要舉辦陸運會及水運會，學校必須只容許最少已完成接種第一劑疫苗並超過14天的12至17歲學生，以及已完成接種第二劑並超過14天的18歲或以上學生參加比賽項目。不過，指引提到，一般來說，學校不應舉辦家長日、開放日、校園參觀、水運會或陸運會等大型集體活動。

另外，指引亦提到，學校須保持空氣流通，禮堂、課室及特別室等，須適當地打開門口或窗戶以增加鮮風。如在室內空間使用風扇，應用時增加與室外空氣轉換，盡可能避免使風從一人吹向其他人。如使用空調，亦應不時打開窗戶以確保有足夠新鮮空氣，以及要確保通風設備正常運作。

指引又提出，應定期清洗空調設備的隔塵網，學校要確保抽氣扇安裝在與冷氣機不同牆身上，或距離冷氣機較遠位置，以減低抽回排出的空氣入室內的風險，亦不要阻塞入風或出風口。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:54:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵將逐步落實員工接種新冠疫苗　首階段佔過半數員工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610911-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610911-20210916.htm</link><description><![CDATA[港鐵宣布，將逐步落實員工接種新冠疫苗，首階段將涵蓋定期接觸乘客、顧客及承辦商的職員，相關員工佔全體員工總數超過一半。

港鐵將按營運需要，要求仍未接種疫苗的員工在10月31或12月31日或之前，完成接種首劑疫苗。未有於限期前完成接種的員工必須定期每隔14日在工作時間以外，進行病毒檢測，並出示有效的陰性結果證明，港鐵將向因健康狀況而未能打針的員工，提供檢測費用的資助。

港鐵希望新措施能有助加強全城的保護防疫屏障，盡早恢復本港社交及經濟活動。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:45:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗因傷退出全運　港隊多名劍手突破分組賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610909-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610909-20210916.htm</link><description><![CDATA[全運會劍擊項目展開，率先舉行的佩劍個人賽，港隊有多名劍手突破分組賽。港隊劍手張家朗因受傷，退出賽事。

全運會羽毛球女單四強，奧運金牌得主浙江代表陳雨菲，擊敗湖北球手王祉怡，晉身決賽；男單準決賽，江蘇的石宇奇力壓福建代表諶龍晉級。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:11:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗膝蓋受傷退出全運會賽事　今早已返港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610907-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610907-20210916.htm</link><description><![CDATA[剛剛在東京奧運奪得金牌的香港劍擊代表張家朗，因為在深圳備戰全運會訓練期間膝蓋受傷，決定退出賽事。

港隊總教練鄭兆康表示，張家朗是昨日訓練時受傷，膝蓋腫脹，由鄭兆康考慮後，決定讓張家朗退賽，以策安全。

張家朗已經於今早返港，康文署亦證實，張家朗已經因傷退賽。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:08:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[將軍澳落冰雹　男子清水灣游泳時疑遭雷擊不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610906-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610906-20210916.htm</link><description><![CDATA[將軍澳下午一度落冰雹，天文台表示，高溫觸發強烈狂風雷暴，將大氣內的冰粒帶到地面，形成落雹，主要集中在將軍澳；而對上一次落冰雹是2016年7月。

天文台說，下午一度錄得超過2000次雲對地閃電，將軍澳更一度錄得超過100毫米雨量。

惡劣天氣期間，一名男子在清水灣綠蛋島游泳時，懷疑被雷電撃中，失去知覺，由直升機送院，證實不治。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:08:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前年荃灣區衝突　男子承認非法集結押後判刑准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610905-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610905-20210916.htm</link><description><![CDATA[前年10月1日荃灣區衝突中，一名28歲男子被捕，他否認暴動罪，但承認非法集結交替控罪，法庭將案件押後至下月15日判刑，被告繼續獲准保釋。

辯方求情說，被告被控暴動罪後，沒有放棄自己，事發至今將近兩年間，完成修讀物理學博士課程，又指被告案發時沒有投擲雜物，身上亦無搜出任何武器。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:06:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案　陳志全獲准保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610904-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610904-20210916.htm</link><description><![CDATA[涉及民主派初選案被控違反《香港國安法》的陳志全，向高等法院申請保釋獲批准。

法官聽取雙方陳詞後表示，有充足理由相信陳志全不會繼續實施危害國家安全行為，批准保釋申請，是案中第14名獲准保釋的被告。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:03:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉：有清楚列出區議員不符合宣誓要求理據]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610903-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610903-20210916.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉表示，當局在裁定區議員喪失資格時，有清楚向對方列出不符合宣誓要求的理據，並非如部分人所指只有一句。

民主黨認為，政府有責任公開有關理據及標準，但擔心政府的宣誓「紅線」隨時改變。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:01:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12至17歲學生接種一劑亦計入符合全日面授課條件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610902-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610902-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局更新本學年全日面授課堂安排，12至17歲學生接種一劑疫苗，並超過14天，亦計入符合恢復全日面授課的條件，而教職員及18歲或以上學生需接種兩劑疫苗的安排就不變。

中學校長會預料，新安排有助釋除家長疑慮，預計會有更多學校申請個別年級，甚至全校上全日面授課；但有家長表示，不會安排子女打針。

局方表示，截至今日，全港共有11所中學申請在個別級別恢復全日面授課堂。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:59:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有學者預料本港全年失業率可望回落至約3.8%至4%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610901-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610901-20210916.htm</link><description><![CDATA[本港失業情況持續改善，6至8月失業率是4.7%，較上次回落0.3個百分點，是連續第6期錄得下跌。有學者表示，失業率持續下跌是預期之內，相信今年全年失業率有望跌至約3.8%至4%，但相信在未有政策配合下，暫時難以恢復至疫情前的水平。

中大商學院亞太工商研究所名譽教研學人李兆波分析，消費券的推出令市場氣氛有所改善，加上近日當局公布跨境理財通及南向通等，相信都可令失業率有一定改善。但他相信，失業率下跌至一定程度，將會去到樽頸位置，需要等到真正通關，失業情況才會有大改善。

他又說，與疫情相關的因素與失業情況亦環環相扣，包括疫苗接種情況，及變種病毒會否流入社區等，即使當局推出來港易，但相關人士返回內地時仍需要檢疫，這些因素都會影響失業率有機會下跌一個百分點後就停滯不前。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:40:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[8月整體領取綜援個案按月跌0.3%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610900-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610900-20210916.htm</link><description><![CDATA[社署表示，8月份整體領取綜援的個案較7月份下跌677宗，按月跌幅為0.3%。8月底領取綜援的個案總數為22萬258宗，受助總人數為31萬5512人。
　　 
就個案類別分析，雖然失業類別個案下跌0.6%至19245宗，但仍較去年1月，即本港新冠疫情開始時，增加約52.9%。6至8月的失業類別個案的平均每月申請數字為544宗，數字較5至7月下跌7%。

另外，低收入類別個案及單親類別個案的按月跌幅均為0.7%，分別有2297宗及24636宗；年老類別個案下跌0.4%，有12萬5764宗；健康欠佳類別個案上升0.6%，有26765宗；永久性殘疾類別個案上升0.1%，有17520宗。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:30:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子清水灣綠蛋島游泳據報被雷電擊中　送院後不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610897-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610897-20210916.htm</link><description><![CDATA[一名男子下午在清水灣綠蛋島游泳時，有市民報稱他懷疑被雷電撃中，送院後證實死亡。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:27:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局公布2017年貨機偏離路線調查報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610891-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610891-20210916.htm</link><description><![CDATA[民航意外調查機構就2017年9月24日在大嶼山老虎頭發生的一宗嚴重事故，發表調查報告。事件不涉人員傷亡或飛機損壞，亦沒有影響其他航空交通。根據國際民用航空組織的準則，事件歸類為嚴重事故。

涉事飛機為Atlas Air波音747-87UF型貨機，由國泰航空公司「濕租」經營。
　　 
報告表示，當晚11時44分，貨機從機場跑道起飛後不久，向右偏離已公布的標準儀表離場路線，並朝大嶼山老虎頭方向飛行。航空交通管制員通知機組人員貨機偏離航道，並指示向左轉，重返標準儀表離場路線。航空交通管制員亦告知機組人員貨機右方的山勢，並指示他們加快爬升至海拔5000英呎。
　　 
報告指出，約於海拔2000英呎高度，機上的增強型地面迫近警報系統發出警報。機師立即作出反應，令貨機爬升，在距離地面約670英呎的高度越過山頭。貨機約於晚上11時46分重回標準儀表離場路線，繼續航程而沒有再發生事故。
　　 
報告指出，當RASSE 1E固定半徑標準儀表離場路線編寫入飛行管理電腦時，路線被改動，導致貨機起飛後偏離航道。調查小組就該事故提出安全建議。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:55:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[再多9間中學下周起陸續恢復個別級別全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610889-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610889-20210916.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，截至今日，全港共有11所中學申請在個別級別恢復全日面授課堂，當中兩所學校已在本星期展開有關安排，其餘9所則計劃於下星期一至下月4日期間開始。

楊潤雄在社交平台表示，當局經考慮專家最新建議後，今日致函全港學校，更新全日面授課堂及相關活動的安排。在計算學生人數是否達到全日面授課堂的7成接種率要求時，12至17歲學生若已接種第一劑復必泰疫苗並超過14日，亦屬符合有關條件。但他說，當局亦鼓勵滿18歲的學生，盡快接種第二劑疫苗，以加強保護效能。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:51:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[荃灣法院下月4日重新運作　處理區院部分案件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610888-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610888-20210916.htm</link><description><![CDATA[司法機構公布荃灣法院大樓由下月4日起重新投入運作，主要處理區域法院一些法庭使用者為數不多的案件，以騰出灣仔法院大樓的法庭處理社會事件相關案件。

發言人解釋，社會事件相關案件大幅激增，在法院大樓空間及司法資源方面帶來前所未有的挑戰，主要因為案件中有不少涉及眾多被告人、法律代表、傳媒人士和旁聽公眾，以及大量錄像證據。

司法機構透過招聘法官和委任暫委法官，增加司法資源，並盡可能利用10座法院大樓的所有130個適合用作刑事案件聆訊的法庭，每周平均處理80宗聆訊，以加快處理社會事件相關案件。

截至今年7月底，各級法院接獲超過1900宗社會事件相關案件，接近1400宗案件，約74%已結案。預期大部分在裁判法院處理的相關案件可於今年底結案。而區域法院接到超過300宗刑事案件，當中約250宗仍在處理，不少涉及10名或以上的被告人，所需審訊時間較長，或超過20至30日。

司法機構於去年中開始籌劃重用荃灣法院大樓，改裝工程預算2900萬元，上月竣工。荃灣裁判法院於2016年遷往西九龍法院大樓後關閉，其後主要作儲存法庭檔案設施。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:51:39 +0800</pubDate></item></channel></rss>
