<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 09:11:49 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[天文台下午考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609741-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609741-20210909.htm</link><description><![CDATA[天文台會在今日下午考慮發出一號戒備信號。.

天文台表示，熱帶氣旋康森今早進入南海中部，並在未來一兩日橫過南海，於香港以南至西南約600公里外掠過，大致移向海南島一帶。

天文台又表示，康森可能與另一熱帶氣旋燦都出現相互作用，使其隨後路徑存在變數。此外，現時位於西北太平洋的燦都會在未來一兩日大致移向台灣及呂宋海峽一帶，隨後有可能進入南海東北部。天文台會密切監察其動向。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:11:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超稱兩地商討通關需研究互通消息機制加快追蹤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609740-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609740-20210909.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥昨日表示，已向中央提出就兩地通關問題進行「專家對接」，商討通關所需條件。呼吸系統專科醫生梁子超說，相信兩地在通關上有共同關注，就是會否因為通關引致輸入風險，如果對方覺得本港在外防輸入方面仍有潛在漏洞，可能會有所關注。

梁子超在本台節目《千禧年代》說，在商討通關時，兩地需要研究一旦社區出現感染個案，需要採取甚麼措施防止個案會輸出到對方的地區，以及針對已過境人士的曝露史，有何機制可以互通消息，令到追蹤可以更快和更有效，同時亦可避免一旦出現個案，令相關措施又需要叫停。

被問到如何進一步提升本港的疫苗接種率，梁子超說，現時本港60歲以上人士只有約4成多已打針，70歲以上人士更加只有不足3成人已接種。他說，除了一些特殊例子，例如急性病發作等，其他所有長者及長期病患者應該盡快接種。

梁子超建議，所有有機會接觸到長者的醫療機構，應該以類似接種流感疫苗的方式，「見一個、傾一個」，鼓勵長者接種新冠疫苗。他又說，很多長者或長期病患者由於經常要看醫生，可以在他們接觸到的醫療點，提供建議接種新冠疫苗的意見，以較全面方式推動他們接種。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:06:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[駐港公署稱個別西方政客罔顧事實　對此表示強烈不滿]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609720-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609720-20210909.htm</link><description><![CDATA[支聯會在限期前，無按警方國安處要求提交資料，副主席鄒幸彤及3名常委被捕。英國外相藍韜文在社交網站批評香港警方的做法，是北京當局利用國安法扼殺香港異見人士和瓦解公民社會的又一例證。

外交部駐港特派員公署說，個別西方政客罔顧事實、顛倒黑白，視國安法為眼中釘、肉中刺，充分暴露他們干擾香港法治、阻撓特區依法施政、破壞香港長治久安的險惡用心，是粗暴干涉香港事務和中國內政，對此表示強烈不滿和堅決反對，敦促這些政客立即停止為香港反中亂港分子撐腰打氣，立即停止干預香港事務和特區法治，立即停止以任何方式干涉中國內政，否則必將遭到中國人民堅決回擊。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 04:53:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘一名男子疑與周二葵涌電話亭發現可疑物品案有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609704-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609704-20210909.htm</link><description><![CDATA[警方昨晚在葵涌打磚坪街，以涉嫌炸彈嚇詐拘捕一名63歲男子，懷疑與一宗電話亭發現可疑物品案有關，警方在他身上檢獲一部手提電話，懷疑與案件有關。

案發在星期二，警方接獲途人報案，指打磚坪街一個電話亭發現兩個可疑物品，內有粉末，亦接駁了電線及傳出可疑聲響，爆炸品處理課人員將可疑物品安全處理，初步調查相信，可疑物品是被拆開的便攜式充電器。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:25:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：今日日間考慮發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609703-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609703-20210909.htm</link><description><![CDATA[天文台會在今日日間考慮發出一號戒備信號。

天文台說，按照預測路徑，熱帶氣旋康森會在未來幾日橫過南海，在香港以南至西南約500公里外掠過，大致移向海南島，與康森相關的狂風驟雨及雷暴，會在星期五影響廣東沿岸，呼籲市民留意天氣變化。

天文台又說，現時位於西北太平洋的熱帶氣旋燦都，未來一兩日大致移向台灣及呂宋海峽，隨後可能進入南海東北部，並與康森出現相互作用，兩個熱帶氣旋的移動路徑及發展存在變數，天文台會密切監察。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:23:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰解僱未打針機組人員　有被辭退員工稱做法不合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609681-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609681-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空宣布，解僱不接種任何一種新冠疫苗，又沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰表示，疫情大流行嚴重影響公司運作，世界各地實施入境管制措施，難以安排未接種疫苗的機組人員執勤。有被解僱空中服務員感到心情沉重，又指疫情後機艙服務已簡化，與乘客接觸減少，工作不算很高危，認為國泰做法不合理。

另外，由發展商贊助的第一輪打疫苗抽獎活動結果公布，送出終極大獎觀塘凱匯一房單位，另有20人被抽中獲得價值10萬港元信用卡簽賬額。發展商表示，如果接種人數在本月底前 達到500萬，會在第二輪抽獎送出第二個單位。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:54:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府指過去24小時近4萬人打針　約8千人預約接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609694-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609694-20210908.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約39900人接種新冠疫苗和約8000人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約796萬劑疫苗，其中超過428萬人已打第一針，超過368萬人已接種兩劑。

昨日有9人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中8人已出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:39:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超：兩地專家需研如何防止個案輸出和取得資料追蹤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609693-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609693-20210908.htm</link><description><![CDATA[呼吸系統科專科醫生梁子超認為，現時是合適時間討論兩地通關，但由於內地與本港沒有互通機制，若兩地就通關進行「專家對接」，包括需要討論社區出現傳播時如何迅速防止個案輸出、又如何取得所需資訊以便追蹤個案。

對於政府近日宣布，除個別情況外，會進一步以拭子採樣取代深喉唾液樣本，作為強制檢測方式。梁子超認同，在機場及檢疫酒店工作人員應盡可能以拭子採樣檢測，但必須在工作場所內安排檢測，減少病毒在檢測中心傳播的機會。他重申，Delta變種病毒傳播力極高，一秒間的接觸或已感染。

至於經「回港易」及稍後推出的「來港易」計劃抵港人士，他認為，既然這些抵港人士被界定為低風險，若於一段時間後，當中沒有出現個案，當局可考慮為計劃下抵港人士提供所需樣本瓶數量，不一定要求他們到檢測中心取樣，以免中心內出現人流混集，以增加感染風險。

梁子超又說，尤其冬季時，呼吸道感染個案或增加，當局需確保社區有足夠的深喉唾液樣本收集包以供索取，讓有病徵人士及早做檢測，盡早識別個案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:38:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明愛醫院內科復康病房女病人染耳念珠菌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609692-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609692-20210908.htm</link><description><![CDATA[明愛醫院表示，一名89歲內科復康病房女病人，星期一確診感染耳念珠菌，現已轉送瑪嘉烈醫院接受隔離治療，情況穩定。
　　 
醫院發言人表示，院方根據既定指引展開追蹤篩查，其中四名年齡75至86歲的女病人呈陽性，但沒有感染病徵，正接受隔離治療，情況穩定。院方已將有關個案呈報醫管局及衞生防護中心，相關病房已暫停特別探訪安排，以及徹底清潔及消毒等。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:33:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰解僱少數無接種疫苗人員　工會促安排轉職]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609690-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609690-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空表示，解僱少數選擇不接種新冠疫苗，亦沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰解釋，疫情下各地實施入境管制，難以安排無接種疫苗機組人員執勤。

有被解僱的空中服務員批評，國泰迫員工打針，很不合理。香港民用航空事業職工總會促請國泰安排因醫療原因未能接種疫苗的員工，到集團其他崗位。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 21:53:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美抵港男子初確　兩處納強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609686-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609686-20210908.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查一宗新型肺炎初步確診輸入個案，患者是一名由美國抵港的56歲男子，被驗出帶有L452R變種病毒，兩處地方納入強制檢測公告。

患者住在跑馬地藍塘道安碧苑，上月18日由香港前往美國，出發前兩日在本港檢測呈陰性。他昨日乘搭航班KE607抵港，同日在機場的採樣結果呈陽性，帶有變種病毒。他沒有病徵，4月及5月在香港先後接種兩劑復必泰疫苗。他在灣仔金鐘匯中心602室「Artis Jewellery Co., Limited」 工作，最後上班日為上月17日。

當局要求，任何人在上月17日至本月8日，曾於跑馬地安碧苑逗留超過兩小時，或身處金鐘滙中心602室超過1小時，需於本星期五或之前接受檢測，若已於本月6日至8日做檢測，會獲視為已遵從強檢規定。

另外，大埔仁愛堂張慕良夫人幼稚園暨幼兒園爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，任何人於上月26日至本月8日期間曾身處該校超過兩小時，需於本星期五前接受檢測；若選擇以樣本瓶檢測，需於本月12日或之前交回樣本瓶。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 21:38:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指拘捕鄒幸彤等人　維護國安法權威必要之舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609683-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609683-20210908.htm</link><description><![CDATA[港澳辦發言人表示，支聯會副主席鄒幸彤等人，為掩蓋和抵賴涉嫌違法事實，拒絕向警方提交有關資料，並詆毀警方「濫權」，是公然抗拒執法，警方依據《香港國安法》拘捕他們，體現了有法必依、執法必嚴、違法必究的法治原則，是維護國安法權威的必要之舉。

發言人點名批評，鄒幸彤等人為自己開脫的「理由」仍然是所謂的「違法達義」、「公民抗命」，而鼓吹這套歪理邪說的險惡用心早已被識破，國安法亦已明確劃清有關底線，鄒幸彤等人還在拿「違法達義」、「公民抗命」當救命稻草、免死金牌，充分暴露出反中亂港的政治本質和挑戰香港國安法等法律的囂張氣焰。

發言人又說，堅決支持香港政府和警方繼續深入調查支聯會涉嫌的違法行為，依法追究首要分子的法律責任。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 21:04:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有國泰員工斥以解僱迫打針不合理　工會促安排調職]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609677-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609677-20210908.htm</link><description><![CDATA[國泰航空解僱不接種新冠疫苗，亦沒有提交醫生豁免證明的機組人員。國泰指涉及少數機組人員。香港民用航空事業職工總會就去信國泰行政總裁鄧健榮，指若公司解僱因醫療原因而不能接種疫苗的員工，是不合理和不近人情，促請國泰安排有關員工到集團內的其他崗位工作。

其中一名被解僱的空中服務員陳小姐說，9月1日收到公司電郵，指她未有在8月底限期前提交接種疫苗紀錄，若再不提交證明，公司就會採取解僱行動，她今日收到公司電郵通知被正式解僱。

陳小姐批評，國泰利用「解僱」手段迫員工打針，是很不合理。她說，疫情下空中服務員有做防疫措施，機艙服務程序亦已簡化，與乘客接觸機會不多，部分目的地的酒店更限制機組人員離開房間，很少會接觸其他人。

陳小姐說，自己對疫苗仍有憂慮而未有接種，亦沒有尋求醫生證明，因為見到身邊不少人擔心不適合接種，但幾乎沒有醫生願意開醫生紙證明。她說，被解僱是預料之內，但在國泰工作了近7年，收到解僱信時心情仍然沉重。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 20:19:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[38歲男子涉向兒童作出猥褻行為及製作色情物品被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609669-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609669-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名38歲男子，涉嫌向16歲以下兒童作出猥褻行為並製作及管有兒童色情物品。警方說，在被告的電腦及手機內，初步檢獲40段涉及女童的色情片段，部分片段拍攝到被告與少於16歲女童進行性行為的片段。

警方表示，較早前留意到有人在網上嘗試下載兒童色情圖片及片段，經情報等分析，昨晚在被告旺角住所拘捕他。警方指，被告報稱髮型師，經網上交友平台認識涉事女童，並以金錢引誘她們作出有關行為。

警方呼籲受害人及證人提供資料，又提醒青少年騙徒會利用入世未深、不輕易向人求助的弱點，作出不同形式的誘騙，有可能導致金錢、精神及肉體等損失，不要被對方的花言巧語蒙蔽，如遇問題應盡快向家長、可信任人士及警方求助。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:37:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣西柳州48歲女子感染甲型禽流感情況嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正監察內地新增一宗人類感染甲型禽流感H5N6個案，患者是一名住在廣西柳州的48歲女子，她發病前曾接觸活家禽，上月25日出現病徵，其後入院治療，目前情況嚴重。

中心說，自2014年至今，內地衞生當局通報共42宗人類感染甲型禽流感H5N6個案。

當局提醒市民，如果到內地或其他受影響地區，避免到濕貨街市、活禽市場或農場。從受影響地區回港後，若出現病徵，應立即求診，並主動告訴醫生最近曾到過的地方，以便對潛在疾病及早作出診斷和治療。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:35:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[47人案控方須按法庭指示向被告或代表律師交付文件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609667-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609667-20210908.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，案件將於本月23日再提訊，西九龍裁判法院總裁判官蘇惠德於7月案件提訊時曾下令，控方須在9月9日或之前，將未經翻譯的交付文件送達予被告或其代表律師。

多名被告包括林景楠、劉偉聰、楊雪瑩、何啟明、施德來及余慧明，下午到警察總部領取相關文件，各人分別收到四大綑文件，劉偉聰說，包括文件證供及錄影片段。

另一被告鄒家成在社交專頁表示，過去兩日有初選案被告收到警方國安處電話通知，相約今日下午2時到灣仔警察總部領取交付文件，他本人並沒有收到任何電話通知，但由於限期將至，亦親自到警總了解情況。

案件原定7月進行交付高院程序，但控方申請押後至本月23日。初選案目前共有13人獲准保釋，包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信、鄒家成及余慧明。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:33:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉滋擾司法人員　廣告文員被控不斷打電話罪准保釋候訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609666-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609666-20210908.htm</link><description><![CDATA[57歲廣告設計員涉嫌多次打電話滋擾3名司法人員，被控一項不斷打電話罪，案件在東區裁判法院提堂。控方指，被告曾撥打18條查詢熱線，在目前可追蹤的其中8條中，已有一萬多個來電紀錄。

被告暫時毋須答辯，獲准以現金2000元保釋，不得離港、須居於報稱地址、於更改住址24小時內通知警方、每日向警署報到及不得以任何形式，即言語、行為、電話、傳真滋擾司法機構人員。案件押後至12月3日再訊，以待警方進一步調查，包括其手提電話、電腦、記憶卡等。

被告陸志榮被控在今年5至6月，無合理因由不斷打電話給司法書記X、Y、Z，對司法人員造成煩擾。　]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:28:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港與內地打擊跨境洗黑錢集團涉逾7億港元拘捕22人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609663-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609663-20210908.htm</link><description><![CDATA[本港警方與內地執法部門聯合打擊一個跨境洗黑錢集團，涉及7.4億港元，其中2.7億是騙款。兩地合共拘捕22人，包括一名31歲本地男子，屬集團主腦。

警方指，集團主腦用金錢招攬市民開設傀儡銀行戶口，再由內地同黨在網上遙控洗黑錢並轉往海外，涉案大部分是虛擬銀行戶口，會與有關方面加強監管。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:17:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[傲玟預售樓花同意書遭取消　發展商稱有信心短期內落成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609665-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609665-20210908.htm</link><description><![CDATA[何文田住宅項目傲玟被地政總署取消預售樓花同意書，運輸及房屋局表示，發展商被多次要求下仍未能證明財力足以應付超支費用。

不過，發展商金鋑有限公司表示，有信心項目短期內落成，已購買樓花的買家可選擇完成買賣合約或即時取消成交。一手住宅物業銷售監管局表示，假如單位買家認為賣方未有履行合約，可以考慮向賣方提出民事訴訟。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:14:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國新辦明日新聞發布會介紹橫琴前海　李家超將網上參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦明日下午舉行新聞發布會，介紹橫琴、前海開發建設情況，本港政務司司長李家超透過網上參與。

其餘出席的官員包括粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮、廣東省常務副省長林克慶、深圳市長覃偉中，以及澳門行政法務司司長張永春等。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:11:20 +0800</pubDate></item></channel></rss>
