<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 23:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 22:52:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱視與內地通關為首要目標　政府會努力不懈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612518-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612518-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，隨著本港疫情持續穩定，會視與內地「通關」為首要目標，特區政府會努力不懈。

林鄭月娥在社交網站上載文章，指香港市民希望可以與內地「通關」，免檢疫進入內地，屬她和特區政府非常「上心」的事。她又指，首場與國家相關單位舉行的專家會議已於昨天在深圳舉行，希望為「通關」創造條件，特區政府正積極跟進他們提出的事項。

林鄭月娥又表示，本地疫情基本清零，過去一個月錄得的輸入個案沒有威脅社區，但政府不敢掉以輕心，並對每宗涉及確診者在病毒潛伏期間逗留香港的個案，採取「寧枉勿縱」的強制病毒檢測措施。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:52:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解警方尋回涉未經批准離檢疫酒店男子　衞生署跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612517-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612517-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名要接受強制檢疫的男子，涉嫌未經批准離開指定檢疫酒店，據了解，警方已經尋回這名男子，他已被帶往竹篙灣檢疫中心隔離，案件由衞生署跟進。

前日晚上，一名75歲外籍男子由意大利抵港後，於尖沙咀華美達華麗酒店檢疫期間，擅自離開酒店房間，並於走廊徘徊，酒店職員要求事主返回房間內。衞生防護中心將事件通報食衞局轄下的「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及警方，並於昨日打算將事主送往檢疫中心，醫療輔助隊車輛抵達指定檢疫酒店後，酒店職員發現事主失蹤。根據酒店的閉路電視監控及紀錄，失蹤男子於昨日早上約11時離開檢疫酒店，並沿山林道步向彌敦道方向。

據了解，涉案男子昨晚曾在灣仔一間酒店辦理入住手續，其後未辦理退房手續就離開，之後前往皇后大道西的麗恩護老院，向職員表示想留宿。消息說，這名男子在今年8月離開香港往意大利前，曾經入住過這間護老院。職員其後報警。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:50:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李克強出席全運閉幕　大會舉行會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會晚上在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮，國務院總理李克強出席儀式，並宣布運動會閉幕。

大會期間舉行會旗交接儀式，廣東省省長馬興瑞、香港行政長官林鄭月娥及澳門行政長官賀一誠先後接過全運會會旗，標誌下屆賽事由粵港澳三地承辦。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗輸入確診個案　李家超稱對接會對通關態度正面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612507-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612507-20210927.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗輸入確診個案，其中一名患者為40歲菲律賓女傭，她抵港後在竹篙灣檢疫中心檢疫期間確診。

署理行政長官李家超表示，昨日在內地與香港疫情防控工作對接會議上，內地專家對香港超過40日清零，表示肯定。他表達了香港市民對通關的期望，會議雙方都是抱著正面態度，邁向通關的目標。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱本港要強化防疫措施免為內地帶來衞生安全風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</link><description><![CDATA[內地與本港的疫情防控工作對接會議，昨日在深圳舉行，會議由港澳辦副主任黃柳權主持，出席的內地官員及專家超過20人。

署理行政長官李家超表示，兩地都對通關的目標抱正面態度，但要落實通關仍然需要時間，又說本港要強化防疫措施，避免為內地帶來衞生安全風險。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱將按中央辦賽要求做好籌備全運會工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今日於西安出席第十四屆全國運動會閉幕式，與廣東省省長馬興瑞和澳門行政長官賀一誠參與會旗交接儀式。

林鄭月娥表示，感謝中央政府的信任和支持，讓香港與廣東和澳門共同承辦下屆全運會；又說香港曾經主辦2009年東亞運動會，每年亦舉行多項國際體育賽事，啟德體育園於2023年落成啟用後，將成為香港最大的體育園區，加上香港單車館等場地，香港將可充分利用場館設施，參與主辦全運會賽事。特區政府將與中央有關部委、廣東省及澳門特區政府合作，根據中央堅持「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，做好籌備全運會的工作。

在西安期間，林鄭月娥和民政事務局局長徐英偉亦參觀大明宮國家遺址公園並考察保護遺址的工作，並有聽取港資企業參與當地發展的情況。

林鄭月娥明日將經深圳返港。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:37:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港今日約有26700人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612512-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612512-20210927.htm</link><description><![CDATA[本港今日大約有26700人接種新冠疫苗，本港至今共有446萬多人接種第一劑，413萬多人接種第二劑新冠疫苗。

而截至昨日共有5宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中4人已經出院，一人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:10:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[強檢男子涉未經批准離開指定酒店　據了解已被警方尋回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612511-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612511-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名要接受強制檢疫的男子，涉嫌未經批准離開指定檢疫酒店，據了解，警方已經尋回這名男子。

前日晚上，一名75歲外籍男子由意大利抵港後，於尖沙咀華美達華麗酒店檢疫期間，擅自離開酒店房間，並於走廊徘徊，酒店職員要求事主返回房間內。

衞生防護中心將事件通報食衞局轄下的「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及警方，並於昨日打算將事主送往檢疫中心，醫療輔助隊車輛抵達指定檢疫酒店後，酒店職員發現事主失蹤。

根據酒店的閉路電視監控及紀錄，失蹤男子於昨日早上約11時離開檢疫酒店，並沿山林道步向彌敦道方向。警方追尋這名男子，巡查隊及酒店管理人員亦同時進行跟進調查。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:52:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦發言人指香港營商報告有力回擊少數國家惡意抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人表示，特區政府發布回歸以來首份《香港營商環境報告》，針對性地回應國際社會特別是國際在港投資者的關切，對此表示歡迎和支持。報告以詳細的數據、紮實的論據，有力證明香港國安法頒布實施之後的香港，營商環境更加健康穩定，經濟繁榮發展更有保障，各國投資者更有信心。

發言人表示，「修例風波」期間，香港「黑暴」橫行嚴重衝擊經濟民生、踐踏法治精神，給經濟帶來巨大損失，給發展帶來極大不確定性。香港國安法落地實施後，有如定海神針，讓「一國兩制」重回正軌，社會秩序恢復穩定，各項經濟數據呈喜人態勢，穩定了市場、穩住了人心，讓香港經濟保持了旺盛生機和活力。事實勝於雄辯，有力回擊少數國家的惡意抹黑和中傷。

發言人表示，「十四五」規劃為香港確立了新的發展定位，粵港澳大灣區建設正在向縱深推進，橫琴、前海改革方案讓香港迎來新的機遇，香港在融入國家發展大局中，得天獨厚的營商環境更顯優勢。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:29:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府周三凌晨零時起認可巴西及俄羅斯疫苗接種紀錄　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612505-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612505-20210927.htm</link><description><![CDATA[政府將認可巴西及俄羅斯發出的疫苗接種紀錄，有關安排星期三凌晨零時起實施。

由當日起，持有由巴西或俄羅斯相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港，旅客所接種的疫苗必須為列於政府「就指明用途認可2019冠狀病毒病疫苗列表」上的疫苗。
  
當局說，將會繼續與其他地區商討疫苗接種紀錄認可安排。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:52:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會陝西閉幕　會旗轉交下屆合辦的粵港澳三方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會於陝西閉幕，國務院總理李克強出席儀式，並宣布今屆全運會閉幕。

會上舉行會旗交接儀式，由今屆東道主陝西省省長趙一德，將全運會會旗交給國家體育總局局長苟仲文，再轉交下屆合辦的粵港澳三方，先由廣東省省長馬興瑞接旗，再交給香港行政長官林鄭月娥，之後再交給澳門行政長官賀一誠。

大會之後播放下屆賽事的宣傳片，當中包括有多名香港運動員，分別用普通話及廣東話講出「相約粵港澳」的口號。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:46:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指特區政府報告有力駁斥美國污蔑抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，特區政府今日發表的《香港營商環境報告》，有力駁斥美國所謂「香港商業警告」的污蔑抹黑，有助國際社會了解香港真實情況，增強對香港的信心。

港澳辦發言人指，《香港國安法》實施以來，社會迅速安定，政府治理效能提升，經濟表現改善，金融市場穩中向好，國際機構及商界對香港營商環境評價正面積極，又指特區政府及在港營商的企業，對香港營商環境最有發言權，而外國企業一年多以來在本港的穩步發展，就是對香港良好營商環境的有力佐證，認為香港在「一國兩制」之下聯通內地與全球的獨特地位依然突出，長期形成的金融系統穩健、資本自由流動、人才資源豐富、法治環境良好等顯著優勢依然穩固，加上「十四五」規劃、粵港澳大灣區建設，正為香港發展帶來更多新機遇，形容香港未來發展空間不可限量，對香港的營商環境充滿信心。

港澳辦又批評，美國反華勢力是香港營商環境的最大破壞者，指美國等外部勢力的慫恿支持下，香港反中亂港分子策動2019年的修例風波，嚴重踐踏香港法治，危害國家安全，損害營商環境，又指美國為遏制打壓中國發展而大打「香港牌」，罔顧事實、顛倒黑白，竭力詆毀攻擊旨在撥亂反正的《香港國安法》，並無理制裁香港，同時又肆意造謠抹黑香港營商環境，唱衰香港發展前景，甚至對在港經營的跨國企業恐嚇施壓，形容美方所作所為十分卑鄙。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:43:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署：香港國際金融中心地位不可動搖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署發言人表示，香港國際金融中心地位不可動搖，唱衰恐嚇註定失敗。

發言人表示，特區政府發布《香港營商環境報告—優勢獨特 機遇無限》，是香港強而有力的國際金融中心地位的真實寫照，是對美國等西方惡意唱衰香港營商環境的有力回擊，是國際商界在港投資興業的強心劑。

發言人指出，事實證明，反中亂港勢力及其背後的西方反華勢力，是對香港經濟和營商環境造成負面影響的罪魁禍首。發言人表示，香港國安法的實施和特區選舉制度的完善，推動香港實現由亂轉治的歷史性轉折，香港社會恢復穩定，經濟發展重回正軌，良政善治得到提升，香港各行業各領域尤其是金融行業發展勢頭良好。「真金白銀」的持續流入和外資金融企業在港紛紛招兵買馬，正是國際商界對香港未來投下的信任票。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:37:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署同意輝瑞科研製藥從市面回收兩款含雜質產品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612500-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612500-20210927.htm</link><description><![CDATA[衞生署表示，同意藥物批發商美國輝瑞科研製藥有限公司，採取預防措施，從市面回收兩款產品、共5個批次，因為相關產品含有雜質。
 
其中一款產品是戒必適0.5毫克和1毫克藥片，香港註冊編號HK-55462，批次編號00023530、00026657及00023023；另一款產品是戒必適1毫克藥片，香港註冊編號HK-55437，批次編號是00025603及00026556。

衞生署說，今日接獲輝瑞通知，上述批次產品含有一種名為N-亞硝基瓦倫尼克林的亞硝胺雜質，其含量高於可接受水平。以上批次是現時香港所有可用批次。

N-亞硝基瓦倫尼克林屬亞硝胺類化合物，基於囓齒類動物致癌研究等實驗室測試，其中一些該類化合物被列為很可能或有可能的人類致癌物。衞生署說，會繼續監察事件的發展和海外藥物監管局就該藥物的安全評估發出的更新，以考慮任何必要的跟進行動。

上述產品含有有效成分瓦倫尼克林，是用於戒煙的處方藥物。根據輝瑞的資料，產品曾進口香港並供應予醫院管理局醫院、衞生署診所、私家醫院、私家醫生、社區藥房、批發商，以及轉口到澳門。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:17:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[35歲漢被捕　懷疑與恆安邨老翁被斬傷案有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612496-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612496-20210927.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨恆山樓一名老翁，懷疑被鄰居斬傷，送院後不治，警方列作謀殺案處理，拘捕一名35歲男子，懷疑他與案有關。

案發下午1時許，警方接報指，一名年約80多歲老翁被斬傷，他的其中兩隻手指被斬甩，送往威爾斯醫院深切治療部搶救，其後不治。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:04:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[佐敦從高處墮下男童延至晚上不治　母親涉疏忽照顧被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612495-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612495-20210927.htm</link><description><![CDATA[佐敦文苑街一名年約2歲男童，早上懷疑從高處墮下，送院搶救，延至晚上不治；男童的36歲母親，涉嫌疏忽照顧被捕。

今早10時許，一名非華裔男童被發現倒臥在文苑街16號對開。警方說，經初步調查，相信男童在上址一個單位意外墮下，案件交由油尖警區重案組第一隊跟進。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:57:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬鞍山恆安邨老翁疑被鄰居斬傷不治　警列謀殺案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612493-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612493-20210927.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨恆山樓一名老翁懷疑被鄰居斬傷，送院後不治，警方列作謀殺案處理，正追緝涉案的50多歲女子。

案發下午1時許，警方接報指，一名年約80多歲老翁被斬傷，他的其中兩隻手指被斬甩，送往威爾斯醫院深切治療部搶救，其後不治。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:25:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[強檢外籍漢涉擅自離開檢疫酒店　警方及食衞局正調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612492-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612492-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名正在強制檢疫的男子涉嫌未經批准離開指定檢疫酒店，警方和食物及衞生局正調查事件。當局說，極度關注及重視事件，強烈呼籲受檢疫人士必需嚴格遵守檢疫要求。

事發於前日晚上，一名75歲外籍男子由意大利抵港後，於尖沙咀華美達華麗酒店檢疫期間，擅自離開酒店房間，並於走廊徘徊，酒店職員要求事主返回房間內。衞生防護中心將事件通報食衞局轄下的「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及警方，並於昨日打算將事主送往檢疫中心，醫療輔助隊車輛抵達指定檢疫酒店後，酒店職員發現事主失蹤。

根據酒店的閉路電視監控及紀錄，失蹤男子於昨日早上約11時離開檢疫酒店，並沿山林道步向彌敦道方向。警方現正追尋事主，「指定檢疫酒店計劃合規巡查隊」及酒店管理人員亦同時跟進調查。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:21:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入境處前職員發放逾200人資料判囚　警稱有阻嚇作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612491-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612491-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名入境處前職員涉及登入政府系統，在未獲授權下取得政府官員、法官、警員及其家屬等超過200名公職人員的個人資料，並交予即時通訊軟件Telegram頻道發放，早前承認藉公職作出不當行為罪，今日在區域法院被判入獄45個月。

警務處網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組警司譚威信說，歡迎法庭的裁決，因為被告作為相關起底資料的來源，行為比發布者更嚴重，相信判刑帶來阻嚇作用。

他強調，這類電子足跡很難在網上抹去，受害人都是不應被無故起底、滋擾及遭網上欺凌。他說，自被告於去年8月被捕後，警方發現新增被起底的受害人數大幅下跌。警方說，政府對公務員有嚴格要求，相信今次只是個別人員的操守問題。

譚威信呼籲市民勿以身試法，當發現有違法行為，網罪科人員會竭盡所能，將犯人繩之於法。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:14:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會今晚閉幕　粵省領導與港澳特首參與會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612490-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612490-20210927.htm</link><description><![CDATA[全運會閉幕禮今晚8時在西安奧體中心體育館舉行，廣東省領導將聯同香港及澳門兩名行政長官，參與會旗交接儀式。

大會下午安排專車接送記者到達會場，期間需要經過兩次安檢。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 18:44:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
