<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 21:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 21:04:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[聯合國指塔利班對待和平示威的手法越趨暴力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610033-20210910.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務辦公室表示，阿富汗塔利班對待和平示威的手法越趨暴力，包括使用實彈、警棍和鞭驅散示威者，造成至少4人死亡。

發言人又說，收到報告指，塔利班對參與示威的人士進行逐家逐戶搜查，有報道示威活動的記者亦受到恐嚇，其中一名記者的頭部被踢，並被告知他沒有被斬首是很幸運。發言人呼籲塔利班停止使用武力，並允許和平示威。

另外，已經被推翻的阿富汗政府駐聯合國代表較早時在安理會會議上，表示除,非塔利班組建的政府確實具包容性，並以民眾的自由意志為基礎，否則促請各國不要承認塔利班政府。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 21:04:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[參加上合組織聯合反恐軍演中方部隊全部抵俄羅斯]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610030-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610030-20210910.htm</link><description><![CDATA[參加上海合作組織聯合反恐軍事演習的中方參演部隊，全部抵達俄羅斯奧倫堡州東古茲靶場。

這次演練命為和平使命-2021，《新華社》報道，部隊經過鐵路、空中多梯隊分批次投送。聯演由明天起直至25日。中國、俄羅斯、哈薩克、塔吉克、吉爾吉斯、印度、巴基斯坦和烏茲別克等8個上合組織成員國參演，總兵力約4000人。其中，中方參演兵力558人。

北部戰區副參謀長趙康平重申，聯演旨在展示成員國共同打擊恐怖主義、分裂主義、極端主義的堅定決心和行動能力，反映成員國在防務安全領域合作水平。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:36:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平同默克爾通電話　談及阿富汗問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610028-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平同德國總理默克爾通電話。

《新華社》報道，習近平強調，近年來，中德各領域合作在疫情形勢下展現出強大韌性。中德推動中歐如期完成投資協定談判，共同倡導多邊主義，維護自由貿易，積極應對氣候變化，攜手為維護世界和平穩定作出積極貢獻。中德關係之所以能取得巨大成就，根本原因在於雙方相互尊重、求同存異，注重合作共贏，推動優勢互補。

默克爾表示，近年來德中、歐中關係發展有很多值得總結之處。德方希望同中方加強疫苗合作。

另外，默克爾通報了對當前阿富汗局勢的看法，表示希同中方在聯合國等多邊框架下加強溝通協調。習近平強調，中方倡導不同文明共存互鑒，反對干涉別國內政，願同包括德國在內的國際社會一道，為阿富汗真正實現和平穩定作出建設性努力。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 20:19:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗將再有國際特殊航班從喀布爾機場起飛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609989-20210910.htm</link><description><![CDATA[阿富汗首都喀布爾機場恢復國際航班之後，第二架特殊包機將在當地星期五飛往卡塔爾多哈。

首班載有包括英國和美國公民在內的大約200人的客機，已經在當地星期四抵達多哈。美國讚揚塔利班表現出務實和合作精神，認為是積極的一步。

一直與塔利班合作重開機場的卡塔爾官員表示，機場國際航班已經恢復運作，但目前只限營運特殊包機。塔利班表示，將很快重啟商業航班，但先要確定機場保安工作由誰負責。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 17:07:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科興疫苗三期臨床試驗　在南非對象是半歲至17歲群組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609987-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609987-20210910.htm</link><description><![CDATA[中國科興的新冠疫苗展開第三期全球臨床試驗，在南非會用在6個月至17歲的幼兒及年輕人群組，評估療效、免疫和安全性。

科興同合作夥伴表示，這項全球性的臨床試驗約有14000人參與，當中包括智利、菲律賓、肯尼亞及南非，約有2000人在南非參與臨床試驗，已獲當地監管部門批准，參與的首名幼童預料在當地時間星期五接受注射。

科興同合作夥伴強調，是要評估幼兒及年青人在接受科興的兩劑疫苗後，對已知新冠病毒病徵的療效。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:47:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河野太郎正式宣布參選自民黨總裁　成參選的第三人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609978-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609978-20210910.htm</link><description><![CDATA[日本行政改革擔當相河野太郎在國會召開記者會，正式宣布將會競逐月底舉行的自民黨總裁選舉。

共同社報道，河野太郎表示，已經在早上內閣會議前與首相菅義偉會面，並向對方透露參選意向。他將會以「推動日本前進」、與「改變自民黨與政治」兩個競選標語拉票。

現年58歲的河野太郎，是前眾議院議長河野洋平的兒子，成為第三位宣布參選的自民黨成員。他在早前的民調領先已公布參選的前外相岸田文雄、以及前總務相高市早苗。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:41:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京冀塔利班言出必行　與「東伊運」徹底切割]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609980-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609980-20210910.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，中方多次就「東伊運」問題向阿富汗塔利班表明嚴重關切，對方有鄭重的承諾。中方希望阿富汗塔利班言出必行，同「東伊運」等恐怖組織徹底切割，予以堅決打擊。同時加強與鄰國的合作，使阿富汗不再成為恐怖勢力的滋生地、庇護所和擴散源。

趙立堅表示，「東伊運」是被聯合國安理會列明的國際恐怖組織，對中國國家安全和領土完整構成直接威脅，是影響地區安全穩定的一大禍害，也是寄生在阿富汗肌體上的一顆毒瘤，徹底消滅「東伊運」是包括阿富汗在內的國際社會的共同責任。

塔利班駐多哈辦事處發言人昨日表示，不會容許「東伊運」等組織在阿富汗有任何的訓練場、資金募集和士兵招募，但未有明確回應會否將在阿富汗的「東伊運」成員引渡到中國。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:17:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩夫婦到錦繡山太陽宮參拜　未見金與正引猜測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609975-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609975-20210910.htm</link><description><![CDATA[北韓領袖金正恩和夫人李雪主在建國73周年紀念日，到錦繡山太陽宮參拜，瞻仰已故領袖金日成父子遺體，但北韓官方傳媒發放的照片，並未見金正恩妹妹、勞動黨中央副部長金與正的照片，昨日的閱兵片段亦沒有出現金與正的身影，引起外界猜測。

韓聯社報道，以往即使北韓媒體沒有提及金與正的名字，她亦會經常在照片或錄像中亮相。金與正上一次公開露面是本月2日坐在旁聽席上列席政治局擴大會議。

南韓統一部表示，關注金與正缺席紀念活動的情況，又說今次閱兵儀式上沒有提及對韓等對外關係，會留意北韓月底舉行的最高人民會議及下月10日的建黨節活動，綜合研判朝方今後的政策基調。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:51:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[燦都逼近菲律賓及台灣　台灣或下午發布陸上颱風警報]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609953-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609953-20210910.htm</link><description><![CDATA[超強颱風燦都集結在高雄之東南偏南約6百多公里，大致移向呂宋海峽至台灣一帶。

菲律賓國家氣象局預計，燦都將於今日較後時間，掠過菲律賓東北部地區，呂宋北部的卡加延省有3萬多人居住的聖安娜鎮，以及巴布延群島將會出現具破壞性的烈風，省長呼籲政府人員做好房屋加固工程。

台灣的氣象部門清晨發布海上颱風警報，燦都的最高陣風達到每小時234公里，暴風圈正朝著巴士海峽接近，對巴士海峽構成威脅，氣象局可能在下午發布陸上颱風警報。至於颱風會否登陸台灣，按目前路徑來看，仍然有變數。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:58:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平：中美應推動關係回正軌　拜登：不因競爭陷衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，新華社報道，習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策導致中美關係遭遇嚴重困難。當前國際社會面臨許多共同難題，中美應該拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

新華社引述拜登表示，美中如何互動相處很大程度上將影響世界的未來。兩國沒有理由由於競爭而陷入衝突。拜登又說，美方從來無意改變一個中國政策，願同中方推動美中關係重回正軌。

白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、以及價值觀和觀點分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登又強調美國對印太地區與世界和平、穩定與繁榮的長久利益。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1892宗確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609943-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609943-20210910.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1892宗新型肺炎確診個案，累計超過26萬9千宗確診，新增個案絕大部分屬社區感染，超過七成來自首都圈，新增5宗死亡病例，累計2348人不治。

韓聯社報道，首都圈單日新增社區感染病例，連續三日維持在1400宗左右，疫情可能進一步擴散。政府認為首都圈疫情，可能隨著中秋假期返鄉人潮，波及全國各地，呼籲全民遵守防疫守則。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:56:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平與拜登通電話　稱中美應推動兩國關係回正確軌道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</link><description><![CDATA[央視報道，國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，就中美關係和雙方關心的有關問題進行坦誠、深入、廣泛的戰略性溝通和交流。

習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策令中美關係遭遇嚴重困難，這不符合兩國人民根本利益和世界各國共同利益。中美能否處理好彼此關係，攸關世界前途命運，中美合作，兩國和世界都會受益。中美關係不是一道是否搞好的選擇題，而是一道如何搞好的必答題。

習近平強調，中美應該展現大格局、肩負大擔當，堅持向前看、往前走，拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

美國白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、價值觀及分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登強調美國對印太地區的和平、穩定和繁榮的持久利益，兩人認為兩國在競爭的同時，應確保不會陷入衝突。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:55:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白宮：拜登與習近平通電話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609924-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國白宮表示，總統拜登與中國國家主席習近平通電話，兩人就兩國擁有共同利益、價值觀及分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。

白宮表示，拜登強調美國對印太地區的和平、穩定和繁榮的持久利益，兩人認為兩國在競爭的同時，應確保不會陷入衝突。

路透社報道，拜登與習近平對上一次直接溝通，是在接近七個月之前，今次亦是拜登在今年1月上任以來，兩人第二次通話。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:13:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：美國有建議發行數字美元抗衡虛擬加密幣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609915-20210910.htm</link><description><![CDATA[薩爾瓦多早前將比特幣合法化，是全球首個以虛擬加密貨幣為法定貨幣的國家，但比特幣的幣值近日大起大跌，令外界進一步質疑虛擬加密貨幣合法化的可行性。

在美國，金融初創及虛擬加密貨幣已經成為一門新興行業，市面出現多款虛擬加密貨幣，部分政府官員及國會議員要求加快趕上這種趨勢，避免市場和投資者利益受損。其中一種意見提出，由官方發行數字美元，令市場不再需要以美元計價的虛擬加密貨幣。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:10:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登擴大疫苗計劃至聯邦僱員　共和黨人擬提出訴訟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609910-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609910-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登推出更嚴厲措施，要求民眾接種新冠疫苗，涵蓋大約1億人，約佔全國工人數目三分二。拜登批評仍未打針的民眾，讓所有人付出代價。

新措施下，在行政部門工作的聯邦僱員，以及與聯邦政府有業務往來的承包商，都必須打針，不得以病毒檢測替代。員工人數超過100人的私人企業，亦必須要求僱員打針或每星期檢測，當局亦會要求接受聯邦醫療保險或補助的醫療機構員工打針。

不過，有共和黨國會議員反對計劃，批評拜登的做法是越權行為，並計劃展開訴訟，起訴拜登政府。共和黨眾議員羅德格斯表示，拜登此舉是散佈恐慌、破壞外界對新冠疫苗的信心。
　　]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:43:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河野太郎料今日宣布參選自民黨總裁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609907-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609907-20210910.htm</link><description><![CDATA[共同社報道，日本行政改革擔當相河野太郎決定參與競逐自民黨總裁，他將於今日傍晚在國會內召開記者會，正式宣布參選，將是繼前外相岸田文雄及前總務相高市早苗之後，第三名宣布參選的自民黨成員。

河野昨日與副首相兼財務相麻生太郎、前奧運相鈴木俊一等麻生派幹部會面，交代參選意向，如果河野決定出選，將是繼2009年之後第二次競選總裁。岸田昨日分別與屬於石源派的國會對策委員長森山裕、麻生會面。高市與隸屬細田派的議員會面。

報道表示，自民黨黨內7個派系中，除岸田率領的岸田派之外，各派系尚未就支持哪位候選人得出結論，實際進行自主投票的可能性越來越高。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:18:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登推出更嚴厲措施要求民眾接種疫苗　涵蓋約1億人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609900-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609900-20210910.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登推出更嚴厲措施，要求民眾接種新冠疫苗，涵蓋大約1億人，約佔全國工人數目三分二。

新措施下，在行政部門工作的聯邦僱員，以及與聯邦政府有業務往來的承包商，都必須打針，不得以病毒檢測替代。員工人數超過100人的私人企業，亦必須要求僱員打針或每星期檢測，當局亦會要求接受聯邦醫療保險或補助的醫療機構員工打針。

拜登批評仍未打針的民眾，讓所有人付出代價。白宮透露，聯邦僱員和承包商會有75日時間完成接種，除非因宗教或醫療需要而獲豁免，否則不遵守規定的人，會被轉介至人力資源部門處理，有可能被解僱。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 06:49:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[普京與盧卡申科同意在經貿和能源領域加強合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609893-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609893-20210910.htm</link><description><![CDATA[俄羅斯總統普京與到訪的白俄羅斯總統盧卡申科會談，雙方同意在經貿和能源領域加強合作，並推動在聯盟國家框架下的一體化進程。

普京表示，兩國已就28項聯盟國家合作計劃達成一致，雙方同意奉行共同的宏觀經濟政策，協調貨幣政策，並計劃進一步深化稅收和海關關稅一體化，繼續推進單一貨幣、貨幣監管及國家支付系統的整合。

普京又說，2022年俄羅斯對白俄天然氣出口價格，將維持在今年水平，兩國又計劃在2023年12月前，簽署一份建立統一天然氣市場的文件，並就石油和電力產品價格達成協議。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 05:21:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟將日本等六國從旅客來源地安全名單中剔除]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609890-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609890-20210910.htm</link><description><![CDATA[歐盟理事會因應新冠疫情，經評估後決定將日本、塞爾維亞、亞美尼亞、阿爾巴尼亞、阿塞拜疆及文萊共六個國家，從旅客來源地安全名單中剔除，而烏拉圭就被加入安全名單。

按照歐盟理事會的建議，對於來自安全名單以外國家或地區的非必要旅客，都應該實施較嚴格的防疫限制措施。

德國日前已經將日本、阿爾巴尼亞、阿塞拜疆及塞爾維亞，列入高風險地區名單，來自這些國家的旅客，需要面對更嚴格的入境限制。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 04:54:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐洲藥管局稱有證據表明免疫力低者需接種加強劑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609883-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609883-20210910.htm</link><description><![CDATA[歐洲藥品管理局表示，有證據表明，免疫力較低的人和部分老年患者，需要接種新冠疫苗加強劑。

藥管局疫苗部門負責人卡瓦列里表示，證據表明疫苗對預防住院、重症和死亡有很高保護力，目前首要任務是確保最大限度地接種疫苗，不清楚幾時開始為普通人接種加強劑。

他又說，正評估美國輝瑞和德國BioNTech的建議，即是16歲以上人士在接種第二劑疫苗後，最少在六個月內接種加強針。

意大利藥物機構表示，已批准為免疫力較低、80歲以上長者及護老院住客，接種加強劑。

世衛早前呼籲各國避免在年底前，為民眾接種加強劑，指全球有數以百萬計民眾，仍未接種首劑疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 03:50:52 +0800</pubDate></item></channel></rss>
