<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 22:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 21:47:55 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[張家朗奪金　楊德強：不因一次成績特別投放資源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602875-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602875-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在東京奧運男子花劍個人賽奪金，他的母校有學生表示，會以張家朗為學習榜樣，練好劍擊。

體育專員楊德強形容，劍擊隊的成績是經過多年及多代人累積努力而成，資助政策是要持續進行，政府不會因為一次成績，特別多投放資源在某個項目。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 21:47:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵送出十萬張單程票　港隊出色表現與市民分享喜悅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602867-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602867-20210727.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，將透過「MTR Mobile」向登記用戶送出10萬程免費本地單程車程，稍後公布詳情。

港鐵又表示，香港運動員在東京奧運會表現出色，推出有關安排與香港市民分享喜悅。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 20:50:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方回應記協關注　稱按香港國安法細則要求記者交證件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602866-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602866-20210727.htm</link><description><![CDATA[香港記者協會關注，一名網媒記者就7月1日警員被刺傷案，被警方要求協助調查後，被扣查旅遊證件。警方回覆查詢表示，是按《香港國安法》第四十三（二）條及《實施細則》附表二，向一名56歲女子發出由指定裁判官簽發的通知書，要求她交出旅行證件。

警方又表示，國家安全處昨晚持有指定裁判官簽發的手令，搜查兩個處所，並撿取電腦及無線電話等。案件仍在調查，暫無人被捕。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 20:38:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹乒乓女單反勝對手晉級　8強對陳夢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602861-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602861-20210727.htm</link><description><![CDATA[東京奧運乒乓女單項目，港隊代表杜凱琹在16強賽淘汰荷蘭球手艾蘭，8強會面對頭號種子、國家隊的陳夢。

杜凱琹在16強賽，首局與艾蘭戰至「刁時」後，以11:13落敗，其後連贏4局11:5、11:8、11:9及11:8，以局數4:1反勝晉級。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:53:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥對李文達離世表示深切哀悼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602860-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602860-20210727.htm</link><description><![CDATA[李錦記集團主席李文達昨日離世，享年91歲。行政長官林鄭月娥表示深切哀悼，並深感哀痛，代表特區政府向他的家人致以深切慰問。

林鄭月娥說，李文達是成功商人及傑出工業家，將承傳的祖業發展為一家家喻戶曉的中式醬料王國，產品銷售至全球，成就卓越，又說李文達多年來致力弘揚中國傳統與飲食文化，並熱心公益，設立慈善基金，支持本地慈善和社會服務，同時關心國家發展，在內地參與建設，扶貧助學。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:51:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[光時口號帶煽動分裂國家意思　大律師稱或被視宣揚港獨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602857-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602857-20210727.htm</link><description><![CDATA[資深大律師湯家驊表示，首宗香港國安法案件，法庭是考慮環境證據以及被告的意圖，決定「光時」口號帶有煽動分裂國家的意思。他相信經過裁決，市民知道口號帶有相關意思，若在日常生活引用口號而被捕及檢椌，與人無尤。

湯家驊表示，就恐怖活動罪方面，法庭裁定並不等於要有嚴重傷亡才違法。他又說，在日後同類案件中，相信法庭會考慮環境證據及被告的意圖，並會視乎被告有否組織、策劃、實施同參與，不能一概而論，但核心元素是表達分裂國家的意圖，若涉及示威、表達不滿的場合，會否作出引致犯法嫌疑就要自行決定。

大律師黃宇逸表示，法庭接納口號可以帶有分裂國家的意思，至於每宗案件的被告表達有關口號時，是否帶有煽動分裂國家意圖，要視乎案件證據，令法庭作出毫無合理疑點的裁決，本案的裁決未必有指導性作用。

黃宇逸又說，市民若想避免嫌疑，應該避免運用這句口號，即使在網上發表言論，亦有機會違法，市民運用口號，是有機會被解讀為宣揚港獨，若市民希望透過口號表達其他意思，要自行衡量風險。

就恐怖活動罪，黃宇逸提到，無論法庭在本案的裁決如何，有關條文並無明確界定違反這條罪行的行為，市民是未必理解他們的行為會否違法。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 19:00:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港上半年罪案總數較去年同期下降4.6%　　　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602854-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602854-20210727.htm</link><description><![CDATA[警方表示，本港上半年錄得的整體罪案總數是30871宗，較去年同期的32345宗減少1474宗，跌幅為4.6%。暴力罪案則有4653宗，增加146宗，即上升3.2%。今年上半年整體罪案破案率，由百分之32.1上升至百分之35.7。

警方說整體罪案下跌，主要由於行劫案大幅減少6成、爆竊案減少3成，其他罪行類別，包括縱火、傷人及嚴重毆打、刑事毁壞案亦減少1成至4成不等，顯示治安情況維持平穩。但詐騙、性罪行、勒索、刑事恐嚇及警方主動打擊的罪行，包括嚴重毒品、嚴重賭博及有組織賣淫罪行則錄得升幅。

其中詐騙案上升百分之7，增至8699宗，主要來自網上情緣騙案，損失金額超過2.88億元，上升1.6倍。雖然電話騙案較去年同期減少137宗至512宗，但涉及的損失金額仍然錄得1倍的升幅。

至於有關《香港國安法》的執法情況，警方表示，截至上月30日，警方共拘捕117人，涉嫌「分裂國家」、「顛覆國家政權」、「恐怖活動」等，當中64人已被檢控。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[70歲或以上長者星期四起可取即日籌接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602848-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602848-20210727.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，70歲或以上長者星期四起可以到社區疫苗接種中心取「即日籌」接種新冠疫苗，毋須預約。大部份接種中心每日有200個籌，早上7時45分開始派發，先到先得。

有長者說，「即日籌」的確方便了不懂得上網預約的老人家，但他們最關注是身體狀況是否適合打針，希望政府能提供諮詢服務。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:19:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗父稱兒子冷靜助奪金　李麗珊冀顧及不同運動發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602847-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602847-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，爸爸張子倫表示十分開心，昨晚整夜睡不著，相信是兒子曾經歷低潮，為人變得較冷靜和沉著，是今次奪金的關鍵。

張家朗少年時學習劍擊的學校校長相信，將會有「家朗效應」，為本港劍擊運動發展開創新時代。

1996年奪得香港歷來首面奧運金牌的李麗珊，擔心運動員奪金會造成社會一窩蜂偏向某項運動，希望社會顧及不同運動的發展。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:17:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人大常委會下月17至20日開會　將涉港澳議程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602846-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602846-20210727.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委會將於8月17至20日在北京舉行，有涉及港澳的議程。

全國人大委員長會議早上在北京人民大會堂舉行，決定常委會召開的日期。委員長會議建議，常委會會議審議有關增加《香港基本法》附件三所列全國性法律的決定草案。

委員長會議亦建議，常委會審議有關增加《澳門基本法》附件三所列全國性法律的決定草案。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港股收市跌逾1100點　成交金額逾3600億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602843-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602843-20210727.htm</link><description><![CDATA[港股連跌3個交易日，累計下跌逾2600點。

恒生指數25000點失而復得，收市跌逾1100點，主板成交金額逾3600億元。

有分析相信，港股仍未見底，後市仍有監管風險。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:06:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官裁定光時口號有分裂意思　湯家驊稱再引用或會被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602842-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602842-20210727.htm</link><description><![CDATA[首宗香港國安法案件，裁定在案發時的情況，「光復香港　時代革命」口號，是帶有分裂國家的意思，並能夠煽動他人分裂國家。

資深大律師湯家驊表示，法庭裁決是考慮環境證據以及被告的意圖，決定口號帶有煽動分裂國家的意思，相信在往後的案件，法庭會視乎這兩項因素，亦會看被告有無組織、策劃、實施同參與活動，認為不能一概而論，但若公眾再引用口號，有機會被警方拘捕及起訴。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:04:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英傑煽動分裂國家及恐怖活動罪成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602841-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602841-20210727.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立。

3名國安法指定法官說，在無困難下，總結「光復香港　時代革命」口號，於案發時是帶有分裂國家的意思，並能夠煽動他人分裂國家。

法官又表示，被告駕駛電單車撞向警員，是明目張膽地對警方作出故意及嚴重挑戰，警方是法律和治安的象徵，被告的行為令公眾恐慌，對社會造成實質傷害。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:02:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官指唐英傑行為明目張膽挑戰警方　令守法公眾恐懼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602835-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602835-20210727.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家及一項恐怖活動罪罪成。3名高等法院國安法指定法官頒下裁決理由書，解釋理據。

裁決理由書提到，唐英傑在案發當日途經多個警方防線，即使被警告，甚至警方發射胡椒球槍，他都沒有停下，警員要跳起避開唐英傑的電單車，認為被告的舉動對行人及其他道路使用者造成潛在風險及傷害。對於辯方指出，可能是一名警員向唐英傑扔盾牌而令他分心，撞倒警員，法庭認為沒有證據證明有關講法。

辯方說，唐英傑當日遵守交通燈號，亦帶備急救包，這些都並非恐怖份子所為，但法庭不接納，批評辯方將被告當日的整體行為斷章取義，又說即使是恐怖份子，行動前亦可一如常人。

法官又表示，唐英傑的電單車撞向警員時，對路上行人帶來風險，認為被告的駕駛行為非常危險及危害公眾安全。法官形容電單車是致命的武器，如果有人駕駛電單車時無可避免地與人碰撞，毫無疑問屬針對人的嚴重暴力行為。法庭亦接納控方所講，嚴重暴力行為不等於要有人嚴重受傷，這並非國安法中「恐怖活動罪」的犯罪元素。

法庭認同控方所指，被告的行為對社會造成嚴重危害，而根據國安法第24條有關恐怖活動的描述，該「危害」不一定即對身體的傷害，警方是法律和治安的象徵，被告明目張膽地對警方作出故意及嚴重挑戰，已對守法的公眾造成恐慌。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:24:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗感謝港人支持　未適應眾多注視目光感害羞]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602834-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602834-20210727.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊代表張家朗在奧運男子花劍個人賽奪金，他感謝很多香港人支持自己，形容見到有很多港人在商場的支持畫面，感到「起雞皮」，沒有想過奧運比賽可以凝聚到香港人一起為他打氣。但他說，暫時仍未能適應眾多目光關注自己，感到有點害羞。

張家朗說，自己至今仍未能夠相信奪金的事實，事前亦沒有預計可奪金牌，因為過往奧運得獎者，多數在世界比賽已累積很多經驗及資歷。

他又說，奪金是自己的目標亦是夢想，會在團體賽繼續努力；而自己奪獎牌，證明不要放棄，只要努力就一定可以做到。

張家朗說，家人的支持很重要，尤其是自己不時會因發揮不好而發脾氣，或感到心情不好時，家人會為他打氣。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:17:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財料「即日籌」安排　可鼓勵部分長者相約往打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602832-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602832-20210727.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、安老事務委員會主席林正財表示，政府推出的長者「即日籌」安排，主要為提供方便，因為長者可能欠動力或不會上網預約接種新冠疫苗，相信安排可鼓勵到部分長者，例如飲早茶後可一齊前往打針。

他又說，據了解，醫管局的疫苗諮詢服務預約人數減少，相信不少人已做了健康諮詢。

林正財認為，下一步可考慮安排外展接種隊到長者聚居地方，例如屋邨、長者中心等，增設流動接種站，同時提供諮詢及打針服務，讓長者減少猶豫，有助鼓勵接種。

他又說，有參考美國及新加坡的經驗，研究能否安排上門打針服務，但涉及較多考慮因素，可先考慮增設外展接種隊。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 17:08:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚惠儀下月掌土地註冊處　接替退休張美珠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602830-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602830-20210727.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，現任警務處財務、政務及策劃處處長譚惠儀將於下月23日出任土地註冊處處長，接替即將退休前休假的張美珠。

公務員事務局局長聶德權說，譚惠儀為資深政務主任，具備出色領導和管理才能，有信心她能在新崗位為市民提供專業高效的服務。

至於即將退休前休假的張美珠，聶德權讚揚她在過去38年一直盡忠職守，對工作熱誠投入，帶領土地註冊處以精益求精的態度服務市民，亦積極處理有關落實業權註冊的各項重要工作。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:46:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[憑頑強鬥志奪金　行會非官守議員讚張家朗讓港人驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602829-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602829-20210727.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀​香港劍擊運動員張家朗，在東京奧運男子花劍個人賽中，為香港贏得今屆奧運會首面金牌，並向教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，張家朗在比賽中沉著應戰，面對逆境，憑着頑強鬥志和鍥而不捨的精神，發揮出眾技術，勇奪金牌，締造歷史，全港市民均為他的成績感到驕傲。

行會成員又祝願港隊在其他項目繼續盡展所長，再創佳績，並支持政府繼續透過不同政策措施，加強本港體育發展，推動體育普及化、精英化和盛事化。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:42:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法官指唐英傑完全明白「光時」口號帶「香港獨立」意思]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602826-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602826-20210727.htm</link><description><![CDATA[《香港國安法》首宗案件在高等法院裁決，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立。

裁決理由書提到，考慮到展示「光復香港　時代革命」口號的性質和合理影響性，特別是案發時的情況，法庭在無困難下，總結有關口號，當日是帶有分裂國家的意思，並能夠煽動他人分裂國家，又指出本案關注的是有關口號能否煽動他人分裂國家，而非口號是否只有一個意思。

法庭解釋，被告當日在繁忙的高速公路駕駛電單車期間，一直展示「光時」口號旗幟，被告的駕駛路線涉及部分主要道路，在軒尼詩道亦非只向一個方向行駛，並故意沒有在警方防線前停下，是明顯及公開蔑視維持香港治安執法人員的合法指示。法官又說，事發當日的示威是非法，當日亦是香港回歸的日子，並是處理國家安全、尤其分裂國家的香港國安法實施後的日子。

對於辯方指口號內容模糊，並不能帶有分裂國家的意思，法官指出，辯方專家證人的證供提及，「光時」口號其中一個可能的意思是香港獨立，明顯性質涉及分裂國家。

裁決理由書又提到，唐英傑當日在他的背部展示有關旗幟，清楚顯示他意圖引起公眾注意，案發的時間、地點、日期，反映被告希望旗幟越多人看見越好，被告的手機截圖有警告違反香港國安法的「紫旗」，顯示他知道自己當時可能違反國安法。

法庭又認為，被告當日多次挑戰警方防線，認為警方是法律和治安的象徵，被告的行為清楚說明他是想吸引越多人注目越好，以及希望為人們帶來巨大影響和深刻印象。法官認為唐英傑完全明白「光時」口號帶有「香港獨立」的意思，他展示有關口號，是意圖煽動他人作出將香港特別行政區從中華人民共和國分離出去的行為。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:30:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會承認六四紀念館未領公眾娛樂場所牌照判罰八千元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602823-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602823-20210727.htm</link><description><![CDATA[支聯會「六四紀念館」早前被指未領有公眾娛樂場所牌照，被控違反《公眾娛樂場所條例》，支聯會的律師代表在九龍城裁判法院出庭答辯並認罪，被判罰款8千元，需於一個月內繳交。

支聯會沒有成員到場，由律師代表出席。辯方求情時表示，涉事公司非商業、非牟利，被告同意繳交罰款，場所規模細小，當時只有20名市民參觀，兩名職員當值，希望法庭考慮到被告認罪及初犯，得知被控後已即時停止相關活動，裁判官最終判處罰款。

支聯會被控在今年5月31日至6月1日，沒有按相關法例批出的牌照經營有關處所，以作為公眾娛樂場所、即圖畫、文件、物品、報章及影片展覽。

「六四紀念館」今年5月底重開，因被指無申請相關牌照，6月初閉館。支聯會昨日在社交媒體表示，在諮詢法律意見等後，決定閉館直至另行通知。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:18:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
