<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 13:09:03 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李慧詩稱以平常心面對賽事　最想打電話給媽媽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604898-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604898-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車爭先賽銅牌得主，港隊單車代表李慧詩表示，今屆奧運有很多不同狀況，不同國家冒起，只能以平常心面對。她又說，獎牌屬於團隊，她現時最想打電話給媽媽。

單車隊總教練沈金康表示，李慧詩今日有得有失，在準決賽由於太過興奮，提前進攻對手，結果被追過，未能晉級決賽，但她好快調整心情，在銅牌賽面對德國的軒絲，將戰術部署全部用上，最終戰勝對手。

被問到李慧詩是否仍會出戰下屆巴黎奧運，沈金康表示未問李慧詩，但李慧詩並沒表示不想參加巴黎奧運。沈金康說，以李慧詩的身體條件，沒有大傷病，仍有條件參加，而李慧詩想爭取更好成績的心，可能仍存在。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:09:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大批市民到商場觀賽　稱李慧詩是傳奇只要堅持便有希望]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604897-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604897-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運奪得銅牌。李慧詩今早出戰期間，大批市民到觀塘一個商場觀看直播，商場特意安排座位讓市民觀賽，有市民舉起打氣棒及標語為李慧詩打氣。當李慧詩衝線時，現場歡呼聲不斷。

有市民認為賽果是預料之內，無論有沒有獎牌都會支持李慧詩，又說她本身已是傳奇，由「牛下女車神」到參加奧運，證明香港人有能力登上國際頒獎台，只要堅持就有希望。

有小朋友前來觀看，為李慧詩奪牌感到驕傲和開心。他指，運動員可參加奧運已經是榮幸，能奪取獎牌更難得。亦有市民說前來感受氣氛，認為即使李慧詩在早段賽事要跌入復活賽，但她仍可收拾心情作戰，已經是最好的表現。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:05:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有單車運動員感興奮及激動　提醒年輕一輩要放膽追夢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604895-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604895-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊李慧詩在奧運女子爭先賽奪得銅牌，一批香港單車運動員在體育學院觀賞直播。自10歲起練習單車的運動員梁敬鴻表示心情興奮和激動，為李慧詩感到開心，又認為港隊今屆取得好成績，提醒年輕一輩要盡力一搏，放膽追隨自己夢想，自己希望有機會參與下屆奧運。

梁敬鴻說，2019年曾經與李慧詩在昆明訓練，形容對方練習過程很艱苦，認為她的耐力和堅毅精神值得尊敬。他又指，現時香港提供予運動員的資源已較以前多，希望配套可以更好，吸引更多人加入成為全職運動員。

另一名單車運動員吳思穎說，李慧詩每次練習都很盡力，是自己的學習對象，帶來良性競爭。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:48:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警拘5人涉上月尖沙咀逾3百萬現金劫案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604894-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604894-20210808.htm</link><description><![CDATA[警方近日拘捕5名19歲至35歲的男子，他們涉嫌上月底在尖沙咀行劫，劫去約329萬現金。

事發在上月28日傍晚，一名39歲韓國裔男子，受一名經社交媒體結識的朋友指示，在尖沙咀一間虛擬貨幣交易公司，提取328萬現金，並以數千港元作為報酬，其後受指示前往亞士厘道一間大廈的後梯內，他被4名南亞裔人士包圍，其中一人揮刀，事主擋刀時右手受傷，再被犯人用繩綁起，被搶去328萬現金，以及1萬元港幣現金。賊人其後逃走並登上私家車，車輛停在興華街西一個停車場，賊人分別逃去。

油尖警區重案組督察傅皓成表示，警方調查後鎖定一個犯罪集團，包括8名南亞裔人的身份，他們涉嫌持刀搶劫、在現場觀察，及駕駛私家車，設計及舖排精密，在上周二至今拘捕5名男子，不排除拘捕更多人。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:43:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議及立法會祝賀李慧詩奪得奧運銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604893-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604893-20210808.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉、行政會議及立法會，先後祝賀港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運女子爭先賽奪得銅牌。

徐英偉說，李慧詩在奧運會屢創佳績，為香港體壇帶來無限驚喜，是香港運動員的典範，總教練沈金康及團隊亦為單車隊作出重大貢獻。

行政會議召集人陳智思表示，李慧詩無懼傷患，經歷多年磨練，再次踏上奧運單車場，憑著頑強鬥志，愈戰愈勇，展現超群實力，力壓其他國際選手，勇奪銅牌，充分展示香港運動員的拼搏精神。他又說，李慧詩和單車隊的輝煌成績，肯定香港運動員的實力及本港在體育發展的投放。

立法會主席梁君彥代表全體立法會議員致函祝賀，形容李慧詩實力和意志過人，連場賽事經歷高低起伏，一直展現不屈不撓、遇強愈強的拼搏精神，勝不驕、敗不餒，是運動員的典範。他又說，李慧詩再次締造驕人成績，不僅為港爭光，更為香港體壇寫下新的里程碑。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:42:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛為李慧詩感到非常驕傲　希望市民也為她感驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604892-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604892-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運奪得銅牌，港協暨奧委員副會長霍啟剛表示，感到很開心及感動，為李慧詩取得獎牌感到非常驕傲，也希望香港市民為李慧詩感到驕傲。

霍啟剛到商場與市民一同觀看賽事直播，他希望外界不要只關注取得獎牌的一刻或者獎牌是甚麼顏色。他說，由李慧詩在倫敦奧運取得銅牌，到里約奧運看到她發生意外，再因為疫情而令東京奧運要延期，要調整心態、重新部署，對李慧詩一定非常不容易。

霍啟剛說，李慧詩長期不能與家人一起，長年在外地訓練就是為了今天，相信她放棄了很多東西，希望市民都能為她而驕傲。他又說，港隊今屆有卓越的表現，證明香港運動員有能力做得到，是時候檢視香港體育界未來如何走下去。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:39:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大祝賀李慧詩奪銅　多年努力不懈是香港運動員典範]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604891-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604891-20210808.htm</link><description><![CDATA[浸會大學祝賀港隊首席女單車手李慧詩在奧運奪得銅牌。

浸大表示，李慧詩是透過浸大的精英運動員入學計劃，獲頒發獎學金，入讀浸大創意及專業寫作文學士課程。校董會暨諮議會主席陳鎮仁表示，對於李慧詩的超卓表現，感到萬分雀躍，又指李慧詩多年來努力不懈，加上過人的堅毅和鬥志，成為世界頂尖的單車運動員，是香港運動員的典範。

浸大校長衞炳江說，大學全體成員對李慧詩勇奪銅牌感到無比興奮和自豪，又指本港運動員在今屆奧運取得歷來最佳成績，證明香港在多個運動項目上的水平能與國際頂尖選手看齊。他說，校方十分高興能為香港運動發展出一分力，除了提供與運動專業相關的培訓課程，亦支援運動員的學術和職業發展。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:37:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民商場看直播為李慧詩打氣　特首讚揚創造體壇傳奇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604889-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604889-20210808.htm</link><description><![CDATA[在香港，不少市民早上在大型商場聚集觀看賽事直播為港隊代表李慧詩打氣歡呼。

行政長官林鄭月娥也有到體育學院看直播，林鄭月娥祝賀李慧詩奪銅牌，又形容她創造香港體壇傳奇。

有年輕單車運動員表示，心情興奮，欣賞李慧詩堅毅的精神。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:21:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩爭先賽摘銅　稱沒市民陪伴無法踏上頒獎台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604888-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604888-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運閉幕日再添一面獎牌，首席女單車手李慧詩在場地單車女子爭先賽取得一面銅牌。港隊今屆在奧運的獎牌數目增至1金2銀3銅。

李慧詩在銅牌賽以場數2:0擊敗德國的軒絲。她賽後感謝團隊，家人及市民的支持，表示過去13年來，如沒有市民的陪伴，將無法登上頒獎台。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:19:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩：明白大家對她有很大期望　盡力過已無悔]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604887-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604887-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在奧運女子爭先賽取得銅牌，她賽後表示，明白大家對她有很大期望，她同樣想爭取金牌，但人生就是這樣，用力完成了，即使結果未如理想，盡力過已無悔。

李慧詩表示，心情有悲有喜，因為原本期望取得兩面獎牌，她說開心是不足以形容目前的心情，經歷好多波折，包括奧運延期至今，運動員用盡全力抵抗疫情，能夠到場比賽是十分感恩。

李慧詩提到，在準決賽自己比較急，做得不太好，未有跟隨原本的戰術，到決賽就跟隨原本安排，提醒自己沉著氣，不要輕舉妄動。她感謝教練當她在凱林賽落敗後，提醒她不要太介懷，應該當奧運是一個遊戲，自己認為每次均是一個經驗去學習，學習到的比獎牌更多。

李慧詩提到，今次獲獎對團隊的意義大，因動用許多資源和人力在獎牌上，她感謝市民一直關注她的比賽，13年來如果沒有市民陪她一起走，她無法去到頒獎台，她說感受到大家給予的力量。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:15:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增兩宗新型肺炎確診　均屬輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604885-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604885-20210808.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增兩宗新型肺炎確診個案，均屬輸入個案。

本港昨日新增7宗輸入個案，全部人已完成接種疫苗，部分人被驗出帶有變種病毒株。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 12:11:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩：感受到每日難處　別擔心第二天的事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604881-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604881-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席女單車手李慧詩在奧運場地單車女子爭先賽取得銅牌，是首名分別於兩屆奧運會奪得獎牌的香港運動員。

李慧詩賽後表示，感謝團隊用盡方法幫助她，感謝神和家人，她說這幾日感受到每一日的難處，但她同自己講，不要擔心第二天的事。

李慧詩表示，自己在凱林賽做錯一個動作，最終失落獎牌，感到可惜，到爭先賽她同自己講不要大意，她又說壓力好大，不想說出來，在比賽中難以放開自己，而今日終於可以放開來比賽，取得第三名已實現自己一半願望。

李慧詩認為，今次比賽最大突破是相信工作人員，又指每個人都給她好大信心，亦感謝隊友一齊訓練，令她捱過最艱難時間。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:38:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊：反外國制裁法列附件三在港實施是最恰當做法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604880-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604880-20210808.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊表示，全國人大常委會早前通過新的《反外國制裁法》是全國性法律，而且採取反制措施完全屬於外交事務，依《基本法》第18條，列入附件三在香港特區實施，是最自然、最恰當的方法，而有關決定最終應由全國人大常委會在徵詢基本法委員會和特區政府後作出。

鄭若驊在網誌表示，中國訂立《反外國制裁法》是為反制國際法下所禁止的單邊強制措施，不單合法、合理和公平，而且符合國際法委員會就反制措施的要求，對於有人就《反外國制裁法》的影響表示關注，她指出應該反問，別國為何干預中國行使國家主權訂立國家安全法；為何有國家可以聯手向其他國家實施單邊強制措施，訂立「長臂法」企圖執行國際法不容許的行為而無需承擔後果。

鄭若驊表示，實施單邊強制措施的國家，應該遭譴責、受國際社會關注，又指一些反中亂港份子曾不斷無恥地乞求外國制裁中國包括香港，行為令人不齒，愛國愛港的人絕不會作出這些卑鄙劣行。

鄭若驊提到，一些國家單方面將脅迫措施強加於其他國家或個人身上，作為威脅或企圖以無形之手作出干涉，顯然具有政治目的，試圖干涉該國家的內政和主權，例如制定《香港國安法》後，部分西方國家對中國和香港特區的政府官員實施單邊強制措施、暫停移交逃犯協定、撤銷香港特區作為單獨關稅區的獨特貿易地位，以及重新標籤香港出口的產品。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:37:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥祝賀李慧詩奪奥運銅牌　創造香港體壇傳奇　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604875-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604875-20210808.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥熱烈祝賀港隊首席女單車手李慧詩在東京奧運奪得銅牌，是港隊在今屆奧運的第6面獎牌。

今次亦是李慧詩繼2012年倫敦奧運會取得銅牌後，再奪奧運銅牌。林鄭月娥說，李慧詩是首名分別在兩屆奧運會奪得獎牌的香港運動員，形容李慧詩的實力及決心，經得起時間考驗，成績斐然，創造香港體壇傳奇，全港市民對她取得的成就感到欣喜。

林鄭月娥又說，香港單車館近年提供頂級比賽及訓練場地，單車隊亦積極與本地大學合作，運用科研成果提升運動員表現，認為李慧詩和單車隊的成功，為體育發展方向與提升精英運動員培訓帶來啓示，當局一定會更重視這方面的資源配合。

李慧詩是本港首位女子單車比賽世界冠軍，她自2004年成為全職運動員，多次為香港出賽，包括在2010年、2014年及2018年亞洲運動會的多項賽事取得金牌，亦分別在2013年及2019年在世界錦標賽奪冠。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:10:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥在體院觀看李慧詩銅牌戰　市民在商場打氣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604874-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604874-20210808.htm</link><description><![CDATA[港隊首席單車手李慧詩在東京奧運女子單車場地爭先賽的銅牌戰，擊敗德國的軒絲，為港隊奪得一面銅牌。行政長官林鄭月娥、聯同民政事務局局長徐英偉，及體育學院主席林大輝在體育學院觀看賽事直播，在李慧詩衝線勝出後，林鄭月娥舉手歡呼，又與身旁的人擊掌。

不少市民到觀塘及奧運站等大型商場觀看賽事直播，商場準備了打氣棒及「齊撐運動員」、「齊撐李慧詩」等紙牌標語。

在李慧詩勝出銅牌戰後，市民大聲歡呼，表現興奮，賽事結束後，他們仍然繼續留在商場觀看李慧詩接受傳媒訪問，並鼓掌支持。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:09:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：消費券不設最低消費及額外收費　若違規會跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604873-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604873-20210808.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，消費券計劃希望達致推動電子支付的廣泛應用及發展，為本港數碼經濟轉型打穩基礎。截至7月底、即消費券發放前夕，4家儲值支付平台合共新增超過220萬個消費者帳戶，並增加逾4萬8千個接受電子支付的商戶。

陳茂波在網誌表示，消費券發放以來，市場上絕大部分的電子支付交易大致暢順，又說使用消費券購物或購買服務，並不存在最低消費要求，亦不容許額外收費，若有商戶違反規定，儲值支付工具營運商或消委會等將跟進。他指出，無論措施或新服務，推行初期難免出現須關注或處理的情況，舉例指過去一周，小量消費交易出現支付或交易處理的問題，消委會已注意到。

陳茂波提到，消費券計劃讓市民選擇切合自己需要的儲值支付營運商，促進不同支付平台的競爭，讓電子支付獲得廣泛扎根的土壤，期待營運商未來會繼續降低收費及改善服務質素，擴大客戶群，電子支付持續蓬勃發展，又呼籲商戶盡快安裝電子支付，抓緊未來陸續發放消費券時所釋放的消費力量。

陳茂波表示，消費券做到讓市民普遍受惠，在提振經濟和支持就業，亦算有正面的效應，提醒計劃本月14日截止登記，市民要盡快登記。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:00:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩奧運女子爭先賽摘銅　港隊今屆第6面獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604871-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604871-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子爭先賽，港隊首席車手李慧詩在銅牌戰擊敗德國的軒絲，取得銅牌。為港隊在今屆奧運取得第6面獎牌，亦是李慧詩個人歷來第二面奧運銅牌。

李慧詩在銅牌賽兩場賽事，都在大幅領先下勝出，首場比賽李慧詩發揮凌厲後勁，在最後直路已遙遙領先，最終快對手近1秒到終點。

第二場賽事，李慧詩比賽初段帶前，軒絲緊隨，第二圈軒絲發力領先，李慧詩力追，最後再一圈反超對手，成功勝出。

金牌就由加拿大的米切爾奪得，她在決賽撃敗烏克蘭的史達莉高娃。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:51:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩奧運女子爭先賽銅牌賽　場數領先1:0]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604868-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604868-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子爭先賽銅牌戰，港隊代表李慧詩對德國的軒絲，暫時領先場數1:0。

賽事採取三場兩勝制，應屆世錦賽冠軍軒絲在比賽初段先帶前，李慧詩一直尾隨觀察；到第二圈兩人差不多同時間加速，李慧詩後勁凌厲，在最後直路已拋離軒絲數個車位，首先過終點。

第二場比賽將於約10時45分開始。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:29:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩將與德國軒絲爭奪銅牌　賽事採取三場兩勝制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604867-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604867-20210808.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩將與德國的軒絲爭奪銅牌。而金牌戰就會上演烏克蘭的史達莉高娃與加拿大的米切爾對決。

應屆世錦賽冠軍軒絲在另一場四強賽事，以場數1:2不敵加拿大的米切爾。

金牌及銅牌賽同樣採取三場兩勝制，首場賽事將於上午約10時20分進行。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 10:16:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局已評審18宗再工業化資助申請　涉生物科技等行業]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604866-20210808.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604866-20210808.htm</link><description><![CDATA[創新及科技局局長薛永恒表示，截至上月底，再工業化資助計劃收到21宗申請，評審委員會已評審18宗申請，原則上同意支持16宗申請，涉及生物科技、食品加工、建造、印刷、醫療器材及納米纖維材料等行業，總資助額約為1億800萬元，其餘3宗正在處理。

薛永恒在網誌表示，政府近年投放超過90億元興建4項專項設施，提供特別設計的空間和設施配套，推動高科技智能生產，目前大埔工業邨的精密製造中心已投入服務，並租出予精密工程及組裝、新物料製造和環保紗線等企業。大埔工業邨的醫療用品製造中心今年內將落成，將軍澳工業邨的先進製造業中心則在明年落成，元朗工業邨的微電子中心亦會在2023年落成，3項設施合共提供逾16萬平方米的樓面面積。

薛永恒提到，香港未來要做到「產業科技化」及「科技產業化」，運用科技令傳統產業繼續發展，同時將科研成果商品化，香港科研實力雄厚，具備國際化及市場化的優勢，加上國家「十四五」規劃和粵港澳大灣區帶來龐大發展機遇，香港創科發展正值黃金時代，政府會繼續與業界等積極推動相關工作，為香港經濟注入新動力。]]></description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 09:55:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
