<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 03:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 02:45:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[緬甸軍方籲和談實現國家安寧　再有學生上街責軍方奪權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603625-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603625-20210801.htm</link><description><![CDATA[緬甸國防軍司令部發布通告，表示將繼續努力與各民族地方武裝力量，開展和談，停火期限將延長至8月31日，執行國防、管理等任務除外。

通告又說，將繼續執行國家管理委員會提出的路線圖及目標，致力改善國家政治及商業等各個領域，希望推動和平進程的各方及個人，繼續為和談集體努力，實現國家和平安寧、社會經濟發展，及以正確方式追求民主。通告亦表示將積極參與及推動抗擊新冠疫情的工作。

路透社報道，在第二大城市曼德勒，一批為數不多的學生示威，指責軍方奪權，推翻文人政府，部分人揮舞旗幟，上面的字句意思是血海深仇下無談判餘地。有人權組織指責武裝分子過去半年使用過分武力，犯下違反人道的罪行。軍政府指責文人政府領袖及一些外國外交官，散布捏造、歪曲及片面的信息。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 02:45:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國27名高級檢察人員辦公室電郵帳戶疑被黑客入侵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603624-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603624-20210801.htm</link><description><![CDATA[美國司法部表示，27名高級檢察人員的辦公室電郵帳戶，去年在一宗重大違規事件中，懷疑被黑客入侵。

司法部說這批檢察官每人最少有一部辦公室電腦被入侵。報道指攻擊是針對一個軟件的用戶，今次對美國政府來說，是歷來最嚴重的網絡間諜攻擊，美國政府將事件歸咎於俄羅斯。

一名前檢控官形容，事件觸發非常嚴重的風險，因為檢察人員的電郵，往往包含線人身分等非常敏感及機密的資料。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 02:21:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗政府軍與塔利班於西部及南部3個重鎮激烈交火]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603623-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603623-20210801.htm</link><description><![CDATA[阿富汗政府軍與塔利班武裝部隊，在西部及南部激烈交火，塔利班正試圖奪取3個主要城市的控制權。

3個城市分別是赫拉特省首府赫拉特、赫爾曼德省首府拉什卡爾加、全國第二大城市坎大哈，塔利班戰士據報已進入這3個城市的部分區域。

報道引述消息人士，指出在拉什卡爾加，叛亂份子周末一度攻到距離地方首長辦公室幾百米的地方。

報道又引述政府軍指揮官，指出在過去的星期五，武裝份子亦曾非常接近政府辦公室，但軍隊令敵方傷亡慘重，武裝份子連夜撤走。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 01:57:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約翰遜妻據報再懷孕　透露曾流產冀以過來人身分助他人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603622-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603622-20210801.htm</link><description><![CDATA[英國首相約翰遜妻子西蒙茲，據報再次懷孕。

當地傳媒報道，西蒙茲透過社交平台Instagram，告知一班好友自己懷孕的消息，又說感到無比幸福。

報道又說，西蒙茲透露自己曾在今年初流產。西蒙茲說對很多人來說，生育是困難的事情，她認為聽到經歷過失去的人，作出分享，內心會感到真正安慰，因此希望透過說出自己流產的事，為其他人提供即使只是些微的幫助。

約翰遜與西蒙茲的第一名孩子，去年4月出生，兩人今年5月結婚。西蒙茲是57歲的約翰遜的第三任妻子，第二任妻子與約翰遜誕下4名孩子。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 01:27:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本單日增逾1萬2宗新型肺炎確診　再創新高　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603606-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603606-20210731.htm</link><description><![CDATA[日本全國單日新增超過1萬2千人確診新型肺炎，連續4天創新高，亦是連續3天過萬人確診。東京都新增4058人感染，首次單日超過4000人並再創新高。

除了東京都，埼玉、神奈川、沖繩和京都等10個都府縣，單日確診人數亦創新高。

另外，共同社報道，東京奧運首次有人員因為外出觀光，被剝奪參加奧運的資格證，不清楚被處分的是否運動員。奧組委表示，此人今後將無法進入奧運相關場館。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 21:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟回應澳門21人被取消參選資格　籲保護權利和自由]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603600-20210731.htm</link><description><![CDATA[澳門終審法院最後裁決，三組被立法會選舉管理委員會取消參選資格的上訴，維持拒絕接納的決定。

歐盟發言人斯塔諾回應澳門當局取消21人參選9月立法會的資格，認為與澳門基本法保障的權利背道而馳，是邁出不利的一步，會損害政治多元化並限制民主的辯論。

斯塔諾又說，歐盟呼籲澳門特區維護受保護的權利和自由，以便9月的立法會選舉，向來自不用政治光譜的候選人開放。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:43:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府促美國和歐盟勿圖影響本港法庭行使獨立司法權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</link><description><![CDATA[香港特區政府發表聲明，對美國國務院和歐盟處理外交與安全政策的官員，就香港特區原訟法庭將一名違反《香港國安法》人士定罪和判刑發表不負責任的言論，表示極度遺憾和失望，促請美國和歐盟當局尊重法治，不要試圖影響本港法庭行使獨立司法權，又批評它們輕蔑的行為將損害與香港特區，在多個彼此有共同關注和利益的範疇上的雙邊或多邊關係。
　　 
聲明說，香港的法治得到國際認同，對此引以為傲，又強調《基本法》規定，香港特區法院的法官只會根據他們本人的司法和專業才能選用，並可從其他普通法適用地區聘用法官，法官可獨立地行使司法權，不受任何干預，批評美國和歐盟官員公然踐踏香港的司法優勢言論，與他們一貫出於政治動機，干預中華人民共和國香港特區內部事務的行徑同出一轍，對此堅決反對。

聲明指出，案中被告是經過由3位高等法院法官負責審理、過程公平和公開的審訊後才被定罪，案情與法庭的量刑考慮已清楚列明在書面判詞中，在香港公開透明的司法制度下，所有人都能看到判詞內容，但有關外國官員對此置之不理。

聲明提到，自《香港國安法》實施後，美國及歐盟官員在毫無證據及基礎下，一而再地指控有關法律在香港被濫用，對此感到震驚，認為他們對香港事務的無理立場，清楚顯示出他們的傲慢和雙重標準。聲明又說，市民在《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的條文下，有關權利和自由繼續受到保障，質疑美國和歐盟聲稱香港人的權利和自由被削弱的指控，是毫無事實根據。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:44:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都新增4058宗確診　再創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603571-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603571-20210731.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增4058宗新型肺炎確診個案，再創單日新高。

而東京奧組委宣布，新增21名與奧運相關人員對新冠病毒檢測呈陽性，當中沒有運動員，也沒有人入住奧運村。

確診人數自本月1日起累計達到246人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:55:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署敦促外國政客立即停止干擾特區依法辦案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑兩項罪名成立，共判監9年。

歐盟外交與安全政策發言人認為，《香港國安法》被用作扼殺香港的政治多元化、人權和政治自由。

外交部駐港公署發言人表示強烈不滿和堅決反對，批評是說三道四，惡意抹黑國安法和香港法治。

發言人表示，一些外國勢力把香港國安法與「人權、自由」對立起來，迫不及待跳出來替違法犯罪分子「打抱不平」。外交部駐港公署敦促有關方面立即停止干擾特區司法機關依法辦案，立即停止損害香港法治與司法獨立，立即停止干預香港事務和中國內政。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:54:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部扣押新加坡油輪　指非法與北韓貿易]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603567-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603567-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國司法部宣布扣押一艘超過2700噸的油輪，指船運送石油產品給北韓，違反國際制裁。

司法部表示，柬埔寨當局去年3月應美國的要求扣留油輪，指油輪以船對船方式非法轉運石油產品給北韓，也曾直接運送貨品到北韓的港口。

聲明說，油輪2019年8月到12月期間，停止傳送船隻定位訊息，已屬違法，期間的衛星影像顯示，油輪將價值超過150萬美元的石油轉運給一艘北韓船隻 。

司法部說，油輪擁有和營運人，據稱是仍然在逃，譯音姓郭的新加坡公民，他將面臨意圖規避對北韓的經濟制裁和洗黑錢的刑事指控。

北韓因發展核武和導彈計劃，受到國際制裁，進口石油等產品受到限制。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:27:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京奧組委公布多21名相關人員檢測呈陽性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603561-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603561-20210731.htm</link><description><![CDATA[日本東京奧組委宣布，新增21名與奧運相關人員對新冠病毒檢測呈陽性，當中沒有運動員，也沒有人入住奧運村。

確診人數自本月1日起累計達到246人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:48:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美日防長通電話　同意提升美日同盟威懾力和應對能力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603554-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603554-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國及日本國防部長通電話，確認強化同盟威懾力。

美國國防部長奧斯汀與日本防衛相岸信夫昨日舉行電話會議約20分鐘，岸信夫在會談後表示，兩人確認為了應對日益嚴峻的亞洲安全保障環境，將緊密協作，結合各種手段，進一步提升美日同盟的威懾力和應對能力。雙方亦就中國擴大軍事實力的東海和南海局勢交換意見。

奧斯汀就訪問新加坡、越南、菲律賓進行說明。岸信夫高度評價，表示奧斯汀此行具有明確展現美國深度參與地區安全保障的重大意義。兩人就面向維持和強化「自由開放的印太地區」與國際社會合作的重要性達成一致，並商定兩國將加強合作。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:11:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研究指Delta變種病毒傳播力好比水痘]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603553-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603553-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國衛生當局公布的研究發現，7月馬薩諸塞州發生多宗群組感染新型肺炎，4百多宗個案中高達74%已打完疫苗，但體內病毒量與未接種疫苗者相若，顯示Delta變種病毒傳染力驚人。

另外，美國傳媒引述美國疾控中心的內部文件說，Delta變種病毒的傳染力好比水痘，警告可能引發重症，但打完疫苗的人患重症的機會較低。

疾控中心公布的研究發現，類似「突破性感染」，即打過兩針疫苗後仍被變種病毒感染者，發生的機會率頗高。

研究顯示，馬薩諸塞州的469宗確診個案中，在已完成的百多宗病毒基因排序，九成是感染Delta變種病毒。研究還發現，確診病例有346人已打完疫苗，比例高達74%，已打完疫苗個案中，近八成人出現症狀。

但中心數據顯示，對完成接種疫苗的人來說，疫苗在預防重症、住院與死亡方面，仍然高度有效。

美國疾控中心主任瓦倫斯基說，已接種疫苗仍感染Delta變異株的人，在鼻子與喉嚨仍帶有大量病毒。

報告強調，研究結果顯示Delta變種病毒具有高傳染力，即使是在已經廣泛接種疫苗的國家以及已放寬封城限制地區，也應考慮擴大防疫措施，包括在室內要戴口罩、保持社交距離。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 13:48:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[悉尼新增210宗確診稍為回落　布里斯班實施封城]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603532-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603532-20210731.htm</link><description><![CDATA[澳洲新南威爾士州首府悉尼新增210宗新型肺炎確診個案，比起今個星期較早時間有所回落。警方加派人手巡邏，以防民眾抗議當局封城措施過嚴。

另外，昆士蘭州政府因應疫情，宣布將布里斯班與部分昆士蘭州地區，由周六起實施封城措施。

昆士蘭州新增6宗確診，當中包括一名學生，令當地兩間學校的師生需要接受隔離。州政府表示，只有封城措施才可以戰勝傳播速度快的Delta變種病毒。根據新的封城措施，當局要求民眾未來三日除了購買日常物品與運動等必要理由之外，都必須留在家中。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 11:39:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓新增1539宗確診　或進一步收緊防疫措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603527-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603527-20210731.htm</link><description><![CDATA[南韓新增1539宗新型肺炎確診個案，累計19萬8千多宗，大部分個案屬社區感染，首都圈佔超過六成。新增6名患者不治，累計2095人死亡。

韓聯社報道，單日新增確診個案，連續25日維持4位數，由於Delta變種病毒已成為南韓主要流行病毒，加上暑假期間人口流動量增加，確診個案隨時進一步增加，另外，首都圈啟動防疫響應最高級別已有三星期，但成效甚微，政府正考慮進一步收緊管控。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:30:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國批評唐英傑案判決不公正　歐盟斥扼殺香港政治多元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603528-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603528-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑兩項罪名，共判監9年。

美國批評審判出現不公正的結果，國務院發言人表示，美國對中國官員將國安法作為一種政治武器，遏制香港的異見聲音，以及受保護的權利和基本自由，深表關切。

歐盟外交與安全政策發言人亦回應判決，認為《香港國安法》被用作扼殺香港的政治多元化、人權和政治自由，要求停止逮捕民主派，以及停止針對捍衞自由民主人士的攻擊。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:29:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[《環看天下》：首批為美軍做翻譯的阿富汗人近期抵美]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603525-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603525-20210731.htm</link><description><![CDATA[阿富汗局勢持續令人關注，塔利班近期快速推進，聲稱已取得全國大約八成半地區的控制權。

塔利班近日承認殺害一名在網上發布幽默影片而聞名的警員，令外界憂慮塔利班會針對反對他們的人，對於曾經協助外國軍隊的阿富汗人來說，他們面對的威脅亦日益增加，很多人都擔心會遭到塔利班殺害。

美國近日撤走2500名阿富汗翻譯人員及眷屬，直至他們的特殊移民簽證問題解決。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 10:09:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[施嘉莉祖安遜控迪士尼讓黑寡婦戲院與串流同播令其損失]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603513-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603513-20210731.htm</link><description><![CDATA[荷里活電影《黑寡婦》女主角施嘉莉祖安遜控告迪士尼違約，理由是迪士尼在電影於戲院上映期間，同時進行網上串流播放，令她蒙受損失。

報道引述施嘉莉祖安遜身邊人士消息，指她估算自己損失5千萬美元。

祖安遜就表示，迪士尼旗下的漫威影業，向她承諾電影將會在戲院獨家上映，但迪士尼其後安排電影在網上串流平台同時播放，導致一向根據票房分紅的演員收入下降。迪士尼發表聲明，表示公司完全遵守合同，又認為祖安遜無視新型肺炎疫情對電影業造成的龐大影響，作出有關指控特別令人悲傷和痛苦。

祖安遜的經理人批評迪士尼試圖無恥地抹黑祖安遜的人格，亦是攻擊創意產業過去一直行之有效的合作方式。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 07:25:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[石油產品貨輪阿拉伯海遇襲　以色列指伊朗所為]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603510-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603510-20210731.htm</link><description><![CDATA[一艘石油產品貨輪在阿拉伯海遇襲，兩名船員死亡，包括一名英國國民。船公司暫時認為是海盜所為，但以色列直指德黑蘭政府是幕後黑手，形容事件是伊朗人的恐怖活動。

評論認為，事件有機會在中東地區，觸發新一輪緊張情緒。伊朗暫時未有回應。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 06:56:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美司法部指財政部應向眾院民主黨人移交特朗普報稅文件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603501-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603501-20210731.htm</link><description><![CDATA[美國司法部表示，財政部應該向國會眾議院的民主黨人，移交前總統特朗普的報稅文件。

司法部法律顧問辦公室，在官網發表39頁長意見書，認為財政部長必須遵守眾議院籌款委員會提出的要求，提供特朗普的納稅申報及相關稅務資料。

司法部今次表態，推翻前年一份意見書，當時的意見認為，財政部不應提供有關稅務申報資料，又指籌款委員會掩飾尋求特朗普稅務資料的真正目的。

眾議院議長波洛西說，歡迎司法部的最新意見書，形容取閱有關文件，是涉及國家安全的事情。她指特朗普牽涉的利益衝突令人不安，並且以總統身分破壞國家安全及民主，這些事情的真相國民都值得知道。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 03:58:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
