<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:30:48 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 21:29:51 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[首宗國安法案件被告判囚９年　蕭澤頤認為有阻嚇性]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603465-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603465-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件被告唐英傑被裁定煽動分裂國家及恐怖活動罪成，判囚9年，警務處處長蕭澤頤認為，判罰一定會起到標誌性作用，對將來企圖干犯同類案件的人，會有很大阻嚇性。

蕭澤頤接受深圳衛視專訪表示，警方一直密切監察是否有人企圖利用網絡煽動暴力，如果有發生，警方一定嚴正執法。他又說，近期警方國安處執法成效顯著，網上卻有人聲稱警方是「濫捕」，他認為說出這些話的人，無形中是想抹黑警隊，煽動他人敵對、敵視警方，很明顯有人想利用這些假新聞、假消息和謠言令其他人敵視警方，企圖干擾警隊的執法能力。 

蕭澤頤說《香港國安法》實施後，本港整體狀況平靜，但仍然有一些外部勢力和他們的代理人蠢蠢欲動，企圖在香港製造事端，有一些動作轉為地下化，要小心防範「獨狼」恐襲的苗頭，警方會在情報和執法方面「雙管齊下」。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:29:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[柏傲莊三期兩幢大廈拆卸重建　屋宇署稱已收發展商報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603464-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603464-20210730.htm</link><description><![CDATA[新世界及港鐵合作發展的大圍柏傲莊第三期，兩幢大廈底座混凝土結構未達標，要拆卸重建。屋宇署表示，今天已收到該發展項目的註冊結構工程師就事件提交的報告，正仔細研究報告。

屋宇署表示，由於有關報告由該發展項目的註冊結構工程師撰寫，當局需要取得其同意，才可披露有關報告中的內容。署方亦要考慮現階段公開報告是否存在其他法律問題，例如會否影響對將來根據《建築物條例》可能採取的法律行動。

屋宇署又說，調查工作仍在進行，現階段不便評論個案細節，署方會在完成調查後交代調查結果及跟進行動，回應公眾的廣泛關注。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:27:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊女子混合泳接力未能晉級　何詩蓓稱高興與隊友參賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603463-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603463-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運女子4X100米混合泳接力賽初賽，港隊派出何詩蓓、鄭莉梅、楊珍美和黃筠陶上場，於初賽8隊中取得第7，時間4分02秒86，慢同組首名的加拿大超過7秒，在兩組初賽中排第13，未能晉身決賽。

游泳隊於賽前宣布，由於何詩蓓在今早的100米自由泳決賽，拉傷背脊肌肉，將放棄明天舉行的50米自由泳準決賽，以策安全。不過她仍然出戰4X100混合泳接力賽，何詩蓓於賽後表示，很高興可以與隊友參與接力賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:23:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊在京商討香港法律界專業發展和法律服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603462-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603462-20210730.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊繼續北京的訪問行程，拜訪不同的部委和機構，商討香港法律界的專業發展和進一步推廣香港的法律、爭議解決和促成交易服務。

鄭若驊上午先到訪亞投行，與行長金立群會面。她提到律政司上月已經與亞投行簽訂協議，借調律政司律政人員到亞投行的法律部門，並表示參與國際組織的工作是促使香港法律界可持續發展的關鍵因素，有助鞏固香港作為主要國際法律及爭議解決服務中心的地位。

鄭若驊之後出席商務部條約法律司、國務院國有資產監督管理委員會政策法規局和律政司舉行的三方交流合作安排簽署儀式。下午與商務部條約法律司進行年度交流，指出聯合國國際貿易法委員會第三工作組間會暫定今年稍後在港舉行。這些重要的國際會議可提高香港法律界人士對當前國際法律工作的認識，豐富他們的國際視野。

鄭若驊明日將經深圳返港。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:19:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食安中心籲不要食用兩款澳洲進口嬰兒米糊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603455-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603455-20210730.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心呼籲市民不要食用兩款澳洲進口嬰兒米糊，因有關產品可能含有金屬雜質砷。
 
產品為Bubs Organic的Baby Rice Cereal，每包125克，此日期或之前食用為今年10月23日。另一款為同一品牌的Baby Banana Rice Cereal，每包125克，此日期或之前食用今年9月29日，進口商均是微米電子商務服務有限公司
 
中心發言人表示，透過食物事故監測系統，得悉新加坡食品局發出通告指上述產品被檢出金屬雜質砷的含量超出當地法例標準，正進行回收。中心隨即聯絡本地主要進口商和零售商跟進。初步調查發現獨家進口商曾進口部分受影響產品，調查仍然繼續。為審慎起見，進口商已進行回收。市民如欲查詢回收事宜，可於辦公時間致電進口商熱線 3168 6551。
 
發言人呼籲市民如購入受影響產品，應停止食用。業界如持有有關產品，應立即停止使用或出售。
 
中心會就事件通知業界，並繼續跟進事件和採取適當行動。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:51:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓退出明天東奧50米自由泳準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603454-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603454-20210730.htm</link><description><![CDATA[奪得兩面奧運銀牌的香港游泳代表何詩蓓，晚上在女子50米自由泳初賽游出24秒75的時間，小組排第7名，總排名15，成功晉身16名之內的準決賽。但賽後游泳隊宣布，由於何詩蓓在今早的100米自由泳決賽，拉到背脊肌肉，將退出明天舉行的50米自由泳準決賽，以策安全。

不過，她仍然會出戰今晚舉行的 4X100米混合泳接力賽。

至於男子50米自由泳，港隊的何甄陶在小組同樣得第7，時間22秒45，總排名第32，無緣晉級。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:50:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃宇逸：唐英傑案刑期較其他情節很嚴重的暴動案長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603449-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603449-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，判入獄9年及停牌10年。

大律師黃宇逸表示，案件刑期較其他情節很嚴重的暴動案長，個人認為屬於重刑。他又認為今次涉及嚴重控罪，因此一般在判刑階段，被告的個人背景和家庭狀況或是否有案底，都不會成為一個求情因素。

根據法例，首項涉及煽動分裂國家的控罪，情節嚴重可判以5至10年監禁，判詞指出被告單獨犯案，旗幟上的口號是籠統地呼籲把香港特別行政區從中華人民共和國分離出去，但同一時間並無進一步向公眾提出詳細計劃，因此以監禁6年半，作為煽動分裂國家罪的量刑起點。黃宇逸說，有關判詞內容不會成為日後同類案件的減刑因素，但可能讓法庭在量刑時作參考，如果涉及相類近的情況，可考慮採立一個相對較低的刑期起點。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:32:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女子進食菇類後引致食物中毒懷疑個案　衞防中心調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603448-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603448-20210730.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心調查一宗涉及進食菇類後引致食物中毒的懷疑個案，涉及一名45歲女子。

她昨日在家烹煮和進食購自將軍澳富康花園街市的菇類，約1小時後出現噁心、嘔吐、腹瀉和腹痛等徵狀。病人同日到將軍澳醫院求醫，並已出院，目前情況穩定。

衞生防護中心仍在調查，亦已通知食環署有關事故。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:27:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕男子涉嫌侮辱國歌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603443-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603443-20210730.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一40歲男子，涉嫌侮辱國歌。

警方東九龍總區刑事部高級警司鍾麗詒表示，今次是首次以侮辱國歌罪作出拘捕行動。觀塘一個大型商場日前直播奧運頒獎儀式奏起國歌時，有關男子涉嫌在商場內高舉港英旗幟，煽動他人喝倒采和呼叫口號，作出侮辱國歌的行為，目的是要挑起在場人士的仇恨，以及將運動政治化。

鍾麗詒說，警方今日在葵青新都會廣場外拘捕報稱記者的男子，並在他攜帶的物品中檢獲10支不同大小的港英旗幟，警方會多方面調查，包括調查當天商場現場有無人觸犯國安法或煽動行為。

被問到舉起港英旗是否違法，鍾麗詒說，有關罪行是指以任何方式侮辱國歌，問題在於有關人士的行為，並不在於旗幟，當時該男子高舉港英旗幟，在場人士亦不斷人喝倒采和呼叫口號作回應。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:05:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公立醫院首3月呈報7宗醫療風險警示事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603442-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603442-20210730.htm</link><description><![CDATA[醫管局新一期《風險通報》，列出公立醫院在今年1至3月呈報的7宗醫療風險警示事件，包括3宗手術或介入程序後遺留工具或醫療物料在病人體內的個案、兩宗住院病人自殺個案及兩宗在錯誤部位施行程序個案。

另外，根據重要風險事件類別呈報的個案有21宗，包括19宗藥物事件及兩宗錯誤辨識病人身分。
 
醫管局發言人說，已經深入檢討及分析事件的根源，汲取經驗。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 19:02:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首到訪嶺南大學]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603441-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603441-20210730.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥到訪嶺南大學，了解該校如何推動社會認識和應用樂齡科技及數碼媒體創作學習，並與校方高層座談，聽取該校最新發展。
 
林鄭月娥在嶺大校長鄭國漢陪同下，先參觀嶺大賽馬會樂齡科技體驗館內的樂齡科技產品和聆聽兩位長者的分享。又到動畫及數碼藝術多媒體中心，以及參觀全校性創新創業協作平台「嶺大創業行動」下所研發的產品，聽取如何推動學生及教職員善用科技和跨界別合作回應社會需求，例如創作可重用全透明過濾口罩和輪椅把手感應系統等。
 
林鄭月娥說，欣悉嶺大重視推廣中國歷史和中華文化。今年3月公布的國家『十四五規劃綱要』中，首次提及支持香港發展中外文化藝術交流中心，相信嶺大可利用自身的優勢，在推動文化交流方面作出貢獻。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:59:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[第五輪指定檢疫酒店共37間提供約1萬個房間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603440-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603440-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布第五輪指定檢疫酒店的名單。由9月1日至11月30日的新一輪指定檢疫酒店計劃共涵蓋37間酒店，提供約10000間房間。政府可在有需要時調整這一輪計劃所提供的房間數目。
 
發言人表示，當局於本月16日發信邀請約2000間持有效牌照的酒店或旅館申請為第五輪指定檢疫酒店，共收到44個申請。經評估後，揀選37間作為第五輪指定檢疫酒店，共提供約10000間不同種類和價格的房間，供從中國內地及澳門以外地區抵港人士選擇入住。名單中包括33間屬第四輪指定檢疫酒店。　

發言人又說，在第四輪計劃期間對房間的需求殷切，將在新一輪計劃提供更多酒店房間，以應付市場可能出現的更大需求。
 
政府今日亦新增一間第四輪指定檢疫酒店，令將於下月31日完結的第四輪計劃共涵蓋35間酒店。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:57:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓晉身50米自由泳準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603437-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603437-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊何詩蓓在東京奧運50米自由泳預賽，以24秒75，第15名成績晉身準決賽。

何詩蓓已經先後在100米和200米自由泳，為香港奪得兩面銀牌。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:52:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港截至第2季末負資產住宅按揭貸款宗數降至5宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603431-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603431-20210730.htm</link><description><![CDATA[金管局公布，第2季末本港負資產住宅按揭貸款宗數降至5宗，較首季末減少62宗，涉及銀行職員住屋按揭貸款或按揭保險計劃貸款，這類貸款的按揭成數一般較高。

負資產住宅按揭貸款涉及金額降至2100萬元，較首季減少逾94%。負資產住宅按揭貸款中，無抵押部分金額由首季末的1000萬元，減少至100萬元。

金管局說，今次調查並不包括涉及二按，而連同二按計算屬於負資產貸款的住宅按揭貸款，原因是銀行並無客戶在二按下未償還貸款資料。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:51:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中銀料銀債人均分配到12手　滙豐及渣打認購額急升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603422-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603422-20210730.htm</link><description><![CDATA[新一批銀色債券下午截止認購，多家銀行表示認購金額及人數，比上一批銀債顯著增加。

中銀香港估計，今年整體認購人數可望突破25萬人，以發行額增加至300億元計算，預計每人平均分配到12手。

中銀表示，新一批銀債總認購人數按年上升80%，總認購金額突破銀債及通脹掛鈎債券(iBond)的紀錄。客戶主要經分行認購，使用手機銀行認購的人數較去年增加兩倍。

滙豐表示，銀債申請宗數按年升近一倍，認購金額增加71%，客戶平均每人申請28手。經流動或網上理財的申請佔整體比例逾40%，經數碼渠道的申請宗數升近1.7倍，認購金額升1.1倍。另外，65歲以下首次獲准認購銀債的客戶，約佔總認購申請五分之一。

渣打銀行就表示，接獲的銀債申請按年急增逾一倍，認購金額上升逾60%。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:48:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府：銀債初步認購金額較目標發行額高近兩倍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603435-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603435-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府第6批銀色債券下午截止認購。政府發言人說，初步認購金額約679.7億元，較目標發行額超出1.8倍，較去年高57%，估計最終發行額將提高至上限300億元。初步認購人數約25.7萬人，較去年高90%。

配發結果將於下周五公布。

今批銀債為3年期，保底息率3.5厘，每半年派息一次，不設二手市場。每名合資格申請者最多可獲配發100手，每手認購金額一萬元。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:45:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郵輪公海遊今日起復辦　邱騰華形容是好開始]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603432-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603432-20210730.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊今日起復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運，今晚啟航。

有乘客連同家人及朋友10多人上船，表示疫情以來沒有機會外遊，對可以參與郵輪旅程心情興奮，由於大部分上船的旅客都已經接種疫苗，不擔心受感染。　

商務及經濟發展局局長邱騰華形容，復辦公海遊是好開始，行程不涉及任何與其他地區人士的往來，亦不會航行至其他港口，風險與本地的活動一致。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:22:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊羽毛球混雙銅牌戰落敗　首於奧運羽毛球賽得第4名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603430-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603430-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰，港隊的鄧俊文與謝影雪組合以局數0:2，不敵日本組合，以第4名完成比賽，是港隊首次在奧運羽毛球比賽得到第4名。

另外，港隊划艇代表洪詠甄以第23名，完成女子單人雙槳項目比賽。帆船代表洛雅怡以第39名完成女子激光雷射型單人艇比賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:21:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強歡迎法庭對唐英傑案的定罪　湯家驊認為刑期合理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603428-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603428-20210730.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強回應「唐英傑案」時表示，歡迎法庭的定罪。至於判刑方面，當局需要研究判詞再決定下一步行動。

鄧炳強說，法庭指出案發時的口號有港獨的意思，他相信一個奉公守法、不想分裂香港的市民，不會無端端說出有關口號，否則要承擔法律責任。

資深大律師湯家驊認為案件的刑期合理，相信對社會起到阻嚇作用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:13:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊指唐英傑案刑期合理　可對社會起到相當阻嚇作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603427-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603427-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，兩項控罪分別判以入獄6年半和8年，其中有2年半為分期執行，合共判處入獄9年。

資深大律師湯家驊認為刑期合理，相信對社會起到相當阻嚇作用。他表示，法庭開宗明義指出挑戰國家領土完整是《香港國安法》中最嚴重的行為，判詞反映法庭考慮兩項控罪時，都將被告分裂國家的政治目標放在量刑首位。

他表示，如果與其他案件的刑期相比，早前「元朗7.21事件」中涉及暴動罪的被告，最高被判入獄7年，而挑戰國家領土完整的行為比暴動罪更嚴重，法庭希望刑期有足夠阻嚇作用，令社會回復平穩亦有道理。

湯家驊又說，在法律上案件雖然涉及同一件事，但涉及兩種不同的刑事行為，包括煽動他人分裂國家，以及透過傷人脅逼政府或社會，以達致分裂國家的圖謀，兩者有某程度重疊，但也有不同之處，因此法庭中間落墨，就兩項控罪刑期之中的兩年半為分期執行，判處入獄共9年。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 18:08:10 +0800</pubDate></item></channel></rss>
