<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:31:06 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 17:29:59 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[東奧女子20公里競步賽　港隊程小雅排35名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604658-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604658-20210806.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子20公里競步賽，港隊代表程小雅以第35名完成。

賽事有58名選手參加，最終有53人完成賽事，程小雅用了1小時37分53秒完成，較取得金牌的意大利選手慢8分41秒。

銀牌由哥倫比亞選手取得，中國的劉虹衛冕失敗，以1小時29分57秒獲得銅牌。

另外兩名中國選手，切陽什姐和楊家玉分別排第7和第12名。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:29:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運場地單車女子麥迪遜賽港隊逄瑤梁寶儀未能完成比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604653-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604653-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子麥迪遜賽，港隊的逄瑤及梁寶儀組合，與愛爾蘭隊及日本隊都未能完成比賽，3隊並列第13位。英國組合以78分勝出，其中的蘿拉贏得她歷來第5面奧運金牌。丹麥隊以35分得銀牌，俄羅斯奧委會以26分得銅牌。
  
賽事全長120個圈，每10個圈為衝刺圈，在衝刺圈頭四名過終點的隊伍分別有5分、3分、2分及1分，最後一個衝刺圈分數有雙倍，每隊派出兩名運動員在場上接力比賽。

英國組合在10個衝刺圈包括最後一圈都是首名衝線，最終以78分勝出。近兩屆世錦賽冠軍荷蘭，在比賽期間「炒車」，最後以21分得第四。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:07:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[銀債最終發行額300億元　最多可獲配發14手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604649-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604649-20210806.htm</link><description><![CDATA[政府公布第6批銀色債券認購及配發結果，合共收到近25.7萬份有效申請，申請的債券本金總額逾678.6億元。

銀債最終發行額增至300億元，全部有效申請均可獲配發債券，最多可獲14手。

逾7.9萬份認購13手或以下債券的申請，將獲全數配發。而認購13手以上的逾17.7萬份申請，將先獲發13手，經抽籤其中逾5.8萬份申請獲發多1手。銀債將於下周二發行。

財政司司長陳茂波說，很高興看到今批銀債獲市民踴躍認購，顯示在目前不確定的投資環境下，銀債為市民提供一項安全及回報穩定的投資選擇。

他又指，今批銀債合資格認購年齡由65歲降至60歲，更多市民可以參與認購，亦有助進一步帶動業界發展潛力龐大的銀髮市場。政府往後會繼續因應認購反應及市場情況等因素，檢視計劃成效和安排。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:03:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關指一款塑膠鴨玩具套裝　三隻小鴨易被兒童吞下]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604648-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604648-20210806.htm</link><description><![CDATA[海關測試發現，一款塑膠鴨玩具套裝，包括一隻大鴨及三隻小鴨，其中大鴨的細小組件有脫落情況，而三隻小鴨則容易被兒童吞下，有引致窒息的潛在危險。

海關指出，玩具的鄰苯二甲酸酯、即是塑化劑的一種，含量超出《玩具及兒童安全條例》及其附屬法例的上限，為免發生意外，家長應立即停止讓兒童把玩這款玩具，商戶如有出售，亦應立即下架。

政府化驗所結果顯示，該玩具含有的第一類及第二類塑化劑鄰苯二甲酸酯，分別為塑化物料總重量的百分之24及百分之4.1，超出法例所規定的百分之0.1上限。

海關在一間連鎖百貨公司的貨倉及4間分店，檢取共680件同款塑膠鴨套裝玩具，並發出禁制通知書，禁止繼續出售這款玩具。關員亦到各區巡查，暫沒有再發現該款玩具出售。

海關提醒市民，長期攝取塑化劑或會危害兒童健康，包括對肝臟、腎臟、生殖系統和發育生長造成毒性損害。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:54:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽港隊李海恩未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604646-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604646-20210806.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車女子爭先賽，港隊其中一名代表李海恩，在資格賽排第28，未能晉級，完成今屆奧運比賽。

李海恩賽後表示，今日表現還可以，她已經將自己一切能力用於比賽上，感覺很滿意，但能力始終與其他選手有差距。

她說，知道今日一定要踏出自己最佳時間才有機會晉級，最終做不到，感到失望，未來會專注全運會的比賽。被問到是否仍會出戰下屆巴黎奧運，她說經過今日再打算。

李海恩表示，今屆奧運對香港隊來說具有歷史性，對於能與全體運動員來到奧運最高舞台，感到很榮幸。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:47:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局26間普通科門診科興疫苗接種服務延至10月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604645-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604645-20210806.htm</link><description><![CDATA[醫管局宣布，會配合政府的新冠疫苗接種計劃，轄下26間選定普通科門診診所的科興疫苗接種服務將會延長至10月底，其後普通科門診診所將會集中人手及資源提供季節性流感疫苗及肺炎球菌疫苗接種服務。

26間選定普通科門診診所將於下月28日後停止提供第一劑科興疫苗的接種服務，而第二劑疫苗的接種服務則在10月26日後終止。至於普通科門診診所為覆診病人就疫苗接種提供的評估服務，則會繼續維持。

醫管局發言人表示，為配合有關接種計劃，醫管局由今年2月底開始，已為市民接種超過14萬劑科興疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:43:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府強烈反對美國涉港備忘錄抹黑《香港國安法》]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604644-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604644-20210806.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登簽署備忘錄，為在美港人提供「臨時避風港」，延長他們在美國逗留時間。特區政府強烈反對備忘錄抹黑《香港國安法》，提出毫無事實根據及純為政治目的的評論。

特區政府說，美國有大量國家安全法例，但仍詆毀《香港國安法》，完全出於政治目的，明顯是採取雙重標準的虛偽行為。

當局說，任何違反法律的人都應該為自己行為負責，凡被追緝而潛離香港均屬逃犯，會依法追究刑事責任。發言人強調，危害國家安全是非常嚴重的罪行，必須採取措施以防範、嚴禁和制止有關行為。《香港國安法》第四條明確規定依照香港法律保護的權利和自由包括言論、新聞和出版自由。

特區政府說，自《香港國安法》實施以來，美國政府利用不同事件及借口詆毀《香港國安法》，對盡責、忠誠和依法落實《香港國安法》的中華人民共和國和特區機關肆意攻擊，有關指控缺乏事實基礎，純粹是扭曲事實。特區政府會繼續履行其職責，依法維護國家安全。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:41:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩首圈比賽擊敗立陶宛古碧基蒂晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604640-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604640-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在首圈的比賽，擊敗立陶宛的古碧基蒂晉級。

李慧詩在資格賽排第9，古碧基蒂排第16。首圈比賽是一場過決勝，李慧詩先起步，頭一圈雙方表現謹慎，慢速前進。第二圈古碧基蒂在外檔加速，超越李慧詩，帶前超過1個車位的距離。

李慧詩在最後一圈力追，到最後的彎位追近對手，再在最後直路超前，先過終點勝出，晉身下一圈比賽。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:18:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關搗破元朗獨立屋大麻種植場　料運作不足四個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604638-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604638-20210806.htm</link><description><![CDATA[海關在元朗一間獨立屋單位搗破歷年最大的大麻種植場，檢獲1043棵大麻植物，包括5公斤大麻花，總市值超過7000萬元，拘捕一名47歲本地男子。

海關說，調查相信有關種植場只運作3至4個月，未到收成期，相信已成功阻截大批大麻毒品流入市場。海關又指，場內有精心的設計和規模，劃分不同成長期的種植區，包括3星期至11星期不等的大麻植物，也有只生長幾天的幼苗，另外設有大麻花烘乾的區域。

海關在行動中檢獲一批設備，包括太陽燈、通風設施、時間器和二氧化碳產生器等種植工具，關員進入單位時，有關設施全部運作中。

海關指，獨立屋樓高3層，面積約700呎，隱蔽性非常高，估計單位規模可在一年內種植兩噸大麻，市值達兩億7000萬元，關員又在單位內檢獲石油氣罐，代替傳統使用的電力為種植設施供電，相信不法份子借此減低單位用電量，減低執法部門對單位的懷疑。

被捕男子報稱無業和租住涉案單位，海關相信，大麻場有集團控制，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:13:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新一批逾95萬劑復必泰疫苗付運抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604637-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604637-20210806.htm</link><description><![CDATA[最新一批復必泰新冠疫苗付運抵港。

復星醫藥今日將BioNTech製造並於德國Baxter廠房封裝的最新一批、約95萬6千劑復必泰疫苗付運抵港。

當局表示，新一批次復必泰疫苗今日抵港後，工作人員隨即檢查及核對，以確保疫苗符合產品規格及相關的冷鏈運輸標準。

政府會把疫苗存放在經驗證的超低溫冷藏櫃，按藥廠指定的溫度妥善保存。這批疫苗的藥瓶標籤包含英文及簡體中文，是根據已批准的規格在德國的藥廠製造及封裝。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 16:09:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英仙座流星雨下周四晚至周五凌晨再現本港夜空]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604636-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604636-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港今個月會出現英仙座流星雨，康文署說，這次是今年觀測條件最理想的流星雨之一，本地最佳觀賞時段為本月12日晚上約10時至13日凌晨約5時。香港太空館本月12日晚上10時起在網上直播是次流星雨現象。

流星雨發生時，流星像是從星空中輻射點向外散射而出。英仙座流星雨的輻射點會在本月12日晚上約10時從東北方升起，隨著輻射點慢慢升高，流星的數量亦隨之增加。如果天氣情況良好，市民在視野廣闊而且光害影響輕微的地區，如西貢郊區和大嶼山南部，在高峰期間每小時有機會看到約20至30顆流星。

太空館屆時會透過其YouTube頻道直播是次流星雨現象，並由館長們即時講解流星雨背後的天文知識和各種觀測方法。當局提醒，天文觀測容易受天氣影響，市民外出觀賞天象時應留意最新的天氣情況，並遵守最新的防疫措施。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:47:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉慕裳擔任奧運閉幕禮港隊持旗手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604635-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604635-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港奧運代表團在東京舉行記者會，宣布將由在女子空手道個人形項目取得銅牌的劉慕裳，擔任奧運閉幕禮港隊的持旗手。

劉慕裳表示，今次奧運之旅是「幸運加上幸運」，能夠取得獎牌又能擔任持旗手，實在令人難以置信。她又提到，回港後希望能與家人見面，與師傅及朋友見面。

劉慕裳表示，下一個目標是11月舉行的世錦賽，她說自己仍有不少地方要改善，包括力量及穩定性。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:40:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旅遊業僱員總會一連三日辦市集冀助從業員渡過難關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604634-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604634-20210806.htm</link><description><![CDATA[香港旅遊業僱員總會聯同其他業界團體，一連三日舉辦旅遊業市集，售賣各地旅遊的貨品及手作產品，希望刺激本地消費，協助旅遊從業員渡過難關。

工聯會副理事長林志挺指，目前行業進入冰封狀態，政府提供的資助有限，旅遊從業員生計大受影響，因此業界作出不同嘗試設法自救，希望透過今次市集，為各從業員提供免費場地當市集檔主，亦期望為他們帶來創業轉型的機會。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:39:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩晉級奧運場地單車女子爭先賽淘汰階段比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604632-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604632-20210806.htm</link><description><![CDATA[奧運場地單車女子爭先賽，港隊代表李慧詩在資格賽200米計時賽以10秒538完成，比她保持的亞洲紀錄慢0.151秒，總成績排第九，晉身至淘汰階段比賽。

這個項目原本有30人參賽，昨日在凱林賽「炒車」受傷的荷蘭車手退出，餘下選手中最快的24人可以晉級。

結果頭17名車手做出時間都快過上屆所創的10秒721奧運紀錄，最快的是德國選手費德列治，時間是10秒31，第二快是世界紀錄保持者、加拿大的米切爾，第三是德國軒絲，李慧詩則排第九。

港隊另一名代表李海恩的時間是11秒232，排第28，未能晉級。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:35:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[吳秋北稱重視選委會　鼓勵各行業工會屬會參與選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604631-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604631-20210806.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉今日開始接受提名，工聯會會長吳秋北表示，工聯會重視選舉委員會，鼓勵各個行業工會屬會參與選舉。

吳秋北說，選委會中勞工界別有60席，知道已有50個工會的代表會參選，他不排除陸續有更多工聯會屬會參與，希望帶動更多從業員的意見到選委會，令香港政治參與更均衡。

他說，工聯會有和其他友好工會聯繫，一同和衷共濟，支持新制度下貫徹落實愛國者治港，為香港良政善治作出努力；希望政府能對症下藥，為市民提供更多就業機會。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:34:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華指個別行業受疫情困擾　政府措施冀助逆境中維持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604629-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604629-20210806.htm</link><description><![CDATA[對於有五成合資格接種疫苗人士已至少接種一劑疫苗，商務及經濟發展局局長邱騰華表示，能為社會提供較安穩及個人較安全的措施，亦有空間給工商百業逐步恢復。

邱騰華出席工展會購物節開幕禮後表示，政府透過預算案及防疫抗疫基金，投放不少於3000億元支助工商百業及就業，雖然經濟復蘇有明顯勢頭，但個別行業仍然受困，例如旅遊業，政府所有措施是有針對性，希望一些行業能在逆境中維持，免於倒閉。

他又說，在有疫情發生的地方，當局會每日審視情況，在防疫及恢復經濟之間作平衡，但不是一刀切，例如廣東省一些關係密切的地區，如疫情安穩，會保留彈性措施。

邱騰華強調，本港防疫措施以科學為本及公眾安全為首要，如果個別地區出現疫情，大家都會採取相應措施避免個案輸入，例如「回港易」的安排，有因地區風險作出調整，同會保留彈性。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:19:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗確診輸入個案　兩男女分別從俄羅斯及美國抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604624-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604624-20210806.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，均屬輸入個案，其中由美國抵港後女子，曾在港接種兩劑復必泰新冠疫苗。　

至於近日確診的源頭不明本地個案，暫時沒有密切接觸者對病毒檢測呈陽性。另外，初步確診約5宗。

新增兩宗輸入個案，分別來自俄羅斯及美國，兩人並無病徵。其中一名36歲女子由美國抵港後，入住灣仔帝盛酒店，她5月時在香港完成接種兩劑復必泰疫苗，6月29日在港的血液樣本檢測對抗體呈陽性。另一名由俄羅斯抵港的41歲男患者，被驗出帶有L452R變種病毒株。

另外，衞生防護中心接獲通報，日本一宗確診個案，涉及一名29歲女子，她在上月29日乘搭CX520航班離港前往日本，翌日病毒檢測結果呈陽性，並無病徵。

這名女子分別在4月及5月，於本港先後接種兩劑復必泰疫苗，潛伏期間曾於大嶼山愉景灣尚堤映蘆6座居住，在尖沙咀美麗華廣場A座21樓2107室工作，有關地點已納入強制檢測公告。

中心表示，繼續與日本衞生當局跟進，並展開流行病學調查。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:00:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[友人塗鴉「光時」等字句　把風男子認刑毀判社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604623-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604623-20210806.htm</link><description><![CDATA[一名26歲園景建築學士畢業生去年3月，在何文田愛民邨負責把風，他的朋友期間塗鴉「光復香港　時代革命」等字句，被告早前承認一項刑事損壞罪，今日在九龍城裁判法院被判接受160小時服務令。

裁判官鄭念慈判刑時指，被告認罪、有悔意，對事件有深刻反省，而且多次主動提出賠償，考慮到他獲僱主支持，相信重犯機會低，因此採納報告建議判處中期的社會服務令。

辯方引述社會服務令報告指，被告乃合作和有禮貌的年輕人，事件留下深刻教訓，他明白本案可能會影響自己的將來，對於當初未有阻止朋友違法或拒絕對方要求深感後悔，他的僱主亦願意就社會服務令遷就被告上班時間，希望法庭採納報告建議。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:56:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民稱於工展會購物節要用盡二千元消費券並不困難]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604619-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604619-20210806.htm</link><description><![CDATA[工展會購物節今日起一連3日在亞博館舉行，有市民在開幕不足兩小時已買滿一輛購物車的貨品，包括食品、口罩等準備離開，並表示可能明天再進場。市民提到，部分商戶未能使用消費券，感到不方便，但不影響他的購物意欲。

有市民說，留待在工展會購物節使用消費券，已用約1千元購買兩個坐墊，亦有購買其他食品，認為要用盡2千元消費券並不困難。

有商戶的鮑魚汁套裝由原價180多元減至89元，形容是「劈價」，指生意比想像中好約5成，又指明日可能會加價。他又提到，早前申請電子支付裝置不成功，所以攤位未能使用消費券。

另外，有可以使用消費券的商戶說，約有6至7成顧客使用消費券，但擔心若人流增多，會影響網絡，出現「斷網」情況。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:45:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[藏鐳射筆及噴漆等　兩男女分別被判囚及社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604618-20210806.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604618-20210806.htm</link><description><![CDATA[前年太子站「8.31事件」事發半年後的活動中，一對男女在旺角被搜出噴漆、螺絲批及鐳射筆等，分別被裁定「管有物品意圖損壞財產」及「在公眾地方管有攻擊性武器」罪成，兩人在九龍城裁判法院，分別被判入獄6個月及220小時社會服務令。

辯方求情指，女被告因父親早逝，要照顧長期病患的母親，承諾會遠離非法活動；而男被告與母親相依為命，亦對患情緒病的妻子不離不棄。

裁判官鄭念慈判刑時說，考慮到未有證據顯示女被告曾使用涉案噴漆及螺絲批，決定判處社會服務令。至於男被告，裁判官說，在求情信中看不到悔意，案發當日是「8.31事件」後的半年，事發地點多人聚集，不接納被告稱一時大意攜帶鐳射筆。

裁判官又說，縱使未有證據證明被告曾使用鐳射筆，但該鐳射筆所屬的級別，可傷害警員眼睛，最終判監6個月。

同案另一名24歲被告，被裁定在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪成，下星期一判刑。]]></description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:41:38 +0800</pubDate></item></channel></rss>
