<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 05:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 05:25:13 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[拜登強調不後悔從阿富汗撤軍　指永遠不會有撤軍好時機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606200-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606200-20210817.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登再次為美國從阿富汗撤軍辯護，強調美國的使命從來不是為了阿富汗的國家建設，而是防止對美國本土的恐怖襲擊。

拜登在白宮發表講話，承認事態發展較他預期快，阿富汗的政治領袖放棄並出走，軍隊又放棄，甚至不願意戰鬥，但他並不後悔撤軍的決定，指永遠都不會有撤軍的好時機。

拜登強調，美國將繼續迅速而果斷地採取行動，對抗來自阿富汗的恐怖主義威脅，警告塔利班不要阻礙美國撤走外交官及阿富汗翻譯的行動，如果有必要，美國將會用毀滅性的力量，去保護人民，美國亦會繼續為阿富汗人民、婦女及女孩的基本權利發聲。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 05:25:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[土耳其水災增至77死　德國山洪暴發至少8人被沖走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606198-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606198-20210817.htm</link><description><![CDATA[土耳其水災死亡人數上升至77人，仍然有40多人失蹤。

黑海地區上星期連場暴雨引發嚴重水浸，救援人員星期一繼續搜索失蹤者。當局早前救出或疏散2千多人，他們被安排入住臨時收容中心。另外，由於供電設施受損，至少40條村莊仍然停電，街上堆積多架被洪水破壞的汽車，多座建築物和橋樑被毀。氣象部門警告，黑海地區繼續有暴雨，或會令災情雪上加霜。

另外，德國巴伐利亞地區星期一落大雨，山洪暴發沖毀一條橋，至少8人被沖走，150名救援人員正在搜救。

德國西部上月曾經發生嚴重水災，導致超過200人死亡。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 04:52:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅稱中方願與美方溝通對話　推動阿富汗問題軟著陸]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606195-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606195-20210817.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅應約與美國國務卿布林肯通電話，談及阿富汗局勢。

王毅表示，事實再次證明，將外來模式生搬硬套到歷史文化及國情截然不同的國家水土不服，最終難以立足，一個政權無人民支持是立不住，用強權及軍事手段解決問題，只會令問題越來越多，這方面的教訓值得認真反思，中方願意與美方溝通對話，推動阿富汗問題實現軟著陸，促使阿富汗不再發生新的內戰或人道主義災難，不再成為恐怖主義滋生地和庇護所，鼓勵阿富汗建立符合國情、開放包容的政治架構。

王毅認為，美國應該在協助阿富汗維穩防亂、和平重建上發揮建設作用，美國前一段倉促撤軍，已經對阿富汗局勢造成嚴重負面影響，下一步如果再制造新的問題，不是一種負責任的態度。

布林肯感謝中方參與阿富汗問題多哈會晤，指阿富汗局勢正進入關鍵階段，塔利班應表明與極端主義一刀兩斷，選擇有序權力轉移和成立包容性政府，期待中方亦能夠發揮重要作用，美國認可阿富汗未來應該由當地人民決定，呼籲塔利班確保所有希望離開阿富汗人員的安全。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 03:59:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[安理會磋阿富汗局勢　中方始終主張政治解決是唯一出路]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606196-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606196-20210817.htm</link><description><![CDATA[聯合國安理會召開會議，商討阿富汗局勢，會後發表聲明，呼籲立即停止敵對及侵犯人權的行為，透過談判建立團結、包容、並有女性參與的新政府。

阿富汗駐聯合國大使伊薩克扎伊說，他為數以百萬前途未卜的人民發聲，包括即將失去接受教育、工作、從政等機會的女性，又呼籲安理會和聯合國不要承認透過武力奪權，或不具包容性的政府。

美國駐聯合國大使格林菲爾德說，必須確保阿富汗不會再成為恐怖主義的基地。

中國常駐聯合國副代表耿爽說，中方始終主張政治解決是阿富汗問題唯一出路，強調阿富汗絕不能再成為恐怖份子的天堂，希望塔利班履行承諾，徹底切斷與恐怖組織的聯繫，各國應防止伊斯蘭國、阿蓋達、東伊運等恐怖組織趁亂坐大。

聯合國秘書長古特雷斯呼籲國際社會團結，為阿富汗人民提供人道主義支持，並確保阿富汗不會再被恐怖組織用作平台或避風港。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 03:54:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅與美卿通話　指美方不能一邊打壓一邊指望中方配合]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606194-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606194-20210817.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅應約與美國國務卿布林肯通電話，王毅表示，面對全球挑戰和地區熱點問題，中美理應開展協調合作，但美方不能夠一方面處心積慮遏制打壓中國，損害中方正當權益，一方面又指望中方支持配合。

王毅說，中美意識形態、社會制度、歷史文化不同，是客觀事實，誰也不可能改變對方，正確做法是在相互尊重基礎上，共同尋找兩個大國和平共處之道，美方應奉行理智務實的對華政策，尊重中方核心利益和重大關切，按照兩國元首通話精神，加強對話，管控分歧，推動中美關係早日重返正軌。

新華社引述布林肯說，美中對重大國際地區問題保持溝通非常重要，同意美中和平共處是共同目標，希望雙方尋求和開展合作，美中當然亦存在明顯分歧，今後可透過建設性方式逐步解決，美方反對一切形式恐怖主義，不尋求在中國西部邊界地區出現動盪，阿富汗局勢演變再次表明，美中以建設性、務實方式就地區安全問題合作十分重要。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 02:40:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國疫情惡化　兒童累計入院人數創新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606192-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606192-20210817.htm</link><description><![CDATA[美國的新型肺炎疫情惡化，兒童累計入院人數創新高，達到1902人。

Delta變種病毒肆虐，現時美國每日平均新增個案達到12萬9千宗，比過去兩星期倍增，入院人數是半年來新高。不單止兒童，18至49歲入院人數上周亦創新高，而美國每日平均有600名患者死亡，比上月倍增。

全國五分一入院的患者都在佛羅里達州，達到16100人，同樣創新高，州內九成深切治療部病床已被使用。　

美國12歲以下小童仍未能注射疫苗，應否強制學生開課時戴口罩，減低他們受感染機會，在部份共和黨管治的州份引起爭議或訴訟，有學校不理會州政府禁令，決定要求學生返學戴口罩。

另外紐約州政府強制全部醫護人員，下月尾前要注射至少一劑疫苗，州政府早前已強制必須面對病人的公立醫院員工打針，目前七成半公院醫護人員完成接種。　]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 02:20:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國反對派議員再對總理等高層提出不信任動議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606189-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606189-20210817.htm</link><description><![CDATA[被指處理新冠疫情不力的泰國總理巴育，再次在國會面臨不信任動議。

國會議長表示，反對派議員對巴育及5名內閣部長提出不信任動議，預料議會在本月底或9月初辯論及表決。

幾百名示威者繼續在首都曼谷參與反政府示威，要求巴育下台，示威再次演變成警民衝突，有人試圖拆除警方路障，警方以水砲及催淚彈驅散。

泰國近期的疫情未見緩和，星期一公布再多21157人確診，連續六日超過21000宗感染個案。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 02:15:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅稱中俄要攜手捍衛歷史真相　制止篡改歷史的圖謀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606191-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606191-20210817.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅與俄羅斯外長拉夫羅夫通電話。

王毅表示，「8.15」是日本戰敗並無條件投降的日子，亦應該是日方深刻反省侵略歷史的日子，但日本一些政要公然參拜供奉二戰甲級戰犯的靖國神社，挑釁人類良知及國際正義，愛好和平的國家和人們都不能容忍，都應強烈譴責。

王毅說，中俄要攜手捍衛歷史真相，反對粉飾美化軍國主義的行徑，制止篡改歷史的圖謀，絕不容許為侵略歷史翻案、淡化和推卸歷史罪責的言行。

拉夫羅夫表示，俄中在維護歷史真相，反對篡改二戰成果方面開展重要合作，雙方應加強協調，共同舉辦紀念活動，反對任何勢力抹黑歷史。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 02:14:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法國巴黎的購物中心要求顧客出示健康通行證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606186-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606186-20210817.htm</link><description><![CDATA[法國首都巴黎及大部分地區的購物中心，星期一起要求顧客出示健康通行證，證明已接種新冠疫苗，或者對新冠病毒檢測呈陰性。

在巴黎，有民眾說，目前無太多其他選擇，所以不介意出示通行證。但有餐廳老闆抱怨，顧客要花很多程序才可以找到通行證的二維碼，認為是浪費時間。

法國近期疫情反彈，7天日均新增確診人數，由6月底不足2000人，上升至近24000人。衛生部門又說，住院人數自6月22日以來，再次突破10000人，當中重症患者有超過1900人。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 01:53:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[古特雷斯籲國際團結　為阿富汗人民提供人道主義支持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606185-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606185-20210817.htm</link><description><![CDATA[聯合國安理會召開緊急會議，商討阿富汗局勢，聯合國秘書長古特雷斯呼籲國際社會團結一致，為阿富汗人民提供人道主義支持，並確保阿富汗不會再被恐怖組織用作平台或避風港。

古特雷斯說，不能夠拋棄阿富汗人民，呼籲各國接收並停止遣返阿富汗難民，懇請國際社會團結，讓阿富汗人民的基本權利得到保障，特別是阿富汗婦女及兒童得到保護，呼籲塔利班要尊重及保障國際人道主義法及所有人的權利與自由。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 01:08:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[幾百名阿富汗士兵前往鄰國烏茲別克及塔吉克]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606184-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606184-20210817.htm</link><description><![CDATA[阿富汗鄰國烏茲別克表示，星期日有585名阿富汗士兵，分別乘坐22架軍機和24架直升機前往烏茲別克，其中一架飛機與烏茲別克的戰機相撞，兩機都墜毀，機師及時逃生，另外有158人徒步越過邊境。

塔吉克亦表示，兩架載有超過100名士兵的阿富汗軍機，獲准降落塔吉克的博赫塔爾市。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:52:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[喀布爾機場混亂據報最少5死　拜登稍後發表講話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606183-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606183-20210817.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班進入首都喀布爾後，大批民眾湧到機場希望離開國家，引發混亂，據報最少5人死亡，美國官員說，美軍在機場擊斃兩名槍手。

網上片段顯示，大批阿富汗人在喀布爾機場的停機坪聚集，有人甚至攀上準備起飛的美國軍用運輸機。有報道說，美軍曾經向天開槍，阻止民眾強行登上撤離美國外交官及大使館人員的軍機。亦有片段顯示，一名疑似男子從已經起飛的飛機上跌下來。

美國國防部發言人柯比後來表示，由於大量平民湧到跑道，機場所有軍用和民用航班都已經暫停升降。

美國總統拜登縮短假期，稍後會在白宮就阿富汗局勢發表講話。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:30:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海地地震增至逾1200人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606179-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606179-20210816.htm</link><description><![CDATA[海地7.2級地震，死亡人數增加至超過1200人，5700多人受傷。數以千計房屋損毀，有報道指部分街道，整條街只得幾間屋完整。

美國海岸防衛隊說，已派醫療人員飛到海地，提供人道協助，並用直升機送走部分需要急救的傷者。美國、墨西哥和海地的鄰國多米尼加等，向海地災民提供食物和藥物等必要物資。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 23:07:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京殘奧會所有場館原則上空場舉行　不接受觀眾入場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606180-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606180-20210816.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會下星期二開幕，東京奧組委宣布，所有場館原則上以「空場」方式舉行，不接受觀眾入場。

東京奧組委與國際殘奧會、日本政府及東京都政府舉行會議，考慮到東京都、埼玉縣、千葉縣正處於新冠對策的緊急事態宣言下，靜岡縣亦已要求日本政府發布有關宣言，一致認為舉行賽事的這一都三縣所有場館，都不接受觀眾入場，當局亦會要求民眾不要在沿途觀看馬拉松等公路賽事。東京奧組委主席橋本聖子強調，要進一步採取萬全對策，令比賽安全、安心及順利舉行。

至於以地方政府和學校為單位購票、為兒童和學生提供觀賽機會的特定計劃，當局將採取全面措施防止病毒傳播。

另外，東京奧組委公布，再多8名與殘奧會相關人士染疫，不涉及運動員，自7月1日公布數據以來，累計奧運會及殘奧會相關個案有576宗。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:41:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗不參與8月24日開幕的東京殘奧會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606171-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606171-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗不參與8月24日開幕的東京殘奧會。

負責籌組殘奧會的東京奧組委透露，從國際殘奧委會得到消息，阿富汗無法派代表團參加殘奧會，阿富汗國內形勢顯然是他們無法到日本的原因，對阿富汗運動員、官員和相關人員無法參賽表示遺憾，也希望他們能夠在國內安全。

武藤敏郎說，東京奧組委並不知道阿富汗原本計劃派多少人參加殘奧會。
　　]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 21:46:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班武裝開始收集阿富汗平民的武器]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606156-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606156-20210816.htm</link><description><![CDATA[進佔阿富汗首都喀布爾的塔利班武裝開始收集平民的武器，表示明白民眾需要保留武器來保護自己，但認為他們現時已經可以感到安全，強調塔利班不會傷害無辜平民。

不過，喀布爾機場仍有大批民眾爭相離境，部分人強行登上用來撤走美國外交官及使館人員的軍機，接掌機場運作的美軍向天開槍阻止。德國外交部表示，大批感到絕望的阿富汗民眾堵塞停機坪，撤走外國人的飛機一度無法離開。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:22:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本政府據報將擴大緊急事態宣言適用範圍至額外7府縣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606150-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606150-20210816.htm</link><description><![CDATA[日本放送協會報道，政府將會擴大緊急事態宣言的適用範圍至額外7個府縣，包括茨城、栃木、群馬、静岡、京都、兵庫及福岡，連同早前已被納入宣言的東京都及另外5個府縣，宣言有效期直至下月12日。

日本新增14854宗新型肺炎確診個案，其中東京都有2962宗，較上星期一多78宗，是錄得最多確診個案的星期一。

全國的新型肺炎重症患者達到1603人，連續四日創新高，其中268人來自東京都，連續七日創新高。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:33:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[華春瑩：中方歡迎塔利班表明希望與中國發展良好關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606149-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606149-20210816.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人華春瑩表示，阿富汗塔利班多次表明，希望與中國發展良好關係，期望中國參與阿富汗重建與發展，決不允許任何勢力利用阿富汗領土做危害中國的事情，中方對此表示歡迎。

華春瑩在例行記者會上說，中國長期以來始終尊重阿富汗的主權獨立和領土完整，不干涉阿富汗內政，奉行面向全體阿富汗人民的友好政策，亦尊重當地人民自主決定自身命運前途的權利，中國願意繼續與阿富汗發展睦鄰友好合作關係，為阿富汗和平與重建發揮建設性作用。她說，中方一直在充分尊重阿富汗國家主權及國內各個派別意願的基礎上，同阿富汗塔利班等保持著聯繫和溝通，在為推動政治解決阿富汗問題發揮建設性作用。

華春瑩又說，目前中國駐阿富汗使館仍在正常運作，相關大使和使館人員仍然堅守崗位，履行職責。至於大部分在阿富汗的中國公民已經在使館的安排下回國，但仍有部分人自願留下，中國駐阿富汗使館會同他們保持聯繫，以及密切關注當地局勢發展，強調有關人員目前安全。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:29:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗民眾湧入喀布爾機場停機坪　混亂間據報有人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606134-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606134-20210816.htm</link><description><![CDATA[阿富汗大批民眾在塔利班佔領首都喀布爾總統府後，湧到喀布爾的國際機場爭相離境，期間出現恐慌與混亂。喀布爾機場管理局宣布，停飛所有商業航班，呼籲民眾不要前往機場，防止出現搶掠。
 
正在安排使館人員撤離的美軍已接掌喀布爾機場的運作，數百名民眾帶著行李衝入停機坪，試圖強行登上已滿載的客機，及用來撤走美國外交官及使館人員的軍機，部分人甚至沒持有機票或外國簽證，美軍向天開槍阻止。路透社引述多名目擊者表示，混亂間至少5人死亡，暫時未知道他們為何喪生。

俄羅斯外交部表示，駐阿富汗大使明天將於喀布爾，與塔利班安全代表會面，重點討論塔利班如何保障俄國大使館的安全，並會就他們的行為、在不久將來如何負責任地治理國家，決定是否承認塔利班新政府。

法新社引述消息指，德國總理默克爾正計劃尋求議會授權，調派多達數百名士兵到阿富汗，協助撤走約2000名僑民及阿富汗人，特別是弱勢婦女及人權份子等。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:42:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大馬總理穆希丁辭職　出任看守總理直至新總理產生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606129-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606129-20210816.htm</link><description><![CDATA[馬來西亞總理穆希丁辭職，去年3月上任的他，成為大馬執政時間最短的總理。穆希丁發表電視講話，承認自己失去國會大多數議員的支持，他會出任看守總理，直至新總理獲得任命。他又說，希望新政府可以盡快組成。

馬來西亞國家皇宮發表聲明說，穆希丁中午覲見最高元首阿卜杜拉，歷時30分鐘，阿卜杜拉接納穆希丁和內閣總辭。

聲明說，阿卜杜拉將根據大馬憲法規定，選擇一名在他睇黎會得到下議院多數議員信任的議員擔任總理。聲明又提到，阿卜杜拉了解到，馬來西亞大多數地區疫情嚴重，醫療體系情況令人擔憂，因此解散國會舉行大選並不是最好的選擇。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:11:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
