<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 17:09:44 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[警方嚴厲譴責有團體表示拒絶交資料　必定依法跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609468-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609468-20210907.htm</link><description><![CDATA[警方嚴厲譴責有團體再次公然表示不會遵從法定要求，拒絕提交資料。

警方表示，已收到個別團體提交的資料，亦有團體要求延期提交。警方重申，若未能依時提交資料，可罰款10萬元及監禁半年，相關人士及團體將要承擔法律責任，警方必定依法跟進。

國安處早前根據《香港國安法》第四十三條實施細則附表5，向多個團體發出書面通知，要求不遲於今日提交資料。其中支聯會被要求最遲今日提交成員及財務資料等，4名常委下午到灣仔警察總部回覆警方，表明拒絕提供資料。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:09:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蘇澤光稱機場三跑填海650公頃　旅客容納量增50%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609466-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609466-20210907.htm</link><description><![CDATA[機場三跑系統的跑道將於明年下半年啟用。

機管局主席蘇澤光出席跑道鋪設工程竣工儀式，他致辭說，過去5年，三跑工程已填海650公頃，面積相等於34個維園，期間需要解決很多問題，包括司法覆核、環保問題、填海用的海砂價格大幅上升等，加上社會動亂和疫情，令機場收入大減，支出大增，但經過機場員工的努力，填海工程已大致完成，跑道已完成鋪設，有信心能於明年啟用。整個三跑系統則於2024年投入服務，屆時機場旅客容納量可增加50%，達到每年接待1億2000萬人次。

蘇澤光又說，希望疫情過後，香港經濟重新上路，「機場城市」將是融入大灣區的交匯點，香港機場亦已能通往44個「一帶一路」的航點。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 17:00:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱機場三跑填海技術　將在明日大嶼工程大派用場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609462-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609462-20210907.htm</link><description><![CDATA[機場三跑系統的跑道將於明年下半年啟用。

行政長官林鄭月娥出席跑道鋪設工程竣工儀式，她致辭時說，雖然疫情重創全球航空業，香港亦不例外，但政府對於香港作為國際航空樞紐仍然充滿信心，在《十四五規劃綱要》和《粵港澳大灣區發展規劃綱要》都明確提及香港的國際樞紐地位，預期在國家支持下，加上本港自身優勢，香港航空業將在疫情後逐步復蘇，甚至快速反彈。她又說，很高興截至上月底，空中服務員和機管局職員的疫苗接種率已達9成，為日後全面復飛作好準備。

林鄭月娥說，預計到2030年，機場三跑系統帶來的貢獻價值將相等於本港GDP的5%，相信三跑系統將為香港經濟帶來新動力，她對香港前景充滿信心，中央支持香港的發展陸續有來，現時最需要的是社會團結一致。她說，三跑用的「深層水泥拌合法」是一種較環保的填海技術，相信在將來的「明日大嶼」填海工程將大派用場。

林鄭月娥又說，特區政府過去並非不願意投資基建，而是惡劣的政治環境，立法會不斷拉布，令政府人員很怕將撥款申請議案提交立法會，但以後特區政府不會再怕去立法會。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:43:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：任何人不按國安處要求交資料　當局會採取行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609459-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609459-20210907.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，如果任何人不按國安處要求提交所需資料，當局會採取執法行動，而有關行動將會好迅速和好有效率。他說，支聯會被定義為「外國代理人」，所謂外國代理人即受外國政治團體資金資助，為外國利益進行一些活動，他又指，市民眼睛是雪亮，由於不排除日後會有檢控行動，因此不方便透露詳情，相信將來在法庭可看清楚。

鄧炳強說，最近在監獄內還柙人士，聯同外面的人，企圖建立勢力，危害國家安全，透過一些神職人員或議員等探望，向外通風報訊，將訊息傳遞開去，他們又在監房延續抗爭，包括612人道支援基金在內等組織，透過寄信予一些同黑暴及危害國家安全而被還柙的人，叫他們繼續抗爭，這些都會影響更生計劃，在監獄內散播危害國家安全的種子。

另外，他又說，有人在監獄內製造特權，有些人認為在監獄內多個髮夾及多粒朱古力沒甚麼大問題，但鄧炳強指，這些在日常生活中不起眼的事，在監獄內就代表了特權，在監獄內招攬追隨者，從而令監獄內的人更加憎恨政府和中央政府。鄧炳強說，有人透過裡應外合的方式，將一些煽動說話向外傳播，又壟斷物品供應，從而製造特權，有些人會濫用投訴機制，從而影響懲教人員，令他們不敢執行職務，他強調，懲教人員一定會專業執行職務，令監獄內的人不會得逞。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:36:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤引述國安處稱若不提交資料要承受法律後果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609457-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609457-20210907.htm</link><description><![CDATA[警務處國安處早前要求支聯會，最遲今日提交成員及財務資料等，支聯會4名常委到灣仔警察總部回覆警方，表明拒絕提供資料，約半小時後離開警總。

支聯會副主席鄒幸彤表示，向國安處警員提交信件後，被警告若不提交資料，要承受法律後果。她說，支聯會常委已有相關心理準備及安排，又說支聯會亦希望警方遵守法律，不要違法行動。

對於有常委以個人名義就信件提出司法覆核，鄒幸彤表示，每個受影響人士均有權提出司法覆核，亦認為警方要交代指控支聯會為外國代理人的證據。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:17:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大要求全體師生接種疫苗　如醫療原因無法接種須檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609450-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609450-20210907.htm</link><description><![CDATA[中大宣布，全體教職員及學生需要接種新冠疫苗，如有人基於醫療原因無法接種，必需至少每兩星期接受一次病毒檢測。

中大表示，下月11日開通網上疫苗與病毒測試結果申報表，是類似早前申報體溫及外遊紀錄的自我醫療檢測措施，教職員與學生需於下月18日或之前申報是否已接種疫苗。

中大說，如果不能接種疫苗，需要每兩星期遞交病毒測試結果一次，如未能如期申報疫苗記錄或提交病毒測試結果，個別部門或單位主管將聯絡跟進。

至於校內宿生，中大要求，必需在下月18日或之前提交疫苗接種證明予宿舍管理人員，如有人基於醫療原因無法接種疫苗，必需每兩星期遞交一次病毒測試結果。書院及宿舍將為宿生及非住宿學生，提供價格可負擔的測試樣本包。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:53:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯支持宣誓安排　李慧琼：區議員要言行一致]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609447-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609447-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府將會安排現任211名區議員分4批宣誓，民建聯對有關安排表示支持，會全力配合，主席李慧琼呼籲全體區議員認真履行有關的宣誓要求，言行合一，真誠擁護基本法及效忠特區。

被問到監誓人應如何按照負面清單判斷區議員有否違反誓言，以及如何處理追討喪失資格區議員的薪津問題。李慧琼說，需要依法辦事，是否真誠擁護基本法及效忠特區，不只看區議員宣誓一刻的表現。

她認為區議員要言行一致，民政事務局局長及相關法律機構應檢視證據及議員過往言行，信納其是否真心實意，希望局長審慎按法律及證據判斷。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:36:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[機場第三跑道鋪設工程完成　料明年下半年啟用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609445-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609445-20210907.htm</link><description><![CDATA[機管局表示，機場三跑系統的跑道將於明年下半年啟用，屆時現有的北跑道將會關閉兩年，重新配置成為新的中跑道，而整個三跑道系統，包括新的T2客運廊，將於2024年完工。

局方說，新的第三跑道全長3800米、闊60米，用了超過5層共約1米厚的物料鋪設，包括面層的專用瀝青，好處是有足夠彈性承受各類型飛機升降帶來的磨損和沉降，預計維修周期是7至8年。跑道的鋪設工程今年6月已完工，現時正在飛行區地面裝設超過14000個飛機升降燈號。

新的T2客運廊面積大約28萬平方米，設有63個停機位。旅客將乘坐新的捷運系統運由擴建的二號客運大樓，到T2客運廊登機。

整個三跑道系統每年可以容納3000萬人次旅客，加上原有的7000萬人次容納量，預計每年可接待的旅客超過1億人次。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:31:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會常委徐漢光提司法覆核　冀法庭禁警方要求交資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609444-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609444-20210907.htm</link><description><![CDATA[警務處國安處早前發信要求支聯會，最遲今日提交成員及財務資料等，支聯會常委徐漢光以個人名義，向高等法院申請司法覆核，要求判定警方的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人。

徐漢光表示，支聯會是愛國，卻被指稱為外國代理人，支聯會的工作並非受外國指示，亦無收取外國的金錢，亦並非為外國利益做事。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:24:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會到警總交信　鄒幸彤：不預期入警署後會被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609443-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609443-20210907.htm</link><description><![CDATA[警務處國安處早前要求支聯會最遲今日提交成員及財務資料等，支聯會到灣仔警察總部回覆警方，表明拒絕提供資料。

支聯會副主席鄒幸彤表示，不預期自己會於提交回覆後即時被捕，若果被捕，寄語港人要繼續抗爭，不要屈服於無理強權，盡可能跟隨良知而活，相信每個人都有空間去守護、有事可以做。

鄒幸彤質疑國安處濫用權力，迫公民社會組織交出不用提交的資料，她認為一定有政治風險，只能依靠自己的力量，繼續做對的事。

至於特首林鄭月娥指，任何人公然表示不會依據法律，不可自稱為公民社會的組織，支聯會常委梁錦威表示，支聯會30多年來風雨不改與香港人同行，支聯會在公民社會的角色由市民決定，並非由特首去否定支聯會的努力及港人一直的堅持，相信香港人有自己的答案。

支聯會在回覆警方的信件中說，支聯會並非「外國代理人」，警方無權要求支聯會提供資料，亦認為警方要求支聯會提交資料是犯了法律錯誤，不滿警方無提供任何理據解釋，認為是違反自然公義的原則。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:18:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新世界發展前執董千萬元珠寶被盜　菲傭囚4年11個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609441-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609441-20210907.htm</link><description><![CDATA[新世界發展前執行董事梁仲豪聘用的菲傭被控盜竊近200件、總值約1460萬元珠寶首飾。被告的姪女及表姊協助典當財物。3名被告承認盜竊罪及處理贓物共16項罪名，首被告被判監禁4年11個月，兩名親戚各被判囚1年4個月。

法官在高等法院判刑表示，案件涉及違反誠信，首被告無恥地利用兩名親戚去典當贓物，考慮到她認罪並接納她犯案是為了籌集母親醫藥費，獲得減刑。次被告及第三被告與警方合作，主動協助事主贖回失物，考慮到兩人的悔意及認罪亦獲減刑。

案情指，47歲首被告Nones Carmelita Galay 於2018年至2019年間，在僱主深水灣的寓所盜取總值近200件珠寶首飾，包括38條頸鏈、23隻手鐲、40對耳環、16條手鍊、25隻戒指、4隻名錶以及13個吊墜等。首被告的姪女及表姊聽從指示，把贓物帶到當舖典當逾百萬元後，將贓款給予首被告。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:06:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案　范國威在高等法院申請保釋被拒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609439-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609439-20210907.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案，47人被控串謀顛覆國家政權罪，其中一名被告、前立法會議員范國威在高等法院申請保釋被拒。

《國安法》指定法官杜麗冰在雙方陳詞後，決定拒絕范國威保釋，擇日頒下判決理由。范國威離開犯人欄時，公眾席有人高叫「保重」，范國威握拳點頭示意。

本案至今有13人獲准保釋，包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信、鄒家成及余慧明。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:53:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區議員宣誓須真誠莊重　須穿商務服裝及不得攜危險物品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609438-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609438-20210907.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉向港島區區議員發邀請函，通知他們於本周五出席區議員宣誓儀式，儀式上午9時在北角社區會堂舉行，信件提醒區議員須準時出席，按預先選擇的版本及語言，在監誓人面前讀出誓言，除正在宣誓的區議員外，其餘區議員在宣誓進行時均須就座。

宣誓人必須真誠、莊重地進行宣誓，要準確、完整、莊重地宣讀包括「擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區」內容的法定誓言，故意宣讀與法定誓言不一致的誓言或者以任何不真誠、不莊重的方式宣誓，即屬拒絕宣誓。監誓人對不符相關法律規定的宣誓，應確定其為無效宣誓，並不得重新安排宣誓。

當局對宣誓人的衣飾亦有指引，他們必須穿著商務服裝，穿著不恰當服飾，或會被視為違反真誠及莊重宣誓的要求，被拒進行宣誓。信函列舉部分不恰當衣飾的例子，包括展示政治化標誌、口號或標語的衣物、配飾或口罩；有商業性質廣告的衣物包括運動隊伍球衣，破損或有破洞的衣物、短褲、工人褲、牛仔褲；宣誓人亦不可以穿著拖鞋或涼鞋。

信件提醒出席宣誓儀式的人士，不得攜帶任何主辦單位認為可能影響宣誓儀式進行或對在場人士造成滋擾、不便或危險的物品進場，包括雨傘、防毒面具和頭盔。主辦單位可拒絕不遵守場地規則的人士進場，而這些人士離場後不得於宣誓儀式進行期間重返會場。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:41:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增6宗新型肺炎輸入個案　全部已接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609436-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609436-20210907.htm</link><description><![CDATA[本港新增6宗新型肺炎確診，均屬輸入個案，全部已接種新冠疫苗，都被驗出帶有L452R變種病毒。另外，初步確診少於5宗。

6名患者分別由美國、英國、菲律賓及坦桑尼亞抵港，其中兩人是菲律賓外傭，早前已於香港完成接種科興疫苗，分別在本月3日及5日乘坐CX906抵港。其中1名外傭7月底在本港接受抗體檢測，結果呈陽性；另一名外傭沒有病徵，入住西營盤華大盛品酒店接受檢疫。

其中1名由英國抵港的50歲女子，屬機組人員，沒有病徵，早前在當地完成接種兩劑阿斯利康疫苗，她於本月5日乘坐BA301抵港。

本港至今累計12129宗確診個案。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:21:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙：聽到盧文端意見但民主黨會按自己原則作決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609428-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609428-20210907.htm</link><description><![CDATA[全國僑聯副主席盧文端日前再在報章撰文，指若民主黨在參選問題上肆意妄為而觸犯《國安法》，將會是死路一條。民主黨主席羅健熙表示，尊重不同人提出的意見，每個人都有權利及空間就社會不同事情發言。

羅健熙指出，盧文端已非首次撰文關心民主黨，已聽到並知悉他的意見，但黨會按照自己想法及原則理念去作出決定。他重申，民主黨將於本月26日舉行會員大會，討論及決定參選事宜。

羅健熙強調，《國安法》屬於新法例，外界未清楚覆蓋範圍，政府有責任釐清及澄清有關法律界線及如何演繹，否則令人誤墮法網便「好無謂」。他說，政府立法也是希望人不要犯法，而非期望等人犯法，然後拘捕所有人。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:56:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱前海與香港錯位發展　本港要在競爭中保持領先]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609427-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609427-20210907.htm</link><description><![CDATA[中共中央、國務院昨日印發前海方案，前海合作區面積將擴大7倍，方案提出便利港人及專業人才北上發展的措施，提供醫療服務、辦學、擴大金融業對外開放等。財政司司長陳茂波表示，前海與香港是錯位發展，以金融業為例，本港的競爭力來自一國兩制的獨特安排，讓法制和市場規則與國際接軌，加上稅制及匯聚金融機構和金融業人才。

陳茂波又說，金融市場瞬息萬變，風險管理很重要，本港在這方面仍然有一定優勢，是久歷考驗，亦有國際投資者及資金，他認為本港要不斷努力提升自身，在全球競爭中保持領先，又說特區政府與金融相關部門和監管機構，會齊心合力為香港金融中心地位發展有戰略考量及具體政策部署。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:48:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙稱無法預計多少民主黨區議員宣誓或通過宣誓門檻]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609426-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609426-20210907.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，將安排現任區議員分批宣誓，拒絕出席宣誓儀式將喪失議員資格。民主黨主席羅健熙重申，尊重每一位區議員的決定，讓他們按自己情況，衡量是否參與宣誓。

羅健熙表示，知悉部分港島區議員已收到邀請宣誓的信件，相信區議員會衡量自己的情況，願意在區內繼續以區議員身分服務，或者選擇離開，用其他方式在社會貢獻，強調黨從來沒有強迫任何人作決定。

他說，無法預計最終多少民主黨的區議員會宣誓，或者是否能通過宣誓門檻，獲接納繼續擔任區議員。他又說，無法理解早前社會上傳出不同消息，民主黨當時已去信林鄭月娥要求釐清宣誓安排，如果最終安排與消息不一樣，而政府當時又拒絕回應。而作為政府，通過有關法例而又涉及神聖莊重的宣誓，但容讓傳聞不停蔓延、發酵，又不去釐清，是失職及失責。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:26:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被問支聯會拒交資料　特首稱公民社會或組織都要依法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609425-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609425-20210907.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥被問到支聯會拒絕向警方國安處提交資料一事，她說《香港國安法》賦權執法部門向外國政治性組織及其代理人要求提交資料，最終如有違法行為要上法庭，所有證據會在法庭呈現。她又說，任何人如公然表示一定不會依據法律，不可自稱為公民社會的組織。

林鄭月娥表示，有人認為屬公民社會一員就不用守法，這是錯誤觀念，香港很長時間有包括法律界的人士，鼓吹這個錯誤觀念，影響不少年輕人違法，必需對此說法作強烈譴責。

她說，每個公民社會的人都要守法，公民社會或組織都要有公民精神，就是要依法，不能再鼓吹違法達義的歪理。

另外，被問到政黨如禁止黨員參選會否違法，林鄭月娥表示，某種行為是否違反《香港國安法》，要視乎法律及證據，她又重申完善選舉制度不是要求搞「清一色」。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:24:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[花式足球賽奪銅為港創歷史　馬偉澄稱能為港爭光感自豪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609424-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609424-20210907.htm</link><description><![CDATA[本港花式足球員馬偉澄上月中出戰Super Ball花式足球世界賽，結果在其中一個項目奪得銅牌，成為歷來首位在這項世界賽獲獎的香港運動員。

馬偉澄接受本台專訪時表示，對於能夠為港爭光感到很自豪，今次經歷令他學習到只要肯堅持和努力，就有機會達成目標。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:20:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[委員會將討論接種科興門檻　劉宇隆質疑青少年為何要等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609423-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609423-20210907.htm</link><description><![CDATA[疫苗可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，委員會將於本月15日開會，討論科興疫苗的接種門檻及接種第三針等事宜。

他說，智利將接種科興疫苗的年齡下調至6歲，港大研究青年少接種科興疫苗亦進行了初步分析，認為有效性毋庸置疑。

他又說不明白為何青少年不能接種科興疫苗，亦看不到原因需要再等。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:17:49 +0800</pubDate></item></channel></rss>
