<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 16:23:45 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[抽脂死亡案辯方稱女被告曾隨有經驗醫生學習整形手術]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608942-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608942-20210903.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞老師李嘉瑩7年前抽脂後不治，涉案女西醫被裁定誤殺罪成，高等法院法官李素蘭聽取求情後，下令索取創傷報告，以了解事件對事主家人影響，案件押至本月21日判刑。

辯方求情時，引述背景指被告自小父母離異，為家中獨生女，成為普通科醫生後，跟從有經驗醫生學習整形手術，於2012年加入涉案美容中心。法官質疑，病人求醫時一般會認為醫生為合資格，而非跟「師傅」學習後便獲認可。

辯方指香港情況容許非專科醫生進行相關手術，而案發後被告已停止進行任何需麻醉鎮靜的手術。被告於2018年9月確診患癌，近期情況穩定，但仍患有肋軟骨炎。

辯方又表示，案發在2014，但被告及至2018才遭檢控，歷時之久對被告及其家人造成一定壓力及焦慮，被告同時面對民事訴訟，相當大機會被除牌。

被告與死者為摯友，在涉案手術亦無收取任何金錢酬勞。被告即使曾離開過術室，但在接獲助手致電後，於4分鐘內返回，曾嘗試為事主急救。但法官引述專家證人麻醉師表示，當死者呼吸困難發出鼻鼾聲時，被告並無進行觀察，被告折返後亦無檢查其呼吸，因此不接受辯方說法。

法官又說，並無感受到被告有悔意，辯方指被告希望表達慰問，因摯友死亡而被定罪，將背負一生。法官同意任何有人性的人均會感後悔及自責，但批評沒有記錄在書面陳詞中。

控罪指，38歲被告關孝孜於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓重生植髮中心，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:23:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭松泰社交網頁宣布即日起解散熱血公民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608940-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608940-20210903.htm</link><description><![CDATA[熱血公民主席鄭松泰在社交網頁宣布，即日起解散熱血公民。

鄭松泰說，熱血公民自2012年成立以來，在這9年來有幸得到很多人的擁護，一同經歷多個寒冬，又說「永續基本法」運動在2016年失敗告終，熱血公民繼續走入社區，以不同方式宣揚理念，努力為香港人打拼，但面對目前已無政治進路的現實，因此宣布即日起解散。

鄭松泰指出，他上月底被取消立法會議員資格，另外兩名區議員，包括黃兆健及王頴思亦已於今日辭去區議員職務。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:18:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[航天員稱太空生活須鍛鍊上下肢力量又看見地球美麗景象]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608936-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608936-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號航天員與香港青年舉行「天地對話」座談會，航天員以視像連線形式，讓在場人士觀看位於太空站的天和核心艙，亦有學生向3名航天員提問。

有學生關注航天員能否在太空鍛鍊，航天員聶海勝說，在太空生活必須要鍛鍊，否則長時間以來會影響身體健康和工作能力，核心艙內設有鍛鍊的設備，包括應付太空內失重的跑步機等，另外，他又即場示範在無重狀態下，在核心艙內使用鍛鍊上下肢力量的健身儀器和耍太極等。

有學生問到，航天員在太空上能否看到香港，看到的星星與地面又是否一樣。航天員劉伯明說，在太空上看見地球的美麗景象，一直歷歷在目，也曾看到香港的景色等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:01:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥下周一率團往深圳出席深港高層會晤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608933-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608933-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下周一將率領特區政府代表團往深圳，出席深港高層會晤暨2021年深港合作會議。 

特區政府代表團成員包括政務司司長李家超、政制及內地事務局局長曾國衞、商務及經濟發展局局長邱騰華、發展局局長黃偉綸、財經事務及庫務局局長許正宇、創新及科技局局長薛永恒、保安局局長鄧炳強、行政長官辦公室主任陳國基和教育局副局長蔡若蓮。

在深圳期間，林鄭月娥亦會出席深圳香港培僑書院龍華信義學校開學典禮，同日晚上返港。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:17:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生防護中心刪除5宗與新冠疫苗病毒株污染吻合個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608931-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608931-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，刪除5宗與新冠疫苗病毒株污染吻合的個案。

中心表示，由於近期出現與疫苗病毒株污染相關的個案，為審慎起見，主動檢視所有自疫苗接種計劃展開後的確診本地個案，經基因分析後，有5宗個案分別是11252、11265、11352、11703及11726，他們的病毒樣本與SARS-CoV-2疫苗病毒株吻合，因此將這些個案由確診個案列表中刪除。

這5宗個案中，其中一人是住在大圍美田邨美庭樓的地盤工人，曾於源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後進行檢測；而另外4宗個案曾到訪有提供疫苗接種服務的海怡半島張永發醫生診所。5人入院後的聚合酶連鎖反應PCR和抗體檢測均呈陰性。

本港至今累計確診個案有12112宗。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:15:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良指香港有兩宗Mu變種病毒或屬哥倫比亞入境個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608930-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608930-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良說，世衛組織在最新報告提到Mu變種病毒，最早是在今年1月於南美洲發現，現時確認大約有4500宗個案，當中近一半個案在美國發現，其次集中在南美國家，如哥倫比亞及智利。

何栢良在一個電台節目表示，在公開的基因資料庫中，香港有兩宗Mu的變種病毒，可能是由哥倫比亞入境香港的個案，如政府都公布世衛關注的變種病毒，市民掌握情況會更加清晰。

他表示，大家都關注Delta變種病毒，如全球疫情不是大幅回落，新的變種病毒更加高傳播力，不排除在不久將來出現，他認為最有力的防禦工具都是接種疫苗。

何栢良說，就Delta與Mu的傳染性比較，未可以下定論，現時Delta基本上在全球爆發，對全球的影響肯定最大，但基因分析中，Mu病毒株的S蛋白有9個位置出現轉變，這是世衛觀察走勢後，列為要關注變種病毒的原因。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:11:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧羽毛球陳浩源以小組次名晉級半準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608928-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608928-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球男子WH2級單打項目，港隊的陳浩源在最後一場小組賽，以局數1:2不敵日本的梶原大暉，小組賽兩戰一勝一負，未能以首名出線直接晉身準決賽，但能夠以小組次名的身份晉級至半準決賽，再爭入準決賽。

今場首局陳浩源打法主動，多次殺球得分，很快就拉開比數領先，以21:13先贏一局。第二局初段戰情較為緊湊，雙方多次打成平手，但到中段過後，陳浩源較多擊球出界，輸一局12:21。到決勝的第三局，梶原大暉發揮較為穩定，陳浩源再輸13:21，以局數1:2落敗。

陳浩源在賽後說，有兩年沒有遇上梶原大暉，對方進步大得令他吃驚，耐力足夠，尾段仍可穩定防守，亦相信他熟悉場地，具備贏冠軍的能力。

陳浩源表示，自己贏得首局之後，有點地方把握得不好，打得較為急躁，希望稍後在半準決賽發揮得更好。他又說，現時了解到梶原大暉打法，希望之後如果能夠晉級，有機會再對梶原大暉。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:52:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增4宗確診輸入全為已接種兩劑疫苗菲傭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608926-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608926-20210903.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診個案，均屬輸入個案，全部都是菲律賓外傭，已完成接種兩劑新冠疫苗，同樣被驗出帶有L452R變種病毒。初步確診少於5宗。

新增的4宗個案，在本月1日坐航班5J272抵港，其中3人早前在香港分別完成接種復必泰及科興疫苗，另一人近月在菲律賓完成接種兩劑科興疫苗。

當局表示，「宿霧太平洋航空」營運、由馬尼拉抵港的航班5J272，有4名乘客經抵港檢測並確診，以及有一名乘客未能符合相關規例指明條件，即日起禁止「宿霧太平洋航空」營運的客機由馬尼拉著陸香港，直至本月16日。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:46:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚鐵牛冀香港青少年與航天員天地對話可獲啟迪樹立理想]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608922-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608922-20210903.htm</link><description><![CDATA[中聯辦副主任譚鐵牛出席神舟十二號航天員與香港青年「天地對話」座談會，他在致辭時表示，今次活動是中央送給香港同胞，特別是青少年一份跨越天地的特殊禮物，充分體現中央對香港及香港青少年的無限關愛。 

譚鐵牛說，相信市民一定能夠深刻感受，並加倍珍惜中央這分關心與厚愛，堅定與祖國同心同行，期望藉今次活動，大力宏揚航天精神，相信青少年能得到啟迪，樹立遠大理想。 

他說，香港的發展需要創科，創科的未來在於青少年，目前正是香港廣大青少年成長成材的好時代，希望能珍惜及不負美好時代。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:37:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱科學家求知求真精神是孩子學習好榜樣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608921-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608921-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席神舟十二號航天員與香港青年「天地對話」座談會，她致辭時表示，大家都應該有一份以國家發展為榮、以中國人為傲、為人民服務迎難而上的精神。 

林鄭月娥形容今次活動是一場太空盛宴，機會非常難得，參與的學生都非常幸運，她說，自己非常敬佩科學家求知求真的精神，是孩子學習的好榜樣。 

她表示，要積極培養創科人，政府有不可推卸的責任，一直通過不同計劃資助中小學，鼓勵學校推行科普教育，「十四五」規劃明確支持香港發展國際創新科技中心，並銳意在大灣區推進國家科學中心。

林鄭月娥希望青年能得到啟發，懷著開拓未來的夢想，學習航天員的精神，在科研路上不怕失敗、勇敢探索、成就理想，在國家和香港的未來發展路上發光發亮。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:33:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳建強不同意本港公民社會受威脅　熱議議題可公開討論]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608920-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608920-20210903.htm</link><description><![CDATA[香港專業人士協會主席陳建強在本台英文台節目說，不同意本港的公民社會受到威脅。

他指出近日一些熱議的議題，包括有關立例禁止電子煙及加熱煙產品，以及解決本港醫療人手短缺問題等，正反映不論支持抑或反對意見，都可以在社會上公開討論，這個情況與以往無分別。

對於律師會改選部分理事，人民日報及行政長官林鄭月娥先後提醒律師會，不要被政治凌駕專業，否則或終止彼此合作等，最後有關選舉均由被視為專業派的候選人勝出。陳建強相信，選舉結果是會員按希望律師會專注的方向作出選擇。

曾為香港電台顧問委員會主席的陳建強認為，不論視這些有關評論為善意忠告、警告、抑或威嚇，不同人有不同看法，從選舉結果可以見到，律師會的會員基於可能的後果而作決定。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:02:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[舞蹈導師抽脂昏迷後不治案　法官押後至本月21日判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608918-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608918-20210903.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞老師李嘉瑩於2014年在進行抽脂期間昏迷，其後不治。涉案女西醫關孝孜被控一項誤殺罪，案件經過29天審訊後，陪審團早前裁定被告罪成。法官李素蘭於高等法院聽取辯方求情後，下令索取創傷報告，以了解事件對事主家人的影響，案件押至本月21日判刑。

38歲被告關孝孜被控一項誤殺罪，控罪指被告於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓的「重生植髮中心」，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:56:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大二號橋案　法官稱有被告沒離現場與示威者裝束相同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608917-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608917-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中兩人另被裁定管有攻擊武器罪名成立。案件押後至10月19日判刑，待辯方索取各人的背景報告及準備求情的書面陳詞，被告須還押。

5名被告分別是劉晉旭、符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓。區域法院暫委法官張潔宜裁決時表示，不接納辯方所指，控方有可能錯誤識別劉晉旭的身分，當時催淚煙未散去，警方能清晰辨認他，又表示劉晉旭在情況混亂下，仍走向二橋方向，並穿上護脛及戴上防毒面罩，阻止警員辨別身分，行為與他表示希望離開的想法，並不一致，裁定暴動及使用蒙面物品罪成。

法官又表示，符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓，沒有選擇在示威者第4次衝擊前或期間離開現場，裝束與其他示威者類同，屬有意圖透過身在現場，以鼓勵其他示威者作破壞社會安寧的行為，唯一推論為打算參與非法集結，裁定暴動及使用蒙面物品罪成。

法官又表示，符凱晴及許貽顓分別攜帶金屬鎚頭、螺絲批及士巴拿，並藏於背囊及腰包，物品可用作傷害他人身體，亦沒有證據顯示與課堂或其他活動有關，裁定兩人管有攻擊性武器及適合作非法用途的工具罪名成立。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:52:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關稱暫接15宗美容集團旗下3公司暫停營業相關投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608916-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608916-20210903.htm</link><description><![CDATA[海關表示，留意到近日一間美容集團旗下的3間美容公司突然宣布暫停營業，已購買預繳美容服務的顧客因而未能使用有關服務。截至今早，海關共接獲15宗相關投訴，並已陸續聯絡投訴人，了解詳情和展開調查。

發言人表示，海關高度關注事件，已成立專責隊伍跟進，務求盡快處理有關個案。部門亦會繼續密切監察情況，並正與消委會的專責聯絡人員保持緊密聯繫，協助受影響的顧客。如發現有商戶違反《商品說明條例》，海關會果斷採取執法行動。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:47:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國航天員即將與香港青少年天地對話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608914-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608914-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波，將在太空站與香港青少年進行「天地對話」，並會介紹太空站的天和核心艙。 

活動由中聯辦、特區政府及中國載人航天工程辦公室主辦。行政長官林鄭月娥及中聯辦副主任譚鐵牛分別致辭。不少獲邀參加的學生，由校長及老師陪同下到會場。 

有老師表示，揀選校內STEM學會的學員參與。有學生感到興奮及榮幸，可以親身與航天員交流，希望有機會向他們發問，包括如何在太空做運動、如廁，及在太空急救的物資和方法會否與在地球不同。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:45:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始指醫管局整體欠缺660名醫生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608913-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608913-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，醫管局整體欠缺660名醫生，政府已撥資源給予醫管局處理醫生流失問題，包括退休重聘、提供更多升職位置挽留醫生、聘請兼職等。

醫管局聯網服務總監楊諦岡表示，目前流失的醫生，有兩成屬退休，八成屬非退休，至於個別醫生是否因移民而離職，醫管局並不掌握。

楊諦岡又指出，目前有五大專科，包括婦產科、放射診斷、耳鼻喉、眼科及麻醉科流失醫生人生較多，醫管局已透過有限度註冊醫生聘請人手。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:43:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：條例通過後盡快設委員會　一年內制定認可名單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608910-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608910-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，當立法會通過《醫生註冊修訂條例草案》後，會盡快成立「特別註冊委員會」，委員會將在不多於一年時間制定認可海外醫學課程名單，當有名單之後，會立即做推廣。她指，委員會將檢視課程與本港兩間大學醫學院的水平相若，現時未確定名單數目。

草案委員會主席、民建聯葛珮帆認為，用一年時間制定認可課程名單是太長，不可接受，要求政府壓縮工作，應在委員會成立後數月內出名單，一年後有海外醫生來港執業。

自由黨立法會議員鍾國斌說，草案通過後，可能仍要一兩年時間才落實措施，關注當局如何處理醫生流失情況。陳肇始回應，新方案出台前，期間仍會繼續以有限度註冊方式，招聘非本地培訓醫生。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:31:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄：透過活動向幼稚園學生滲入　建立國民身份認同]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608909-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608909-20210903.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄出席立法會教育事務委員會會議時提到，局方早前已發出指引，中小學及幼稚園都需要推廣國家安全教育，由於幼稚園學生年紀較細，認為主要協助他們建立國民身份認同，因此會透過舉辦活動滲入。他又指，局方會向每間幼稚園發放津貼購買國旗及旗座，根據相關法例要求，校方需要舉行升旗禮，幫助學生學習升國旗的禮儀。

在會議上，經民聯梁美芬認為，幼兒教育很重要，除了讓學童開心，亦著重培養他們有良好品格，不要偏激，當局需要監管幼稚園教師的品德。工程界盧偉國關注，新型肺炎疫情對幼稚園經營的影響，楊潤雄表示，雖然學校之前一度要停課，但當局給予幼稚園教育計劃的學校津貼沒有改變，原則上是夠錢營運，至於私立幼稚園可能由於疫下學生減少，運作壓力相對大。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:27:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱開班數目不一定代表小一學生人數減少了很多]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608907-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608907-20210903.htm</link><description><![CDATA[本港小一適齡學童人口下跌，教育局局長楊潤雄回應學校縮班問題時表示，本月中會就小一學生數目進行統計。他指出，每年計算小一的班級數目，是根據學校小六離開人數以及班房數目等因素，屬派位程序的工作，因此開班數目不一定代表小一學生人數減少了很多。

至於學生人口下跌是否與移民潮有關，楊潤雄表示，近期有較多人選擇離開香港是事實，涉及不同科或級別，亦有學生跟隨家人離開，到外國生活。當局會整體考慮，到9月至10月知道數字後，如證實是受移民潮影響，再決定應對方案。

他又說，會繼續與業界討論，如果長久下跌，便要從學校的穩定性、資源運用、教學效能及學生利益中，找最好的方法處理。如一些短期人口改動，例如某一年有很多學生離開，亦有短期方法處理，過去亦曾下調開班線以及保留超額教師。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:57:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱明白嚴格防疫影響營商及探親　當局會不時檢討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華出席本台英文節目時表示，如果指政府是以「零確診」或百分百新冠疫苗接種率作為通關的先決條件並不公允。

他表示，當局將有較多確診個案的國家列為高風險地區，嚴格的防疫是為保護整體社會，他明白會對營商及探親人士帶來影響，當局會不時檢討，再作調整。

邱騰華提到，本港經濟在今年第一及第二季反彈，失業率亦回落，但部分界別，例如旅遊及面對面的服務行業仍然困難，需要等待亞洲等合作伙伴的疫情改善，期望可以恢復雙邊往來，亦包括與內地通關。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:28:52 +0800</pubDate></item></channel></rss>
