<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:20:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 19:18:13 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[兩人違反強制檢疫令判囚14日　緩刑一年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610370-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610370-20210913.htm</link><description><![CDATA[一男一女因違反強制檢疫規例，在觀塘裁判法院分別被判處監禁14日，緩刑12個月。

個案涉及一名51歲女子及一名24歲男子，他們早前各獲發強制檢疫令，必須在家中接受強制檢疫14日，但在檢疫令未屆滿前，他們在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於今年2月17日離開其檢疫地點，被控違反《若干到港人士強制檢疫規例》。

政府表示，截至今日，共有186人已因違反檢疫令被法庭定罪，被判即時監禁最多14星期或罰款最高15000元不等。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:18:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大埔一間幼稚園爆發上呼吸道感染　20學童情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610369-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610369-20210913.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查大埔保良局鄧碧雲紀念幼稚園爆發的上呼吸道感染個案，涉及20名學童，包括15男5女，年齡介乎3至5歲。他們自上周一起，先後出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛等病徵，其中11名病人已經求醫，無須入院，全部病人情況穩定。

中心表示，已向該校提供有關預防呼吸道感染的建議，現正接受醫學監察。另外，由於上呼吸道感染的徵狀與新型冠狀病毒病相似，該校將被納入強制檢測公告，也會停課至少5日以進行清潔。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:16:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東華三院馮堯敬醫院醫生遺留文件夾由公眾拾獲　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610366-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610366-20210913.htm</link><description><![CDATA[東華三院馮堯敬醫院一名提供社區老人評估服務的醫生，上星期五在安老院舍完成診症後，將一個文件夾遺留於院舍附近的公眾停車場，有關文件夾其後由公眾人士拾獲，今早經停車場保安員交還院舍職員。

醫管局表示，院方即時安排取回相關文件夾，經檢查確認全數文件齊全，並已聯絡該名停車場保安員，知悉對方並無細閱文件夾內的詳細資料，相信病人資料外洩機會不高。

院方已通知醫管局總辦事處、警方及向個人資料私隱專員公署報告。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:40:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會爭先賽摘金　冀明天凱林賽可奪第一]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610365-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610365-20210913.htm</link><description><![CDATA[在全運會場地單車女子爭先賽奪金的李慧詩賽後表示，今日的狀態比較好，滿意自己的表現。

李慧詩說，整個比賽對手比較年輕，戰術發揮較容易，另一方面賽程不是好密集，有充足時間準備比賽。

李慧詩明天將出戰凱林賽，她希望明天的賽事能取得更好的成績，奪得第一。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:31:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何君堯質疑網媒「無掩雞籠」　當局指法律適用網上世界]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610364-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610364-20210913.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局常任秘書長梁卓文說，在2019年黑暴事件期間，關於電視台及電台節目內容持平和事實準確性的投訴個案數目較多，局方每一宗投訴都跟進，在針對商營廣播機構的投訴個案當中，留意到有個別電視台的時事節目投訴佔多數，但經過調查及檢視涉事機構申述後，投訴成立的個案不算多，相反當時涉及香港電台的投訴成立及需嚴重懲處的個案數目較多。

在立法會一個委員會上，民建聯葛珮帆關注，《香港國安法》實施後，當局處理持牌機構續牌工作時，會否評估機構是否嚴格遵守國安法，和加強要求維護國家安全。她又說，最近收到針對商業電台節目的投訴，批評嘉賓主持言論偏頗，關注當局如何確保其他持牌廣播機構準確持平。

議員何君堯認為，政府有法例監管免費牌照機構，但對互聯網的媒體大開中門，容許涉及激進言論或違反《香港國安法》的節目播放，形容是無掩雞籠，質疑當局有何「殺手鐧」處理。

梁卓文回應說，香港法律適用於現實及網上世界，有關媒體未必「無得管」，政府已針對網絡行為研究以不同方法規管。他認為，不論香港電台或商業持牌機構，都需要遵守同一套業務守則，當中涉及節目內容、廣告和技術三大原則，強調政府對廣播機構規管相當嚴格，所有機構都要遵守本港的法例，目前在國家安全方面未見有問題。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:23:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運羽毛球男單港隊無緣晉級　李卓耀：落敗與心態有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610363-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610363-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男單16強，港隊的李卓耀以局數1:2不敵安徽的童天堯，無緣晉級。

李卓耀首局賽至「刁時」以20:22先輸一局，之後一局僅勝21:18追平局數1:1，但第三局以12:21輸給對手，以局數1:2落敗，他在賽後認為，自己輸在心態，未能承受被人衝擊的壓力。

李卓耀在第二局尾段時曾向球證投訴對手球拍過網，但不獲受理，之後一度將自己的球拍擲向地上，被罰黃牌警告。他表示，自己心急想爭入八強，被裁判判處犯規後，開始倔強地一心逼使對手放網，希望對方犯規，承認落敗與心態有關。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:16:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始視察機場經「回港易」入境人士「檢測待行」流程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610362-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610362-20210913.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，本港疫情漸趨穩定，但現時未能排除會再出現其他極高傳染性的變異病毒株，對疫情防控造成嚴峻挑戰。她表示，世衞目前認為人類不太可能透過進食食物而感染新型冠狀病毒，特區政府一直密切留意事態發展，並加強抽取進口冷凍食品作病毒檢測。截至昨日，食環署已抽取超過16000個來自不同地區及不同種類的冷凍食品或包裝樣本，進行病毒測試。

陳肇始下午到機場，視察多項為減低病毒輸入社區風險採取的客運和貨運防疫措施。她在設於機場禁區內的臨時樣本採集中心，視察經「回港易」計劃抵港人士進行「檢測待行」的流程，包括在「回港易」專屬等候區等待檢測結果的安排。

她隨後到抵港旅客大堂，視察海外抵港人士乘搭政府安排專車前往指定檢疫酒店安排。

她又到國泰航空貨運站，聽取食環署轄下的食物安全中心人員介紹為進口冷凍食品抽取樣本，作病毒檢測的詳情。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:08:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：任何團體支持不利國家安全活動將被撤免稅資]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610360-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610360-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局修訂有關慈善機構豁免繳稅的稅務指南，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，稅局將不再認定其為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，有關修訂即時生效。

財經事務及庫務局局長許正宇表示，要防範有人假借慈善之名，危害國家安全。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:54:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社聯：違反國安法後果嚴重　相信社福機構不會以身試法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610358-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610358-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局修訂有關慈善機構豁免繳稅的稅務指南，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，將不再被認定為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，有關修訂即時生效。

香港社會服務聯會表示，目前9500多間獲豁免繳稅的慈善機構中，估計大約有1成從事社會福利服務工作，認為今次修訂應不會影響他們奉行及從事其慈善宗旨及業務，包括為巿民提供適切的社會福利服務，以至倡議完善社會福利制度及政策。

社聯說，違反《香港國安法》的後果相當嚴重，不只喪失豁免繳稅的慈善地位，相信社福機構不會以身試法。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:50:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府建議修訂劏房租管續租加幅上限　由一成半減至一成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610356-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610356-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制中續租的加幅上限，由15%下調至10%。

當局表示，因應立法會議員的關注，並為劏房單位的低收入人士和家庭租戶提供更多保障，因此作出有關建議。

有立法會議員歡迎政府從善如流；香港業主會表示，修訂將進一步減低業主經營劏房的意欲，令更多業主離場，市場上的劏房將減少。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:46:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會場地單車女子爭先賽奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610355-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610355-20210913.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表李慧詩在全運會場地單車女子爭先賽決賽，以直落兩場擊敗上海的鍾天使，奪得冠軍，亦是香港隊在今屆全運首面金牌。

上屆賽事同一項目得銅牌的李慧詩面對老對手、國家隊奧運代表鍾天使，第一場採用後上的策略，留守對手後方，在最後一個彎位之後爆發後勁，直路壓贏對手過終點，領先1:0。

到第二場，李慧詩最初以慢速領前，其後鍾天使反先並開始加速，到最後一圈，李慧詩再一次貼近鍾天使並在最後直路超前對手，連贏第二場，順利贏得爭先賽冠軍。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:31:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會羽毛球男子雙打港隊柯展聰與鍾瀚霖16強止步]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610349-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610349-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男子雙打16強賽事，港隊的柯展聰與鍾瀚霖，面對北京組合張楠與馮彥哲，以局數0:2落敗。

這對港隊組合在第一局受制對手多次扣殺，先輸12:21。面對有里約奧運男雙金牌得主張楠在陣的北京隊，港隊到第二局初段出現較多失誤，一度落後2:11，之後未能收窄差距，最終以11:21再輸一局，未能晉級。

柯展聰在賽後表示，今日狀態欠佳，多次出現無謂失誤，打法亦較被動。鍾瀚霖則表示，昨日完成男雙和混雙賽事合共6局比賽，體能有所下降，加上被對手戰術打亂節奏，狀態不及昨日。

對於即將夥拍吳芷柔出戰混雙16強賽事，鍾瀚霖說，會向前看，目前仍有信心，稍後會做好準備爭取每一分，以衝擊心態做到最好。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:47:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劏房續租加幅擬限一成　業主會指將令劏房業主離場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610348-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610348-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制續租的加幅上限由15%下調至10%。

香港業主會會長佘慶雲接受本台訪問表示，有關修訂將進一步減低業主經營劏房的意欲，令更多業主離場。他表示，業主投資舊樓，已要承擔不少維修費用及風險等。如果經營劏房變得無利可圖，業主紛紛離場，令市場上的劏房減少，最終受害的只會是租客。

公屋聯會發聲明，歡迎政府修訂，又期望當局適當修訂法案中的優先續租權，延長優先續租的時間，並重新考慮訂立「起始租金」，進一步保障劏房租戶的租住權益。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:35:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊：倘慈善機構明知捐款為犯罪得益仍收取或犯法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610345-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610345-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局公布修訂後的《屬公共性質的慈善機構及信託團體的稅務指南》，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，稅局將不再認定其為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，修訂即時生效。

資深大律師、行政會議成員湯家驊表示，修訂指南不涉政策改動，因為本港一向對慈善團體的定義都非常嚴謹，必須與政治無關，亦意味不會涉及國家安全。他又說，慈善團體受嚴格監管，看不到它們會干犯國安法，指引只是更清晰說明慈善團體豁免稅收安排，在運作上如何界定。

他提到，612人道支援基金又或者部分眾籌平台，原則上無可能成為慈善機構，但由於一次過的眾籌不涉賺取商業利潤，因此在現有稅制下毋須繳稅。被問到一旦基金被指違反國安法，接收其捐款的慈善機構會否犯法，湯家驊指出，如果明知款項屬犯罪得益仍收取，就有機會是干犯洗黑錢罪。

至於為犯國安法的囚犯提供更生服務，湯家驊認為，原則上不應有問題，更生機構亦應一視同仁協助在囚人士。但他指出，如果團體是有組織地推動違反國家安全行為，例如承諾干犯相關罪行的人士，在刑滿後獲得工作機會，則可被視為串謀犯罪。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:19:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：有人憂前海削弱香港獨特性　裹足不前才最擔心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610344-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610344-20210913.htm</link><description><![CDATA[全國政協副主席梁振英表示，最新推出的前海和橫琴方案，為內地、香港和澳門居民提供更廣闊、便利和優質的生活、投資及工作環境。

梁振英出席一個研討會表示，跨國公司和國際社會可通過更熟悉的港澳經營環境，在中國內地廣闊市場中，通過港澳尋找商機，但大灣區建設要克服各方不知道彼此機遇和需求的問題。

財政司司長陳茂波表示，有人擔心前海的發展會否削弱香港的獨特性，但真正可能削弱香港優勢是當大機遇在前面時，缺乏站高望遠的胸懷和視野、欠缺對繁榮前景的想象力。前面是國家朝高質量繁榮發展的未來、香港跟隨國家快速發展的另一個黃金機遇，裹足不前才是最擔心的事。

全國港澳研究會會長徐澤表示，在香港回歸祖國20多年後及國家正在走向強起來的今天，如果還有人希望香港與內地保持距離，想拉住歷史前進的車輪，甚至還想開歷史倒車，未免太可笑。這種想法注定是妄念，應該順應大勢、發揮和提升優勢，香港才有未來。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:15:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府修訂劏房租務管制續租加幅上限收緊至10%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610341-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610341-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制中續租的加幅上限由15%下調至10%。

運輸及房屋局提交立法會文件表示，因應議員提出的關注，並為分間單位的低收入人士和家庭租戶提供更多保障，經仔細考慮後，政府會建議修正案，將條例草案所訂續租時的加租上限，修改至10%。

根據政府原先的建議，在完成首兩年租期後，續租時業主可加租一次，加幅不可超出差估署的私人住宅租金指數的百分率變化，上限為15%。

相關法案委員會委員、民建聯議員柯創盛歡迎政府從善如流，因為住在劏房的多是基層或議價能力低的市民，如果在續租時，加租上限方面不做好把關，可能會有無良業主「加到盡」。他又促請當局，盡量縮短在修例通過後到條例實施前的一段「真空期」，避免業主趁機瘋狂加租，又希望政府在修例通過後再研究設立「起始租金」。

另外，當局表示，因應議員的關注，如業主租出自住單位的空餘房間，並符合特定條件的租賃，當局探討可行方案及提出修正案，可獲豁免規管。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:00:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府再批出3.4億元支持本地大學進行新冠病毒研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610340-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610340-20210913.htm</link><description><![CDATA[由食物及衞生局局長擔任主席的研究局宣布，再批出3億4300萬元撥款，支持本地大學進行針對新冠病毒病的研究，也是醫療衞生研究基金繼去年4月及8月向49個申請批出共1億7000萬元後的第三批撥款。
 
新獲批撥款的18項研究，涉及為香港在新型肺炎大流行後的復原階段早作準備，研究包括評估疫苗誘導的免疫反應和不同群體接種疫苗的安全性、比較自然感染者和接種者的免疫狀況、以及調查公眾對疫苗接種的認識、信心及接受程度等。
 
食衞局局長陳肇始說，當局先後批出合共5億1300萬元支持67個項目，通過應用新科技，進行基礎以至臨床及社區層面的新冠病毒研究，當中涵蓋免疫狀況、疫苗接種反應，以及感染新冠病毒所引發的持續、延後或長期併發症，對生理及心理所造成的影響等重要研究領域。
 
她指出，部分研究的早期結果顯示，復必泰與科興疫苗對於預防新型冠狀病毒重症和死亡情況高度有效，免於感染後併發重症甚至死亡的情況；另外，透過有關疫苗接種的定期人口調查結果所作的推算顯示，有需要以便利措施等方式提高長者的疫苗接種率。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:52:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何俊仁宣布退出支聯會、維權律師關注組等組織]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610333-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610333-20210913.htm</link><description><![CDATA[民主黨前主席何俊仁發表聲明，宣布從即日開始，辭任華人民主書院丶維權律師關注組及支聯會所有職務，並退出有關組織。

何俊仁涉及前年8.18、10.1及10.20非法集結案，他在3宗案件的總刑期為18個月，目前正在服刑。

何俊仁亦涉及與支聯會相關的《香港國安法》案件，被控違反煽動他人顛覆國家政權罪，他另外在去年六四集會案件中認罪，將於星期三判刑。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:26:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會場地單車女子麥迪遜賽　港隊逄瑤及楊倩玉第6名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610332-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610332-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車女子麥迪遜賽，港隊車手逄瑤及楊倩玉，取得第6名，未能衛冕。

上屆在這項賽事奪得金牌的逄瑤和楊倩玉，於這項雙人接力項目的賽事中，10次衝分有4次得到分數，而最後一個圈以第6名過終點，總分得5分，總成績同樣排第6。賽事最終由四川隊以27分奪金，廣東與山東得第二和第三。

賽事由13支隊伍角逐，其中5隊未能完成賽事。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:18:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全港運動會下月起舉行18區選拔賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610331-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610331-20210913.htm</link><description><![CDATA[康文署表示，早前受疫情影響順延舉行的第八屆全港運動會，將於10月起陸續舉行18區運動員選拔賽，歡迎市民報名參加。

發言人說，運動會的區際體育比賽將於明年4月24日至5月29日舉行，共設8個比賽項目，包括田徑、羽毛球、籃球、五人足球、游泳、乒乓球、網球及排球。18 區區議會下月起將在區內舉辦各項體育比賽的地區運動員選拔，公開甄選符合參賽資格的居民，每名運動員只可參加一個地區的選拔，以及代表居住地區出戰。

發言人又表示，今屆全港運動會為全港市民舉辦一連串多元化的社區參與活動，讓更多市民以不同形式參與及支持，署方也會透過舉辦體育講座，向市民發放有關運動與健康的信息。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:11:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
