<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:30:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 13:16:21 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[台灣25人注射未稀釋新冠疫苗　院方認嚴重疏忽並致歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612595-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612595-20210928.htm</link><description><![CDATA[台灣有25人被注射未經稀釋的輝瑞/BioNTech新冠疫苗，負責的醫院承認是嚴重疏忽，向社會致歉。

25人昨日在新北市的恩主公醫院打針，院方說有25瓶散裝疫苗，部分瓶蓋脫落，醫護人員誤以為疫苗已稀釋，但打針後才發現25人被注射原液；院方在後續注射盒裝疫苗時，已依足標準作業程序處理。

院方說已立即將25人召回醫院，他們包括11男14女，年齡介乎16到65歲，目前無急性副作用，其中9人要求住院，已安排心臟專科醫生跟進。

新北市衛生部門已接獲通報，指涉事疫苗每瓶含0.45毫升的冷凍濃縮液，須使用1.8毫升無菌生理鹽水注射液稀釋，要求恩主公醫院就事件，徹底檢討改善。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:16:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院新聞辦：促進共同富裕才真正鞏固全面小康成果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612593-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612593-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，國務院新聞辦主任徐麟表示，從「脫貧攻堅」、「全面小康」到「共同富裕」，均貫徹於中共帶領人民艱苦奮鬥的不平凡歷程，體現社會主義現代化建設的連續性和階段性統一，以及體現中共深化解決貧富問題的認識和實踐。

徐麟指出，三者都是中共適應時代發展、順應人民期待確立的發展目標，但内涵不同、不斷豐富，目標任務循序漸進。其中，「共同富裕」指既有物質上的富有，也要做到精神上富足，不斷實現人的全面發展和社會全面進步。「共同富裕」是「脫貧攻堅」和「全面小康」的目的所在，促進「共同富裕」才能真正鞏固「脫貧攻堅」和「全面小康」的成果，更加彰顯中國特色社會主義制度的優越性。

徐麟表示，國家已經全面建成小康社會，但發展的不平衡、不充分問題仍然突出，將不斷著力補短板、強弱項，做好「脫貧攻堅」與「鄉村振興」有效銜接，在實現高質量發展中推動人的全面發展，讓全體人民共同富裕不斷取得實質性進展。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:34:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅視像晤古特雷斯　稱中方堅定反對任何鼓吹冷戰言行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612590-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612590-20210928.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅與聯合國秘書長古特雷斯，舉行視像會談。

王毅表示，當前世紀疫情加速百年變局演進，世界充滿不確定性、不穩定性，古特雷斯呼籲國際社會不能再分裂、世界不能陷入新冷戰，中方對此亦深有同感。他說中方堅定反對任何製造分裂、鼓吹冷戰的言行，而作為負責任的大國，中國將繼續做世界和平的建設者、全球發展的貢獻者，國際秩序的維護者與公共產品的提供者。

新華社報道，古特雷斯表示聯合國高度評價中國宣布不再新建境外煤電項目，認為是中國為應對氣候變化作出的新貢獻。他又說聯合國願意與中國密切協調合作，維護和實踐多邊主義，倡導互相尊重的國際關係，共同應對各種全球挑戰，尤其是推動國際社會為發展中國家疫後復蘇、應對氣候變化，提供更大支持及幫助。

雙方亦就中美關係交換意見。王毅表示中美關係的是非曲直，一目了然，面對美方的無理打壓和造謠抹黑，中方別無選擇，只能堅決應對，以捍衛國家的主權和民族尊嚴，維護中國人民的正當發展權利。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:05:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院白皮書：全面建成小康邁向中華民族偉大復興關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612586-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612586-20210928.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦發表《中國的全面小康》白皮書，指全面建成小康社會是邁向中華民族偉大復興的關鍵一步。

白皮書指出，全面小康，重在全面，物質、政治、精神等文明協調發展。中國共產黨團結帶領人民，白手起家、自力更生、艱苦奮鬥，實現千百年來夢寐以求的小康。

白皮書強調，中國讓國家更富強、人民更幸福、社會更穩定，本身對世界和平與發展有巨大貢獻，未來將以更加開放和包容的姿態擁抱世界，形成更加良性的互動。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:33:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增31宗確診　包括13宗本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612567-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612567-20210928.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增31宗新型肺炎確診個案，包括11宗黑龍江哈爾濱及兩宗福建的本土感染病例。18宗境外輸入病例方面，雲南佔11宗，其餘在廣東、江蘇、天津等地發現。

內地至今一共有96081宗確診，4636人死亡。另外，內地新增7宗無症狀感染個案，全部屬境外輸入病例。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:51:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李克強出席全運閉幕　大會舉行會旗交接儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612516-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會晚上在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮，國務院總理李克強出席儀式，並宣布運動會閉幕。

大會期間舉行會旗交接儀式，廣東省省長馬興瑞、香港行政長官林鄭月娥及澳門行政長官賀一誠先後接過全運會會旗，標誌下屆賽事由粵港澳三地承辦。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:46:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱本港要強化防疫措施免為內地帶來衞生安全風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612515-20210927.htm</link><description><![CDATA[內地與本港的疫情防控工作對接會議，昨日在深圳舉行，會議由港澳辦副主任黃柳權主持，出席的內地官員及專家超過20人。

署理行政長官李家超表示，兩地都對通關的目標抱正面態度，但要落實通關仍然需要時間，又說本港要強化防疫措施，避免為內地帶來衞生安全風險。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:45:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱將按中央辦賽要求做好籌備全運會工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612514-20210927.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥今日於西安出席第十四屆全國運動會閉幕式，與廣東省省長馬興瑞和澳門行政長官賀一誠參與會旗交接儀式。

林鄭月娥表示，感謝中央政府的信任和支持，讓香港與廣東和澳門共同承辦下屆全運會；又說香港曾經主辦2009年東亞運動會，每年亦舉行多項國際體育賽事，啟德體育園於2023年落成啟用後，將成為香港最大的體育園區，加上香港單車館等場地，香港將可充分利用場館設施，參與主辦全運會賽事。特區政府將與中央有關部委、廣東省及澳門特區政府合作，根據中央堅持「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，做好籌備全運會的工作。

在西安期間，林鄭月娥和民政事務局局長徐英偉亦參觀大明宮國家遺址公園並考察保護遺址的工作，並有聽取港資企業參與當地發展的情況。

林鄭月娥明日將經深圳返港。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:37:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦發言人指香港營商報告有力回擊少數國家惡意抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612509-20210927.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人表示，特區政府發布回歸以來首份《香港營商環境報告》，針對性地回應國際社會特別是國際在港投資者的關切，對此表示歡迎和支持。報告以詳細的數據、紮實的論據，有力證明香港國安法頒布實施之後的香港，營商環境更加健康穩定，經濟繁榮發展更有保障，各國投資者更有信心。

發言人表示，「修例風波」期間，香港「黑暴」橫行嚴重衝擊經濟民生、踐踏法治精神，給經濟帶來巨大損失，給發展帶來極大不確定性。香港國安法落地實施後，有如定海神針，讓「一國兩制」重回正軌，社會秩序恢復穩定，各項經濟數據呈喜人態勢，穩定了市場、穩住了人心，讓香港經濟保持了旺盛生機和活力。事實勝於雄辯，有力回擊少數國家的惡意抹黑和中傷。

發言人表示，「十四五」規劃為香港確立了新的發展定位，粵港澳大灣區建設正在向縱深推進，橫琴、前海改革方案讓香港迎來新的機遇，香港在融入國家發展大局中，得天獨厚的營商環境更顯優勢。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:29:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會陝西閉幕　會旗轉交下屆合辦的粵港澳三方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612503-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會於陝西閉幕，國務院總理李克強出席儀式，並宣布今屆全運會閉幕。

會上舉行會旗交接儀式，由今屆東道主陝西省省長趙一德，將全運會會旗交給國家體育總局局長苟仲文，再轉交下屆合辦的粵港澳三方，先由廣東省省長馬興瑞接旗，再交給香港行政長官林鄭月娥，之後再交給澳門行政長官賀一誠。

大會之後播放下屆賽事的宣傳片，當中包括有多名香港運動員，分別用普通話及廣東話講出「相約粵港澳」的口號。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:46:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指特區政府報告有力駁斥美國污蔑抹黑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612502-20210927.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，特區政府今日發表的《香港營商環境報告》，有力駁斥美國所謂「香港商業警告」的污蔑抹黑，有助國際社會了解香港真實情況，增強對香港的信心。

港澳辦發言人指，《香港國安法》實施以來，社會迅速安定，政府治理效能提升，經濟表現改善，金融市場穩中向好，國際機構及商界對香港營商環境評價正面積極，又指特區政府及在港營商的企業，對香港營商環境最有發言權，而外國企業一年多以來在本港的穩步發展，就是對香港良好營商環境的有力佐證，認為香港在「一國兩制」之下聯通內地與全球的獨特地位依然突出，長期形成的金融系統穩健、資本自由流動、人才資源豐富、法治環境良好等顯著優勢依然穩固，加上「十四五」規劃、粵港澳大灣區建設，正為香港發展帶來更多新機遇，形容香港未來發展空間不可限量，對香港的營商環境充滿信心。

港澳辦又批評，美國反華勢力是香港營商環境的最大破壞者，指美國等外部勢力的慫恿支持下，香港反中亂港分子策動2019年的修例風波，嚴重踐踏香港法治，危害國家安全，損害營商環境，又指美國為遏制打壓中國發展而大打「香港牌」，罔顧事實、顛倒黑白，竭力詆毀攻擊旨在撥亂反正的《香港國安法》，並無理制裁香港，同時又肆意造謠抹黑香港營商環境，唱衰香港發展前景，甚至對在港經營的跨國企業恐嚇施壓，形容美方所作所為十分卑鄙。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:43:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署：香港國際金融中心地位不可動搖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612501-20210927.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署發言人表示，香港國際金融中心地位不可動搖，唱衰恐嚇註定失敗。

發言人表示，特區政府發布《香港營商環境報告—優勢獨特 機遇無限》，是香港強而有力的國際金融中心地位的真實寫照，是對美國等西方惡意唱衰香港營商環境的有力回擊，是國際商界在港投資興業的強心劑。

發言人指出，事實證明，反中亂港勢力及其背後的西方反華勢力，是對香港經濟和營商環境造成負面影響的罪魁禍首。發言人表示，香港國安法的實施和特區選舉制度的完善，推動香港實現由亂轉治的歷史性轉折，香港社會恢復穩定，經濟發展重回正軌，良政善治得到提升，香港各行業各領域尤其是金融行業發展勢頭良好。「真金白銀」的持續流入和外資金融企業在港紛紛招兵買馬，正是國際商界對香港未來投下的信任票。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:37:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會於西安奧體中心體育館閉幕　李克強出席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612498-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612498-20210927.htm</link><description><![CDATA[第14屆全運會晚上8時，在西安奧體中心體育館閉幕。

國務院總理李克強出席儀式，預料稍後會宣布全運會閉幕。

儀式開始時，37隊參賽代表團會進場。大會簡化今屆代表團入場環節，不設運動員持旗手，只由禮儀人員持各代表團的旗幟進場，並派少量運動員緊隨其後。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:13:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[解放軍指英方公開炒作護衛艦過航台灣海峽是刷存在感]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612497-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612497-20210927.htm</link><description><![CDATA[解放軍東部戰區新聞發言人施毅指出，英國護衛艦過航台灣海峽，並公開炒作，東部戰區組織海、空兵力，全程跟監警戒。

施毅說，英方枉費心機「刷存在感」，有關行為居心不良，破壞台海和平穩定，充分暴露投機心態，戰區部隊時刻保持高度戒備，堅決反制一切威脅挑釁。

英國皇家海軍伊利沙伯女王號航空母艦打擊群的護衛艦「里士滿號」，前往越南訪問期間，通過台灣海峽，官方社交平台指「里士滿號」曾與東海合作夥伴及盟友一起工作。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:11:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會晚上閉幕　參加者嚴禁帶飲食用品及液體容器等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612473-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612473-20210927.htm</link><description><![CDATA[全運會晚上8時在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮。

大會下午4時安排香港傳媒乘坐專車出發前往會場。記者離開媒體村時，需要經過第一道安檢。根據組委會規定，閉幕禮參加者嚴禁攜帶飲食用品、液體容器、雨傘、手機充電器、未經授權批准的航拍機及攝錄機等。

到達西安奧體中心體育館後，記者須再次接受安檢，多間傳媒被檢查攝錄儀器及電腦設備等。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:58:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中歐第十一輪高級別戰略對話明天舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612466-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612466-20210927.htm</link><description><![CDATA[外交部發言人華春瑩宣布，經中歐雙方商定，國務委員兼外長王毅將於明日以視像方式，與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利，舉行第十一輪中國─歐盟高級別戰略對話。

華春瑩表示，在當前國際形勢不穩定性、不確定性增多的背景下，中歐開展戰略溝通、加強協調合作很有必要。雙方將就中歐關係、各領域對話合作以及國際和地區問題交換看法，推動中歐關係健康穩定發展，共同應對全球挑戰。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:34:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：盼加方能「睜大眼睛」採取理智務實對華政策]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612465-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612465-20210927.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟日前獲釋，由加拿大返回中國。

在北京，外交部發言人華春瑩表示，孟晚舟事件是一宗針對中國公民的政治構陷和政治迫害，目的是打壓以華為為代表的中國高技術企業。經過中國政府不懈努力，孟晚舟終於平安回到祖國，中方對此表示由衷高興。

對於加拿大外長加爾諾表示，加方在與中國關係正常化方面，不抱幻想，加方會睜大眼睛，又指政府正採取四種方式應對中國，包括共存、競爭、合作和挑戰。華春瑩表示，中方一向認為，國與國之間發展關係，只能夠建立在相互尊重、平等互利的基礎之上，中加關係也不例外，中方希望加方能夠「睜大眼睛」，認清形勢，採取理智、務實的對華政策。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:24:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：孟晚舟事件是針對中國公民的政治迫害]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612455-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612455-20210927.htm</link><description><![CDATA[華為副董事長孟晚舟日前獲釋，由加拿大返回中國。

在北京，外交部發言人華春瑩表示，孟晚舟事件是一宗針對中國公民的政治構陷和政治迫害，目的是打壓以華為為代表的中國高技術企業。經過中國政府不懈努力，孟晚舟終於平安回到祖國，中方對此表示由衷高興。

華春瑩表示，孟晚舟平安回國，是中國黨和政府不懈努力的結果，是全国人民鼎力支持的結果，正義也許遲到，但絕不會缺席。

華春瑩表示，今次事件再次充分證明，中國共產黨堅強領導下的強大中國，永遠是每一位中國公民的堅強後盾，中國黨和政府具有堅定的意志、強大的能力，堅決維護中國公民、中國企業的正當合法權益，堅定維護黨和國家的利益和尊嚴，沒有任何力量能夠阻擋中國發展前進的步伐。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:50:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國成功發射吉林一號高分02D衛星]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612454-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612454-20210927.htm</link><description><![CDATA[中國下午在酒泉衛星發射中心用快舟一號甲運載火箭，成功將吉林一號高分02D衛星發射升空。

新華社報道，衛星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。

這次任務是快舟一號甲運載火箭的第11次飛行。

吉林一號高分02D衛星是高分辨率光學遙感衛星，將為中國國土資源監測、礦產資源開發、智慧城市建設、林業資源普查、生態環境監測、公共應急衛生等領域提供遙感數據服務。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:48:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅：中國堅定維護本國公民正當權益　從不妥協]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612448-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612448-20210927.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅強調，中國政府維護本國公民正當權益的立場堅定不移，從不妥協。

王毅與委內瑞拉外長普拉森西亞通電話。普拉森西亞表示，對中方在孟晚舟案上採取的堅定立場感到鼓舞和欣慰。

王毅強調，中國歷來反對一切強權，不畏任何脅迫。他批評出於政治目的，編造各種藉口，在世界上任意拘禁他國公民的做法，是徹頭徹尾的脅迫霸淩，是對國際規則和人類良知的公然挑戰，相信一定會有越來越多國家站出來，和中國一樣，堅決抵制各種非法的單邊制裁、長臂管轄和政治構陷。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:16:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>
