<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 19:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 18:46:42 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[特首到中學與學生座談　耹聽對新一份施政報告意見]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608969-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608969-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥到訪位於青衣的保良局羅傑承（一九八三）中學，了解該校如何推動科學、科技、工程和數學教育，並與學生座談，聆聽他們對新一份《施政報告》的意見和建議。
　　 
林鄭月娥到學校禮堂與學生就新一份《施政報告》進行座談，除該校約60名中五和中六學生現場參與外，約800名來自保良局屬下16間學校的學生亦透過視像會議參與。在歷時約1小時的座談中，共有約20名學生發言，他們關注的議題包括青年發展、教育、創科、醫療、環保等範疇；學生亦就國安教育、加強對香港運動員支援等提出意見。
　　 
林鄭月娥感謝同學踴躍提出意見。她說，香港擁有「一國兩制」的制度優勢和眾多傳統優勢，加上國家的大力支持，在「十四五」規劃中支持香港在多個重要範疇的發展，香港的前景十分美好，又鼓勵同學好好裝備自己，勇於追尋理想，為自己開拓光明前途。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍醫院員工接種首劑科興疫苗後數日因急性心臟病不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608968-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608968-20210903.htm</link><description><![CDATA[九龍醫院一名員工上月底接種首劑科興疫苗，幾日後因急性心臟病送院，其後情況持續惡化離世。

醫管局表示，院方已按機制將個案交由「新冠疫苗臨床事件專家委員會」檢視，又指基於尊重死者和保護病人私隱原則，不會透露病人的具體病情，希望公眾不要隨便揣測病人的死因，留待死因裁判官和專家作出客觀判斷。

醫管局說，鼓勵員工接種疫苗；如果員工選擇不接種，可每兩星期以鼻腔和咽喉合併拭子樣本進行一次核酸檢測，又說員工有任何疑問，當局會提供協助。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:44:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊殘奧代表朱文佳晉身男子羽毛球準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608966-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608966-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球賽事，港隊代表朱文佳在男子SH6級單打項目，以小組首名取得準決賽席位。

另一位港隊代表、出戰WH2級男單比賽的陳浩源，以小組次名晉身半準決賽，將與英國球手碰頭。

硬地滾球方面，港隊在BC4級雙人賽晉級至準決賽。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:29:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3家私募股權機構獲任命為香港增長組合首輪普通合夥人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608965-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608965-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府公布，任命3家私募股權投資機構為「香港增長組合」的首輪普通合夥人，進行策略性投資。3家機構均以香港為總部，或在香港設立了一定規模的辦事處。

財政司司長陳茂波表示，3家私募股權投資機構均具備廣闊的視野及跨界別投資能力，現時每家管理逾千億港元的資產，亦有投資「與香港有關連」項目方面的經驗，相信有關任命對「香港增長組合」長遠可提升香港的生產力和競爭力充滿信心。

陳茂波去年2月接納專家小組建議，在未來基金撥出10%的款項設立「香港增長組合」，策略性投資於「與香港有關連」的項目，在鞏固香港作為金融、貿易及創科中心地位、長遠提升香港的生產力和競爭力的同時，爭取合理的風險調整回報。

政府去年9月為「香港增長組合」設立一套兩層委員會的框架，包括管治委員會及投資委員會。金管局負責提供運作所需的行政支援，包括物色普通合夥人，並進行盡職調查及建議等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:19:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟航天員與香港青年視像連線　介紹在太空飲水做運動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608964-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608964-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號航天員與香港青年舉行「天地對話」座談會，航天員以視像連線形式，與在香港的年輕人實時對話交流，又介紹太空站的天和核心艙。

有中學生問航天員，如何在太空做運動、如何飲水，及在太空是否看得見香港。

中聯辦表示，今次活動是中央送給香港同胞，特別是青少年一份「跨越天地」的禮物。行政長官林鄭月娥就表示，學生應該以國家發展為榮，以中國人身分為傲。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:05:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大二號橋案　5名中大學生被裁定暴動等罪成還柙候判]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608962-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608962-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中兩人亦被裁定管有攻擊武器罪名成立。

案件押後至下月19日判刑，被告須還柙。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:01:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵於本月賽馬日恢復提供往來馬場列車服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608961-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608961-20210903.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，因應馬會要求，為配合沙田馬場於賽馬日的最新安排，東鐵綫於本月的賽馬日，包括本月5日、8日、12日、15日、19日、22日及26日恢復提供往來馬場站的列車服務，接載乘客。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 18:00:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港至今錄得3宗Mu變種病毒個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608960-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608960-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生署證實，本港至今錄得3宗Mu變種病毒個案，分別來自哥倫比亞及美國。

港大感染及傳染病中心總監何栢良指出，暫時未知Mu變種病毒是否更具傳染力，但按基因圖譜分析，Mu的S蛋白內至少有9處出現轉變，參考其他變種病毒，如果有關位置出現轉變，會削弱新冠疫苗產生的中和抗體。 

另外，本港新增4宗新型肺炎輸入確診，患者均為菲律賓外傭，已完成接種新冠疫苗，被驗出帶有L452R變種病毒。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:59:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有學生稱與航天員對話具啟發性　冀多投放資源予創科]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608953-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608953-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號航天員與香港青年舉行「天地對話」座談會，航天員以視像連線形式，讓在場人士觀看位於太空站的天和核心艙，亦有學生向航天員提問。

教聯會主席黃錦良表示，能夠讓香港的學生與航天員「天地對話」覺得很感動，認為國家航天發展近年非常迅速，已達到世界的尖端，希望可引起青年人對中國航天發展的關注，並促進本港STEM教育發展。

有學生認為座談會有啟發性，顯示中國航天發展有進步，希望可繼續與其他國家合作，為人類造福，探索宇宙更多的事物。

有學生說，活動加深對航天科技的知識，了解到要成為航天員的話，需要過五關斬六將，相信如果中央和特區政府可在創科方面投放更多資源，可培訓更多人才，令香港在科技發展上闖一片天。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:20:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[愉景灣觀霞樓15人違反強檢公告遭罰款及發出強檢令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608952-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608952-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府早上派員到早前被列入強檢的愉景灣觀霞樓執法，檢查125人的檢測報告，發現15人違反強制檢測公告，已向他們處以定額罰款5000元及發出強制檢測令，要求他們於指明期間內接受檢測，不遵從強制檢測令即屬犯罪，可處罰款25000元及監禁6個月。 

一名住在觀霞樓的68歲男子，上月底從英國抵港之後，在檢疫期間確診，觀霞樓等地點納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:14:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[房委會轄下合資格非住宅租戶等租金寬減獲延長多六個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608946-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608946-20210903.htm</link><description><![CDATA[房委會商業樓宇小組委員會通過再度延長向轄下合資格非住宅租戶或暫准證持有人，所提供的百分之75租金寬減，為期6個月，由下月1日起至明年3月底。估計會令房委會少收約6億6千萬元租金。
 
委員會又通過延長租金寬減期內轄下非住宅處所的合資格租戶，如須遵照政府的防疫規定或指示而關閉處所，可繼續就該段必需暫停營運的期間申請全額租金寬免。考慮到須確保審慎運用房委會的資源，委員會通過在這一輪措施，超級市場或超級廣場租戶須提出申請及提供銷售額下跌的證明文件，才可獲得延長租金寬減。
 
發言人表示，房委會將繼續靈活處理於這輪延長租金寬減期完結前屆滿的租約，作為過渡安排。租戶在新租約租金達成協議前，會獲發暫准證，於租約期滿後以現有的租金水平繼續於有關單位經營。
 
為配合有關支援企業和減輕市民財政負擔的措施，委員會自前年10月起通過6輪措施，向房委會轄下合資格的零售、工廠大廈單位和非住宅租戶提供租寬減。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:48:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港錄得3宗Mu變種病毒　分別來自哥倫比亞及美國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608945-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608945-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心證實，截至今日，錄得涉及變種病毒的確診個案，有3宗屬於Mu變種病毒、即B.1.621的個案。

3宗個案分別來自哥倫比亞及美國。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧羽毛球港隊朱文佳憑較佳成績獲小組首名晉身四強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608944-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608944-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球男子SH6級單打項目，港隊的朱文佳在小組賽最後一輪，以局數1:2不敵英國球手積克。朱文佳與積克及另一名英國球手庫姆斯，同樣是兩戰一勝一負，但朱文佳勝出局數較多，居小組首名，取得晉身4強的資格。

在朱文佳對積克的比賽，首局朱文佳先輸11:21。第二局朱文佳尾段領先，被對手追至「刁時」，最後朱文佳以24:22追回一局。但到決勝局，朱文佳再輸10:21，以局數1:2落敗，但仍可以首名晉級。

朱文佳表示，今場面對頭號種子、世界排名第一的球手，壓力相當大，相信對手有下工夫制訂針對他的戰術，他的準備相對不及對方，未能完全發揮自己的速度與力量，亦難執行教練的指示，在穩定度、耐性與心態方面都值得檢討。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:39:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[抽脂死亡案辯方稱女被告曾隨有經驗醫生學習整形手術]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608942-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608942-20210903.htm</link><description><![CDATA[拉丁舞老師李嘉瑩7年前抽脂後不治，涉案女西醫被裁定誤殺罪成，高等法院法官李素蘭聽取求情後，下令索取創傷報告，以了解事件對事主家人影響，案件押至本月21日判刑。

辯方求情時，引述背景指被告自小父母離異，為家中獨生女，成為普通科醫生後，跟從有經驗醫生學習整形手術，於2012年加入涉案美容中心。法官質疑，病人求醫時一般會認為醫生為合資格，而非跟「師傅」學習後便獲認可。

辯方指香港情況容許非專科醫生進行相關手術，而案發後被告已停止進行任何需麻醉鎮靜的手術。被告於2018年9月確診患癌，近期情況穩定，但仍患有肋軟骨炎。

辯方又表示，案發在2014，但被告及至2018才遭檢控，歷時之久對被告及其家人造成一定壓力及焦慮，被告同時面對民事訴訟，相當大機會被除牌。

被告與死者為摯友，在涉案手術亦無收取任何金錢酬勞。被告即使曾離開過術室，但在接獲助手致電後，於4分鐘內返回，曾嘗試為事主急救。但法官引述專家證人麻醉師表示，當死者呼吸困難發出鼻鼾聲時，被告並無進行觀察，被告折返後亦無檢查其呼吸，因此不接受辯方說法。

法官又說，並無感受到被告有悔意，辯方指被告希望表達慰問，因摯友死亡而被定罪，將背負一生。法官同意任何有人性的人均會感後悔及自責，但批評沒有記錄在書面陳詞中。

控罪指，38歲被告關孝孜於2014年6月26日，在尖沙咀加拿分道2號7樓重生植髮中心，因嚴重疏忽而非法殺死李嘉瑩。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:23:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭松泰社交網頁宣布即日起解散熱血公民]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608940-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608940-20210903.htm</link><description><![CDATA[熱血公民主席鄭松泰在社交網頁宣布，即日起解散熱血公民。

鄭松泰說，熱血公民自2012年成立以來，在這9年來有幸得到很多人的擁護，一同經歷多個寒冬，又說「永續基本法」運動在2016年失敗告終，熱血公民繼續走入社區，以不同方式宣揚理念，努力為香港人打拼，但面對目前已無政治進路的現實，因此宣布即日起解散。

鄭松泰指出，他上月底被取消立法會議員資格，另外兩名區議員，包括黃兆健及王頴思亦已於今日辭去區議員職務。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:18:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[航天員稱太空生活須鍛鍊上下肢力量又看見地球美麗景象]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608936-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608936-20210903.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號航天員與香港青年舉行「天地對話」座談會，航天員以視像連線形式，讓在場人士觀看位於太空站的天和核心艙，亦有學生向3名航天員提問。

有學生關注航天員能否在太空鍛鍊，航天員聶海勝說，在太空生活必須要鍛鍊，否則長時間以來會影響身體健康和工作能力，核心艙內設有鍛鍊的設備，包括應付太空內失重的跑步機等，另外，他又即場示範在無重狀態下，在核心艙內使用鍛鍊上下肢力量的健身儀器和耍太極等。

有學生問到，航天員在太空上能否看到香港，看到的星星與地面又是否一樣。航天員劉伯明說，在太空上看見地球的美麗景象，一直歷歷在目，也曾看到香港的景色等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:01:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥下周一率團往深圳出席深港高層會晤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608933-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608933-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下周一將率領特區政府代表團往深圳，出席深港高層會晤暨2021年深港合作會議。 

特區政府代表團成員包括政務司司長李家超、政制及內地事務局局長曾國衞、商務及經濟發展局局長邱騰華、發展局局長黃偉綸、財經事務及庫務局局長許正宇、創新及科技局局長薛永恒、保安局局長鄧炳強、行政長官辦公室主任陳國基和教育局副局長蔡若蓮。

在深圳期間，林鄭月娥亦會出席深圳香港培僑書院龍華信義學校開學典禮，同日晚上返港。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:17:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生防護中心刪除5宗與新冠疫苗病毒株污染吻合個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608931-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608931-20210903.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，刪除5宗與新冠疫苗病毒株污染吻合的個案。

中心表示，由於近期出現與疫苗病毒株污染相關的個案，為審慎起見，主動檢視所有自疫苗接種計劃展開後的確診本地個案，經基因分析後，有5宗個案分別是11252、11265、11352、11703及11726，他們的病毒樣本與SARS-CoV-2疫苗病毒株吻合，因此將這些個案由確診個案列表中刪除。

這5宗個案中，其中一人是住在大圍美田邨美庭樓的地盤工人，曾於源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後進行檢測；而另外4宗個案曾到訪有提供疫苗接種服務的海怡半島張永發醫生診所。5人入院後的聚合酶連鎖反應PCR和抗體檢測均呈陰性。

本港至今累計確診個案有12112宗。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:15:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良指香港有兩宗Mu變種病毒或屬哥倫比亞入境個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608930-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608930-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良說，世衛組織在最新報告提到Mu變種病毒，最早是在今年1月於南美洲發現，現時確認大約有4500宗個案，當中近一半個案在美國發現，其次集中在南美國家，如哥倫比亞及智利。

何栢良在一個電台節目表示，在公開的基因資料庫中，香港有兩宗Mu的變種病毒，可能是由哥倫比亞入境香港的個案，如政府都公布世衛關注的變種病毒，市民掌握情況會更加清晰。

他表示，大家都關注Delta變種病毒，如全球疫情不是大幅回落，新的變種病毒更加高傳播力，不排除在不久將來出現，他認為最有力的防禦工具都是接種疫苗。

何栢良說，就Delta與Mu的傳染性比較，未可以下定論，現時Delta基本上在全球爆發，對全球的影響肯定最大，但基因分析中，Mu病毒株的S蛋白有9個位置出現轉變，這是世衛觀察走勢後，列為要關注變種病毒的原因。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:11:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧羽毛球陳浩源以小組次名晉級半準決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608928-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608928-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球男子WH2級單打項目，港隊的陳浩源在最後一場小組賽，以局數1:2不敵日本的梶原大暉，小組賽兩戰一勝一負，未能以首名出線直接晉身準決賽，但能夠以小組次名的身份晉級至半準決賽，再爭入準決賽。

今場首局陳浩源打法主動，多次殺球得分，很快就拉開比數領先，以21:13先贏一局。第二局初段戰情較為緊湊，雙方多次打成平手，但到中段過後，陳浩源較多擊球出界，輸一局12:21。到決勝的第三局，梶原大暉發揮較為穩定，陳浩源再輸13:21，以局數1:2落敗。

陳浩源在賽後說，有兩年沒有遇上梶原大暉，對方進步大得令他吃驚，耐力足夠，尾段仍可穩定防守，亦相信他熟悉場地，具備贏冠軍的能力。

陳浩源表示，自己贏得首局之後，有點地方把握得不好，打得較為急躁，希望稍後在半準決賽發揮得更好。他又說，現時了解到梶原大暉打法，希望之後如果能夠晉級，有機會再對梶原大暉。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:52:15 +0800</pubDate></item></channel></rss>
