<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 18:33:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李家超指若專業團體作超出專業之活動　有關部門將跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603595-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603595-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。政務司司長李家超表示，不評論個別組織，但他說，若專業團體作出超出專業的活動，有關部門將跟進。

李家超表示，任何組織受到相關法律規限，包括社團條例、公司註冊條例、或工會登記等，任何專業組織都應該為專業服務。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:33:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[八達通指市民明天可以不同渠道領取消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603594-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603594-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府的5千元消費券計劃，明日起派發首輪2千元。八達通有限公司營業及市務總監李玉兒表示，使用八達通卡登記消費券的市民，可以先確認手機是否已收到完成登記的短訊，明日可透過不同渠道領取消費券，包括八達通手機應用程式、港鐵站的公共交通費用補貼領取站，及過千間便利店等。

李玉兒說，消費券領取期限為3個月，預計明日會有大量市民因為感到興奮，湧到港鐵站想盡快領取2千元，公司已安排人手在場協助。她提醒市民毋須急於到場，估計整個「拍卡」領取消費券的流程暢順。

李玉兒又說，現時有超過1萬5千名的士司機安裝八達通機，留意到這一、兩個月的申請人數上升，自上月中至今有至少3千名的士司機申請，另外小型商戶的申請數目也有明顯增加。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳晞文奧運女子RS:X項目第8　重返校園或告別奧運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603593-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603593-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第7名完成，總成績排第8。賽事金牌就由中國隊的盧雲秀奪得。

陳晞文表示，今屆很可能是她最後一次參與奧運會，預計今年9月，她將會重返校園，但仍然希望能夠貢獻滑浪風帆運動。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:29:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首輪2千元消費券明天派發　有餐飲集團增設八達通支付]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603592-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603592-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府的5000元消費券計劃，明日派發第一輪2000元。有市民表示，準備用來購買大額的電子產品。

有餐飲集團特意增設八達通支付平台，形容已全面準備就緒，相信計劃有助提升業界生意。

八達通公司表示，預計明早有大批市民到港鐵站領取消費券，已安排人手在場協助。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:28:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：挑戰國家安全底線有如引火自焚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603591-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603591-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，法庭昨日作出判刑，被告唐英傑被判共入獄9年。政務司司長李家超表示，有關案件是嚴重罪案，必需判處阻嚇性刑期，裁決亦反映，挑戰國家安全底線有如引火自焚，會付出沉重代價。

李家超批評，有外國官員及政客出於政治操作而攻擊裁決，指今次案件屬公開審訊，被告有資深大律師代表，法官亦按事實及證據判決。

李家超亦指，有不法之徒於案件判決後致電恐嚇法官，批評行為有違法紀，必需追究到底，已經要求警方全面調查。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:28:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有公務員團體收到通知　未接種疫苗員工要定期接受檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603590-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603590-20210731.htm</link><description><![CDATA[有公務員團體收到公務員事務局發出的內部通知，要求所有未接種新冠疫苗的政府員工，星期一起每兩星期接受檢測，並且9月1日起檢測需要自費。

內部通知提到，已接種1劑疫苗的政府員工，可獲豁免定期接受檢測，而其他未有接種疫苗的員工，需每兩星期接受咽喉和鼻腔合併拭子樣本的核酸測試，並不接受深喉唾液樣本測試結果。

通知指，下月2日至31日，員工接受檢測後可以報銷相關費用，但政府指在9月1日後，員工需要在公餘時間、自費檢測。當局指已提供足夠時間讓員工接種至少一劑疫苗，所以不應再利用公帑支付相關費用，除非有醫生證明相關人士不適合接種疫苗。

通知亦提到，若員工未有接種疫苗或未有做檢測，亦未有提供合適理由，有可能面臨紀律處分。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:26:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：唐英傑案判刑反映挑戰國安底線如引火自焚]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603589-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603589-20210731.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超表示，唐英傑案的判刑，反映挑戰國家安全底線有如引火自焚，會付出沉重代價。他說，這宗案件是嚴重罪行，必須判處阻嚇性刑期。

李家超又批評，有外國官員及政客攻擊裁決，他說，法庭是按事實及證據判決，實踐法治精神。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:25:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[官媒批評及被教局終止工作關係　教協稱沒煽動學生示威]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603588-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603588-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。教育局表示，教協積極參與「民陣」及「支聯會」，亦曾推動教師罷課等，本質上與政治團體無異，不能再視教協為教育專業團體，宣布全面終止與教協的工作關係。

政務司司長李家超表示，若專業團體作出超出專業的活動，有關部門將跟進。

教協回應指，沒有煽動學生示威、亦反對港獨，強調教協是促進教育專業發展和維護教師權益的組織。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:23:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[危地馬拉羽毛球手哥頓晉身男單4強　稱會嘗試做到最好]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603586-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603586-20210731.htm</link><description><![CDATA[危地馬拉選手哥頓擠身奧運羽毛球男單4強，成為危地馬拉歷來首位晉身奧運羽毛球4強的球手，將為該國爭取歷來第2面奧運獎牌。哥頓表示，感覺很奇妙，他心態仍像小孩，像小孩一樣打羽毛球，享受當中樂趣，嘗試做到最好。

哥頓說，若與歐洲或亞洲國家相比，危地馬拉在羽毛球運動方面並不一樣，但只要用心打球，所有球員都是同等。他又說，當你用心及耐心練習，美好的事情就會走進你的人生。

哥頓在分組賽擊敗港隊的伍家朗，16強再淘汰荷蘭球手，今早在8強戰擊敗南韓許侊熙後，他表現激動，抱頭落淚。

哥頓在4強的對手、丹麥球員安賽龍亦指，哥頓表現出色，值得尊敬，他明日會盡力爭取擊敗哥頓。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:39:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀指新民黨已成為建制派中堅份子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603585-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603585-20210731.htm</link><description><![CDATA[新民黨慶祝十周年黨慶。新民黨主席葉劉淑儀表示，新民黨目前已經成為建制派中堅份子，未來會重點培訓年輕政治人才。

葉劉淑儀認為，新民黨有獨特角色，能夠吸引中產、專業，以及居港的外籍人士支持，黨內近年亦舉辦不少政策講座，以及訓練黨員在國際社會發聲，希望特區政府、中聯辦和外交部，繼續指導新民黨未來工作。

葉劉淑儀又說，過去10年在立法會目睹香港的民主發展受「反中亂港」份子挾持，令本港民主劣質化和暴力化，希望完善選舉制度後香港重回正軌。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:31:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國呂小軍男子81公斤級舉重奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603583-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運舉重項目，中國隊老將呂小軍在男子81公斤級比賽，以374公斤的總成績奪得金牌，比第二位的多米尼加選手多7公斤，這是中國隊今屆奧運的第二十一面金牌。

現年37歲的呂小軍是這個項目的挺舉及總成績世界紀錄保持者，在過去兩屆奧運取得1金1銀。他在今屆奧運比賽的抓舉部份，以170公斤排第一，比第二位的選手多5公斤。

到挺舉部份，呂小軍在第二次試舉時舉出204公斤擴大領前優勢，在第三次試舉挑戰210公斤，成功舉起的話將刷新挺舉及總成績的世界紀錄，雖然未能成功，但他的成績已足以贏得金牌。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:26:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局宣布全面終止與教協工作關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603580-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603580-20210731.htm</link><description><![CDATA[教育局宣布，全面終止與教協的工作關係。

發言人指出，教協自稱是一個教育專業團體，但近年的言論和行徑，本質上與政治團體無異。教協過去不但積極參與「民陣」及「支聯會」，亦曾推動教師罷課，將政治滲入校園。而在社會動亂事件中，部分學生、甚至教師受影響參與暴力及違法活動，教協並沒有加以教導及勸止，反而推波助瀾，有違教育宗旨，犧牲學生福祉。

教育局宣布，不會與教協或他們的代表，舉行任何正式或非正式會議，也不會再就教育議題諮詢其意見；暫時不會處理該會轉介的個案或提出的關注；教育局轄下的諮詢組織，如有教協成員代表，局方會考慮終止其任期，並拒絕他們參與有關會議。教育局不再承認教協為教師舉辦的培訓課程，因此學校不應將教師在今天之後參加該會的課程，計算在專業發展活動內。

發言人又表示，本港教育近年深受政治及社會動亂打擊，不少教師及學生誤入歧途、甚至違法被捕。教協以教育專業團體作為包裝，實際上推動政治倡議，例如在「佔領中環」事件中製作教材，內容包括公民抗命，又發起全港教師罷課罷教，呼籲教師作為會員，深思該會是否真正能代表自己。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:12:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協：沒有煽動學生示威　亦反對港獨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603578-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603578-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是毒瘤，必須剷除。教協回應指，沒有煽動學生示威、亦反對港獨，強調教協是促進教育專業發展和維護教師權益的組織。

教協表示，一向關心教育和師生福祉，重視學生安全，又說自創會以來，關心國家民族的發展。

教協說，將會不斷聆聽社會各界的聲音，與會員及社會各界溝通，做好教育專業工作。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:54:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤寄語年輕人做事前想一想　後果可能影響一生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603576-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603576-20210731.htm</link><description><![CDATA[警務處處長蕭澤頤在上任剛滿一個月之際接受中通社專訪，批評有人在背後推年輕人做「爛頭卒」，推他們做「政治奉獻品」，犯下影響一生的罪行。他寄語年輕人在做事前停一停，想一想後果會多嚴重，可能會影響一生，可能令栽培他們的父母擔憂。

蕭澤頤說，修例風波期間，很多市民對警隊有誤解，假新聞、假消息非常泛濫。令他欣慰的是，近一年大家看清事實。他形容，整場「黑暴」就是一場「世紀大騙局」，氾濫不同的謠言抹黑警隊。

蕭澤頤透露，現在不時與年輕人交流，包括有些坐監的年輕人。他又說，近一年，警方在地區做了不同工作，特別是走近年輕人。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:43:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有飲食集團指已全面準備就緒　方便市民使用消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603575-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603575-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府明日起向合資格市民發放第一期2千元電子消費券。稻苗學會會長黃傑龍表示，近日疫情舒緩，市民消費意慾回升，相信消費券計劃對市場有額外提振作用，業界為了迎接消費券計劃，普遍已準備好2至3種支付平台收費工具，估計在涉款共300多億元的消費券中，餐飲業可從中受益100億至150億元。

黃傑龍說，他的集團旗下40間分店推出優惠券，也特意增設安裝八達通機，讓顧客可選用4種支付工具付款，形容已全面準備就緒，希望可吸引和方便市民使用消費券。

他又說，他的集團旗下餐廳，以往不設分拆帳單安排，但為了刺激使用消費券，容許顧客每張單可分兩張結帳，並容許消費者決定部分金額使用消費券，餘額使用信用卡或現金付款結帳；另外也可容許一張帳單，分拆使用兩張消費券結帳。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:38:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入奧運羽毛球男單決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603574-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運羽毛球男單4強球手全數出爐，衛冕的中國球手諶龍將與印尼的金廷爭入決賽，另一場4強戰將由丹麥的安賽龍與危地馬拉球手哥頓對決。

處於上線的諶龍，在8強戰遇上2號種子、中華台北的周天成，諶龍先贏一局21:14，及後輸一局9:21，到決勝局再贏21:14。而金廷在8強戰，亦與丹麥的安頓臣鬥足3局才獲勝。

下線方面，安賽龍在8強戰直落兩局擊敗中國的石宇奇。曾經在分組賽擊敗港隊伍家朗的哥頓，在8強亦直落兩局擊敗南韓的許侊熙，成為危地馬拉歷來首位晉身奧運羽毛球4強的球手。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:17:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳敬然指十分滿意陳晞文和鄭俊樑之表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603573-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603573-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第七名完成，總成績排第八。

陳晞文表示，今屆很可能是她最後一屆奧運會，預計自己今年9月將會重返校園，但仍然希望能夠貢獻滑浪風帆運動。她感謝父母一直給予自己空間，認為他們未必很想自己當運動員，因為擔心她會受傷和辛苦，但自己真的很喜歡滑浪風帆，又多謝教練陳敬然讓她找回初心。

港隊總教練陳敬然表示，十分滿意兩名運動員陳晞文和鄭俊樑的表現，表示在疫情下，難以出外比賽令訓練枯燥，自己也要「落場」當對手協助訓練，訓練期間亦相當艱苦，承認自己擔任教練有很高要求，而兩人並無投訴。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:11:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署敦促外國政客立即停止干擾特區依法辦案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603570-20210731.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑兩項罪名成立，共判監9年。

歐盟外交與安全政策發言人認為，《香港國安法》被用作扼殺香港的政治多元化、人權和政治自由。

外交部駐港公署發言人表示強烈不滿和堅決反對，批評是說三道四，惡意抹黑國安法和香港法治。

發言人表示，一些外國勢力把香港國安法與「人權、自由」對立起來，迫不及待跳出來替違法犯罪分子「打抱不平」。外交部駐港公署敦促有關方面立即停止干擾特區司法機關依法辦案，立即停止損害香港法治與司法獨立，立即停止干預香港事務和中國內政。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:54:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳道祥：堅定不移捍衛國家主權　維護香港社會大局穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603565-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603565-20210731.htm</link><description><![CDATA[解放軍駐香港部隊司令員陳道祥表示，過去一年《香港國安法》彰顯強大威力，香港實現由亂及治的重大轉折，駐香港部隊將堅定不移聽從黨中央、中央軍委和習近平主席指揮，堅定不移捍衛國家主權、安全、發展利益，推動「一國兩制」行穩致遠，維護香港社會大局穩定。

駐香港部隊昨晚在昂船洲軍營舉辦八一招待會，陳道祥致辭時又說，駐香港部隊進駐24年來，堅決貫徹「一國兩制」方針，依法履行防務職責，堅定支持特區政府依法施政，始終保持人民軍隊本色作風，鍛造了捍衛國家主權安全、維護香港繁榮穩定的定海神針。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:17:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳晞文：以享受的心情參賽　形容沒有遺憾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603563-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603563-20210731.htm</link><description><![CDATA[奧運滑浪風帆女子RS:X項目的獎牌戰，港隊的陳晞文以第七名完成，總成績排第八。陳晞文表示，今次很大機會是最後一次參與奧運，以享受比賽的心情參賽，指最後數日的發揮良好、教練都給予100分，形容沒有遺憾。

她表示，今屆奧運是最後一次有RS:X板的比賽，下屆將會轉器材，所以有所感觸。她又說，以最後一次參與奧運的心態比賽，教練都曾擔心她會否有很大壓力，但到比賽的第三、四日起，就可以放低包袱，更超越個人倫敦奧運的成績，形容今次是多年來最滿意的比賽。

陳晞文感謝父母、教練及未婚夫的支持。她指，希望其他隊友、師弟妹可以見到她堅持的精神、享受滑浪風帆，不要讓比賽蒙蔽一切，應該要享受做運動員。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:58:49 +0800</pubDate></item></channel></rss>
