<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 11:17:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[不少市民到港鐵站拍卡領消費券　用於必需品日常消費　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603649-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603649-20210801.htm</link><description><![CDATA[首批合資格市民今日起可收取首輪2千元電子消費券。早上在旺角港鐵站，多名市民到公共交通費用補貼領取站，以八達通卡領取消費券。

有市民表示，由於便利店領取消費券需要排隊，所以轉到港鐵站領取，形容首輪2千元金額不大，主要用作日常消費，指一日三餐都外出用膳、每餐至少50元，相信很快用完首輪金額。

亦有長者表示，不懂得使用其他支付平台，所以選擇用八達通領取消費券。她又指，主要購買必需品，希望能盡快用完首輪2千元，又指今次分期派發消費券麻煩，認為對消費沒有好大刺激。

八達通、Tap&Go、支付寶香港、WeChat Pay HK及不同商戶都分別推出優惠，多間商場消費滿指定金額可換領優惠券或藝人海報，亦有商戶推出折扣優惠等。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:17:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美施制裁　陳茂波認同國家推《反外國制裁法》以戰止戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603646-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603646-20210801.htm</link><description><![CDATA[對於有傳人大常委會計劃將內地的《反外國制裁法》納入《基本法》附件三在本港實施，財政司司長陳茂波表示，即使納入《基本法》附件三亦有不同做法，包括直接實施或者經本地立法，如果經本地立法，屆時將有諮詢過程，讓政府了解如何兼顧本港實際情況。他認為，美國去年不斷推出制裁措施，國家不能捱打，要以戰止戰，相信內地提出《反外國制裁法》有道理及必要。

陳茂波在一個電台節目上指，最近內地監管上市公司的政策調整，目標只為令內地股市持續穩定發展，指市場即使短期有波動，但內地經濟增長快及底子堅實，相信國際資金流向中國市場大勢不會改變。

他亦指，粵港澳跨境理財通的細節已經訂好，只等待時機宣布落實，而債券南向通亦基本上完成商討，A股指數期貨產品或衍生工具產品，亦很有可能獲內地相關機構同意在本港推出。

另外，陳茂波又提及土地房屋供應，認為政府所有崗位都要協助破解土地房屋問題，他說當年擔任發展局局長期間，被批評「盲搶地」及「見縫插針」，但最終亦能取得進展，反映只要各方面都堅定推動，就能破解問題。他表示，財政上會全力支持土地房屋供應，確保工作不會因為財政而受窒礙。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:10:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[酷熱天氣警告生效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603643-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603643-20210801.htm</link><description><![CDATA[天文台在上午10時45分發出酷熱天氣警告。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 10:48:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱電子消費券助推電子支付　為經濟發展賦動能]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603642-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603642-20210801.htm</link><description><![CDATA[首批合資格市民今日起可收取首輪2000元電子消費券。財政司司長陳茂波在網誌表示，自己也是其中之一，又透露今早出席一個電台直播節目前，到茶餐廳吃早餐和在便利店購物，率先用消費券支付，形容過程暢順、「快靚正」。

陳茂波表示，電子消費券也有助推動本港電子支付平台的深化應用，為香港經濟下一階段的發展，賦予更大動能。他指，過去幾個月，4家儲值支付平台合共新增逾120萬個消費者帳戶，並增加逾2萬8 千個接受電子支付的商戶。他又說，幾家儲值支付工具營運商的互相競爭，已令小商戶須繳付的交易費用有所下調，相信這趨勢將會持續，長遠有利本港電子支付平台的深化發展。

陳茂波說，從財政措施到金融服務的發展，也朝著讓市民感受到、分享到和受惠到的方向推進。他以上周五截止認購的銀色債券為例，有約26萬人認購，較去年增加9成，由於反應熱烈，決定將發行額調高至300億元，配售結果在本周五公布。

他承認，香港發展中存在的矛盾與不平衡問題，需要好好正視，關鍵是需要對問題有深刻認識，找準關鍵要素，制訂解決藍圖及階段目標，然後全力推進，即使再「老大難」的問題，也定必可逐步化解。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 10:43:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波料本港全年經濟增長　將逾5.5%原本預測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603637-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603637-20210801.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波預計，本港全年經濟增長會超過原本預計的5.5%，他之前在財政預算案預測，本港今年經濟實質增長介乎3.5%至5.5%。政府本月中會公布新的全年經濟預測。

陳茂波在一個電台又表示，發放消費券的過程暫時順利，期望消費券可以令市民及商戶受惠，帶動經濟，同時推動電子支付。

陳茂波指，推動消費券的過程最重要能夠「貼地」，亦要謹慎、有決心及多聽意見。他舉例指，宣布消費券計劃時，本身打算分5期發放，亦不包括公共交通開支，最終政府亦將消費券的範圍盡量擴闊，以盡量兼顧不同意見，令計劃保持彈性。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 10:14:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「樂悠咭」2元乘車優惠明天起按出生時序接受申請　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603635-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603635-20210801.htm</link><description><![CDATA[政府明年2月27日開始，將長者及合資格殘疾人士的公共交通票價優惠計劃，即2元乘車優惠，擴展至60歲至64歲人士。凡於1957年出生人士，明日起至8月底，可申請名為「樂悠咭」的全新個人八達通卡。1958年或以後出生的合資格人士，則順序按時間表日期申請。

勞工及福利局局長羅致光在網誌表示，踏入8月，利民惠民措施陸續有來，鼓勵合資格人士透過八達通手機應用程式遞交「樂悠咭」申請，只需安坐家中，「撳幾粒掣咁簡單」。申請者亦可遞交實體申請表格，可於港鐵及輕鐵客務中心、運輸署牌照事務處、民政諮詢中心，及資助長者中心等逾330個指定地點索取。市民亦可在「樂悠咭」網頁下載表格。

當局接獲申請後，將在4星期內郵寄「樂悠咭」至申請人的通訊地址，首次申請人士毋須提交任何申請費用。至於目前65歲或以上人士，可繼續使用現有長者八達通卡或個人八達通卡享有2元乘車優惠，政府將於明年首季公布申請「樂悠咭」的安排。持有有效「殘疾人士身份」個人八達通卡的合資格人士，可繼續享用2元乘車優惠而毋須申請「樂悠咭」。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 09:52:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府今起派發消費券　有手機店昨日已接購物訂單]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603633-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603633-20210801.htm</link><description><![CDATA[政府的5000元電子消費券計劃，今日起發放首輪2000元。旺角先達廣場有手機店負責人表示，店舖會提供八達通、支付寶香港和WeChat Pay HK三種支付平台，當中八達通機是因應計劃特別安裝，估計較多市民選用八達通平台登記使用消費券，有顧客昨日已經預訂手機，預告今日領取消費券後，會到商店付款取貨。

負責人倫先生說，自從政府公布消費券計劃詳情後，已有10多名客人表示計劃以消費券買手機，其中有顧客會以消費券分期付款預訂手機，待領取全額消費券和補回差價後才取貨。

他又指，過去一、兩個月先達廣場生意較淡靜，相信派發消費券後，本月生意一定較上月好，估計自己店舖生意額可增加5成。但他說，客源多以熟客為主，認為長遠而言對小商戶幫助不太大。

政府表示，已於今日經4間儲值支付工具營辦商，向約550萬名在7月17日或之前完成登記的市民，發放第一期2000元消費券。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 09:07:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府已於今日向550萬市民發放消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603632-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603632-20210801.htm</link><description><![CDATA[政府發言人表示，政府已於今日經四間儲值支付工具營辦商，向約550萬名在七月十七日或之前完成電子登記的合資格市民，發放第一期2000元消費券。市民如選擇以八達通領取消費券，可到設於港鐵站等地點的公共交通費用補貼領取站、指定便利店和超級市場、或八達通手機應用程式領取2000元消費券，有關金額將與八達通卡內原有的儲值額合併。

選擇透過支付寶香港、Tap & Go「拍住賞」或WeChat Pay HK領取消費券的市民，2000元消費券已直接存入指定的儲值支付工具帳戶，有關金額會獨立於帳戶內原有的電子錢包，市民在付款時只需開啟應用程式選擇是否使用消費券，然後如常付款。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 08:44:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府今日起向首批合資格市民發放首輪2千元消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603631-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603631-20210801.htm</link><description><![CDATA[政府5千元消費券計劃，首批合資格人士今日起可獲發放首輪2千元。

使用Tap&Go、支付寶及WeChat Pay HK登記的市民，消費券會直接存入帳戶；如果使用八達通，就要到港鐵站的公共交通費用補貼領取站、便利店，或透過手機應用程式領取。每期消費券需於3個月內領取，如果市民未有在3個月限期內領取該期消費券，將被視作放棄該消費券。

政府說，一般而言，消費券適用於接受有關支付平台作付款方式的本地零售、餐飲和服務業商戶的實體及網上店舖，例如零售店、街市攤檔、百貨公司和食肆等，但原則上，不適用於稅款等政府收費，以及水費和電費等公用事業收費。

使用Tap&Go、支付寶及WeChat Pay HK登記的市民，首期發放的2千元消費券使用有效期為5個月，第二期最快在10月發放的3千元消費券，有效期則為3個月，未使用的消費券餘額將在有效期後自動失效；至於八達通，消費券會以儲值額形式存入卡內，所以沒有使用期限，第二期和第三期將分別獲發2千元和1千元，如果登記人在獲發放首期消費券起計7個月內的「合資格消費」累積總額少於4千元，將不會獲發放第三期消費券。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 07:43:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有警員遺失彈匣槍盒未尋回　警方籲拾獲者交到就近警署]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603621-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603621-20210801.htm</link><description><![CDATA[沙田有警員遺失彈匣及槍盒，仍未尋回。

警方星期五下午約2時接獲報告，指一名隸屬沙田警區的警員，遺失兩個空彈匣及一個槍盒。警方展開調查，到多處地點尋找有關物品，但未有發現。

警方指出，彈匣及槍盒內，並沒有子彈或槍，呼籲市民如拾獲有關物品，立即致電999或交到就近警署。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:44:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[9人打針後有常見副作用送院情況穩定　部分已出院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603619-20210801.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603619-20210801.htm</link><description><![CDATA[本港在過去的星期五，共有9人在接種新冠疫苗後，因出現常見副作用而送院，情況穩定，其中6人已經出院，1人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。

疫苗接種計劃展開第156日，政府已為參與計劃的人士，接種超過566萬劑新冠疫苗，其中約322萬人接種了第一劑，約243萬人已接種第二劑。]]></description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:23:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊代表明日劍擊及乒乓等項目分途出擊　張家朗再亮相]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603615-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603615-20210731.htm</link><description><![CDATA[東京奧運星期日的比賽，港隊代表在劍擊、乒乓等項目分途出擊。

其中劍擊方面會舉行男子花劍團體賽，在個人賽勇奪金牌的港隊代表張家朗，將與張小倫、蔡俊彥及吳諾弘一同出戰團體賽，再次爭取獎牌，這亦是港隊首次取得這個項目的參賽資格。

乒乓的團體賽亦會展開，先進行首圈16強賽。港隊女子代表杜凱琹、蘇慧音、李皓晴，早上會對巴西隊；男子代表黃鎮廷、林兆恆、何均傑，下午會對法國隊。

港隊代表何誕華，就會出戰馬術三項賽的越野賽。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:12:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[官媒批評教協是「毒瘤」　教育局終止工作關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603613-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603613-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。教育局表示，教協積極參與「民陣」及「支聯會」，亦曾推動教師罷課等，本質上與政治團體無異，不能再視教協為教育專業團體，宣布全面終止與教協的工作關係。

政務司司長李家超表示，若專業團體作出超出專業的活動，有關部門將跟進。

教協表示，教協是一個擁有95000名會員的教師組織，是全港最大單一行業工會，在教育界具廣泛代表性，但近年教育局與教協的工作會議已大為減少，當局現時拒絕與教協來往，對此表示失望及遺憾。教協又指，沒有煽動學生示威、亦反對港獨，強調教協是促進教育專業發展和維護教師權益的組織。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:08:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[與太古城金殿台唐宮閣相關指明人士明天須強制檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603612-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603612-20210731.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局表示，與太古城金殿台唐宮閣相關的指明人士，須於明日進行強制檢測。政府明日會在太古城金殿台唐宮閣附近位置增設流動採樣站，為須接受強制檢測的居民及工作人員提供免費服務。
 
當局說，全港社區檢測中心為市民提供檢測服務，包括為須接受強制檢測的人士提供免費服務。連同18間社區檢測中心，全港各區於明日合共有35個社區檢測中心或流動採樣站，為須接受強制檢測的人士提供免費服務，檢測量足以應付需求。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 22:53:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[電子消費券已收到逾654萬個登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603603-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603603-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府的5千元電子消費券計劃，明日起派發首輪2千元。截至今日下午6時，已收到超過654萬個登記，包括約621萬個經電子登記，及約33萬個書面登記。 

市民韓小姐表示，打算使用消費券購買電子產品，因為相關產品價錢較貴。

市民趙先生說，暫時不計劃使用第一期電子消費券，會等待所有消費券派發後，在限期前一次過使用。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 21:05:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協對被教育局終止工作關係表示失望及遺憾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603601-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603601-20210731.htm</link><description><![CDATA[教育局宣布，全面終止與教協的工作關係。教協表示，教協是一個擁有95000名會員的教師組織，是全港最大單一行業工會，在教育界具廣泛代表性，但近年教育局與教協的工作會議已大為減少，當局現時拒絕與教協來往，對此表示失望及遺憾。

教協說，教育事宜涉及學生、教師和家長等廣大市民利益，政府與不同教育團體保持溝通和對話十分重要，可確保教育生態穩定發展，又認為教協作為一個有48年歷史、按《職工會條例》註冊的工會，一直按法例替會員跟進權益個案，每年處理的會員查詢和投訴超過3000宗，但現時教育局拒絕處理教協轉介的個案或提出的關注，是未有顧及教師同工的褔祉。

教協強調，工會在保障職工權益及完善政策扮演正面作用，雖然有意見上的分歧，但如果當局與工會斷絕來往，對整個行業都是一個損失。

教協又說，會繼續做好教師工會的工作，以各種方式協助會員有關權益的問題，希望政府明白提升教育專業和改善教育政策，都需要政府與具代表性的教育專業組織互動和溝通。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 20:48:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁籌庭認為當局的內部通知是變相強制公務員接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603598-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603598-20210731.htm</link><description><![CDATA[有公務員團體收到公務員事務局發出的內部通知，要求所有未接種新冠疫苗的政府員工，星期一起每兩星期接受檢測，9月1日起檢測費用要自費，不能報銷；未有接種疫苗或沒有做檢測，亦未能提供合適理由的員工，可能會面臨紀律處分。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭說，昨晚才看到有關通知，新措施與政府之前的說法有很大分別，而且下星期就實施，推行得很急，感到很詫異。

梁籌庭又說，政府之前的說法是不會強迫公務員接種疫苗，但今次要求未接種疫苗的員工9月起要在公餘時間自費檢測，他認為是變相強制公務員接種疫苗。他說，已經收到部份公務員表示，由於懷孕，才一直未接種疫苗，而醫生又不肯寫「醫生紙」證明懷孕不適合打疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:47:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府促美國和歐盟勿圖影響本港法庭行使獨立司法權]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603597-20210731.htm</link><description><![CDATA[香港特區政府發表聲明，對美國國務院和歐盟處理外交與安全政策的官員，就香港特區原訟法庭將一名違反《香港國安法》人士定罪和判刑發表不負責任的言論，表示極度遺憾和失望，促請美國和歐盟當局尊重法治，不要試圖影響本港法庭行使獨立司法權，又批評它們輕蔑的行為將損害與香港特區，在多個彼此有共同關注和利益的範疇上的雙邊或多邊關係。
　　 
聲明說，香港的法治得到國際認同，對此引以為傲，又強調《基本法》規定，香港特區法院的法官只會根據他們本人的司法和專業才能選用，並可從其他普通法適用地區聘用法官，法官可獨立地行使司法權，不受任何干預，批評美國和歐盟官員公然踐踏香港的司法優勢言論，與他們一貫出於政治動機，干預中華人民共和國香港特區內部事務的行徑同出一轍，對此堅決反對。

聲明指出，案中被告是經過由3位高等法院法官負責審理、過程公平和公開的審訊後才被定罪，案情與法庭的量刑考慮已清楚列明在書面判詞中，在香港公開透明的司法制度下，所有人都能看到判詞內容，但有關外國官員對此置之不理。

聲明提到，自《香港國安法》實施後，美國及歐盟官員在毫無證據及基礎下，一而再地指控有關法律在香港被濫用，對此感到震驚，認為他們對香港事務的無理立場，清楚顯示出他們的傲慢和雙重標準。聲明又說，市民在《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的條文下，有關權利和自由繼續受到保障，質疑美國和歐盟聲稱香港人的權利和自由被削弱的指控，是毫無事實根據。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 19:44:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超指若專業團體作超出專業之活動　有關部門將跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603595-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603595-20210731.htm</link><description><![CDATA[新華社和人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，必須剷除。政務司司長李家超表示，不評論個別組織，但他說，若專業團體作出超出專業的活動，有關部門將跟進。

李家超表示，任何組織受到相關法律規限，包括社團條例、公司註冊條例、或工會登記等，任何專業組織都應該為專業服務。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:33:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[八達通指市民明天可以不同渠道領取消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603594-20210731.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603594-20210731.htm</link><description><![CDATA[政府的5千元消費券計劃，明日起派發首輪2千元。八達通有限公司營業及市務總監李玉兒表示，使用八達通卡登記消費券的市民，可以先確認手機是否已收到完成登記的短訊，明日可透過不同渠道領取消費券，包括八達通手機應用程式、港鐵站的公共交通費用補貼領取站，及過千間便利店等。

李玉兒說，消費券領取期限為3個月，預計明日會有大量市民因為感到興奮，湧到港鐵站想盡快領取2千元，公司已安排人手在場協助。她提醒市民毋須急於到場，估計整個「拍卡」領取消費券的流程暢順。

李玉兒又說，現時有超過1萬5千名的士司機安裝八達通機，留意到這一、兩個月的申請人數上升，自上月中至今有至少3千名的士司機申請，另外小型商戶的申請數目也有明顯增加。]]></description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:32:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>
