<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 04:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 00:56:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[一艘印尼抵港貨船船長涉向衞生署提供虛假資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609354-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609354-20210907.htm</link><description><![CDATA[一艘抵港貨船船長，涉嫌向衞生署申請自由無疫通行證時提供虛假資料，警方昨日聯同衞生署人員登上貨船搜證及檢取相關證物，同時亦向船長錄取警誡口供，及對船員進行調查，稍後將向有人懷疑作出虛假陳述，及違反《預防及控制疾病規例》向律政司索取法律意見。　

警方上月接獲衞生署個案轉介，指上月二十四日，一艘由印尼抵港的貨船（Thor Monadic）船長，涉嫌向衞生署提供虛假資料。船上有二十三名船員，其中十五人抵港後採集的新冠病毒樣本呈陽性，所有確診船員已送院隔離治療，其餘船員則留在船上檢疫。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:56:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21個指明地方納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609352-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609352-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府將21個指明地方納入強制檢測公告。

當局發現一宗海外地區抵港、患者過去21天曾在本港居住的初步確診個案，當中涉及L452R變異病毒株，患者曾到過的14個指明地方被納入強制檢測公告。

包括8月中身處紅磡富高工業中心寶益珠寶有限公司人士；上月24日上午曾身處機一號客運大樓環亞機場貴賓室人士；上月23日下午身處觀塘APM錦麗的人士；上月22日下午身處又一城的人士等，須在指定時間強制檢測。

有4間學校及1間學校的指明級別因爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，亦被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 23:50:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港深政府將推聯合政策便利人流及科研資源流動等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609349-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609349-20210906.htm</link><description><![CDATA[香港及深圳市政府代表團今日在深圳舉行深港高層會晤暨2021年深港合作會議，總結工作成果及展望來年合作的方向。
 
港深兩地政府會後簽署《關於推進河套深港科技創新合作區「一區兩園」建設的合作安排》，兩地政府將推出聯合政策，便利人流、科研資源流動及開設業務等方面，香港科技園與深港科創公司同日簽署框架協議，建設香港科學園深圳分園，促進大灣區創科的發展。香港科技園亦將在深圳分園設立大灣區創科飛躍學院。

兩地政府亦同意繼續研究擴大「深港通」標的範圍，並歡迎深圳市政府計劃來港發行離岸人民幣債券。

至於前海發展方面，前海管理局聯同深圳市市場監督局、前海稅務局今日亦推出「前海港澳e站通」在港的服務平台，為港澳人士免費提供商事登記、涉稅服務等一站式線上服務，特區政府亦會繼續支持香港職訓局與深圳職業技術學院加強合作，包括計劃於2021至22學年推出新的合辦課程。
 
港深兩地政府早前亦同意成立19個工作專班，全方位推進港深合作。林鄭月娥總結會議時表示，將務實推進有關工作，並定期向深港合作會議匯報進展，不容半點鬆懈。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:57:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時過去24小時約共45200人接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609348-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609348-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至今晚8時的過去24小時，共有約45200人接種了新冠疫苗和約7900人預約了接種時間。接種計劃開展以來，政府已為參與計劃的人士接種共約788萬劑疫苗，當中超過426萬人已打第一針，超過362萬人已接種兩劑。

昨日有4人因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，全部人已出院。

另外，公務員事務局局長聶德權今日與會德豐主席吳宗權，一起視察政府外展隊為該企業中一批約230位員工及家屬等接種復必泰疫苗。聶德權呼籲企業或機構經營者仿傚政府做法，要求所有員工，除醫學上不宜者外，接種疫苗，否則須自費定期接受病毒檢測。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:49:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中央公布前海改革開放方案　林鄭月娥冀共同推建大灣區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609347-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609347-20210906.htm</link><description><![CDATA[中央政府公布《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》，包括支持前海合作區對港澳擴大服務領域開放；在前海合作區引進港澳及國際知名大學等。

行政長官林鄭月娥表示歡迎，期望社會各界積極把握機遇，共同推動建設粵港澳大灣區。

另外，林鄭月娥率領多名政府官員到訪深圳，她與深圳市委書記王偉中會面時，向對方表示全港市民均盼望可早日及逐步有序免檢疫到內地。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:37:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港增兩宗輸入確診及一宗輸入初確　領都2座列受限區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609346-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609346-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎輸入確診個案，患者分別是印尼傭工及美國抵港男子。

本港同日新增一宗初步確診輸入個案，患者已接種兩劑疫苗，昨日由美國抵港，她8月中曾經身在本港。政府晚上將個案居住的將軍澳日出康城領都2座，列為受限區域，安排居民強制檢測。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:33:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方早前拘逾2300人　檢36億元非法投注紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609344-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609344-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方早前展開反罪惡和反三合會行動，拘捕超過2300人，並檢獲超過36億元非法投注紀錄。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:04:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前海深港合作區面積將擴大逾七倍　特首率團訪深圳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609343-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609343-20210906.htm</link><description><![CDATA[中央公布《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》，包括將前海合作區總面積，擴大逾7倍，至120平方公里。

行政長官林鄭月娥表示歡迎，她今日亦率團到訪深圳，落實兩地多項合作。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:02:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國抵港女子初確　將軍澳領都2座圍封強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609342-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609342-20210906.htm</link><description><![CDATA[一名由美國抵港的女子，驗出帶有L452R變種病毒，列為初步確診輸入個案，她離港前居住過的將軍澳日出康城領都2座，要圍封強檢。

另外，本港今日新增2宗確診輸入個案。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:00:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名女子疑似肉毒中毒　衞生防護中心正調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609341-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609341-20210906.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查一宗在本地注射肉毒桿菌毒素後，疑似肉毒中毒個案。

一名24歲女子上星期五在旺角一美容處所，於小腿接受肉毒桿菌毒素注射，同日出現胸口不適、氣促、全身無力和心悸，到仁濟醫院急症室求診後入院。病人情況穩定，今日出院。病人過往健康良好，臨床診斷為懷疑醫源性肉毒中毒。
 
衞生署再次呼籲市民，注射肉毒桿菌毒素只應由註冊醫生處方和施行，發言人說，毒桿菌毒素如用作美容用途，注射後效果短暫，亦會逐漸消失。由於中毒病人的相關肌肉會受影響，肉毒桿菌毒素亦可能擴散，病人有機會出現眼瞼下垂、重影或視力模糊、咀嚼困難、聲音沙啞，甚至在吞嚥、說話或呼吸方面出現問題。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 21:51:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱供辦理重新登記消費券手續的服務中心運作暢順]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609335-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609335-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府今日起增設3間服務中心，為須補交或更正資料申領消費券的市民，辦理重新登記手續。

政府發言人說，3間服務中心均運作暢順，沒有出現需長時間等候的情況，連同旺角秘書處，4個地點合共收到約2600個登記。

發言人又說，在本月15日或之前按特別安排以書面表格重新登記的合資格登記人，經核實資格後會於10月1日獲發放第一期2000元消費券。這些市民一般會在遞交登記約一星期內收到登記結果的短訊通知。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 21:06:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局指壹傳媒公告混淆視聽及惡意抹黑香港國安法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609334-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609334-20210906.htm</link><description><![CDATA[保安局指，壹傳媒日前有關董事會成員離任的公告中，有一系列混淆視聽的言論。當局指保安局局長凍結黎智英的壹傳媒股份、旗下海外公司在本地銀行的財產，以及與《蘋果日報》有關的三間附屬公司在本港銀行的財產，約為1800萬元，但壹傳媒集團截至3月底仍有約5億2000萬元流動資金，質疑有人將經營決定強行歸咎執法行動。

保安局又指，壹傳媒在7月披露公司提前向前主席及主要股東償還一筆1億5000萬元的貸款，認為情況顯示，執法行動並未導致上市公司缺乏資金而被迫清盤，而且有關貸款應該尚有相當長時間才到期，令人不禁懷疑該筆還款是否有意圖欺騙公司債權人。當局批評壹傳媒嘗試轉移責任，故意諉過於依法行事的執法部門，並惡意抹黑《香港國安法》。

保安局表示， 執法部門嚴格依照法律執法，控方案情在案件的提訊階段不向公眾披露屬刑事案件的一貫做法。保安局對壹傳媒有關董事會成員的誤導言論表示遺憾。

壹傳媒日前宣布所有董事辭任，並發聲明指，有序的清盤將最符合股東、債權人、僱員和其他相關者的最大利益，又指由於保安局凍結壹傳媒子公司銀行賬戶，並禁止公司調動其他賬戶資金支付業務費用，令公司不能合法支付工資及基本業務費用，質疑《香港國安法》令壹傳媒可在沒有法院介入的情況下被迫清盤。聲明又指，政府從未表明《蘋果日報》哪些文章涉嫌違法，造成恐懼氣氛。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 21:03:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦指前海方案為香港找準國家所需及香港所長交匯點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609332-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609332-20210906.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人表示，中央公布的方案是全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放、系統優化深港合作佈局的重要舉措，亦是支援香港經濟社會發展、豐富一國兩制實踐的重大戰略部署；方案為正處於由亂及治、由治及興關鍵時期的香港乘勢而上，找準「國家所需」及「香港所長」的交匯點，開闢更廣闊舞台。

發言人強調，從《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，到前海改革開放方案，美好藍圖已經繪好，關鍵在於馬上行動，面對日益激烈的市場競爭與紛繁複雜的外部環境，香港「不進則退，慢進也是退」；要把握重大國家戰略機遇，善用國家政策大勢，善用自身發展優勢，乘勢而上，香港一定會重綻東方之珠的獨特魅力，共用國家繁榮富強的偉大榮光。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:45:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前海方案目標到2025年初步形成具全球競爭力環境]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609331-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609331-20210906.htm</link><description><![CDATA[中共中央、國務院印發《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》。根據方案，發展目標是到2025年，建立健全更高層次的開放型經濟新體制，初步形成具有全球競爭力的營商環境；到2035年，高水平對外開放體制機制更完善，營商環境達到世界一流水平。

方案指出，要推進現代服務業創新發展，建立健全聯通港澳、接軌國際的現代服務業發展體制機制。另外，加快科技發展體制機制改革創新，聚焦人工智能、健康醫療、金融科技、智慧城市、物聯網、能源新材料等港澳優勢領域，大力發展粵港澳合作的新型研發機構，創新科技合作管理體制，促進港澳與內地創新鏈對接聯通，推動科技成果向技術標準轉化。

方案亦提到，深化與港澳服務貿易自由化，在不危害國家安全、風險可控的前提下，在CEPA框架內，支持前海合作區，對港澳擴大服務領域開放；另外，擴大金融業對外開放，並提升法律事務對外開放水平。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:30:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥歡迎前海方案　期望社會各界積極把握機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609330-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609330-20210906.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥，歡迎中央政府今日公布《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》和昨日公布《橫琴粵澳深度合作區建設總體方案》，期望香港社會各界在特區政府政策支持下，能積極把握前海和橫琴方案帶來的機遇，共同推動建設粵港澳大灣區。

林鄭月娥說，《前海方案》再次表明國家通過粵港澳大灣區發展，豐富「一國兩制」實踐，提升粵港澳合作水平的重大部署，《前海方案》不但能充分發揮香港在高端專業服務業的固有優勢，助力提升前海深港現代服務業合作區的功能，更能促進香港專業服務業長遠發展。

她透露，為加快推動在前海更高水平合作和更多具體措施，港深兩地政府早前已同意成立高層次的工作專班，港方的組長是政制及內地事務局局長。

另外，林鄭月娥指 《橫琴方案》將為澳門產業多元化創造條件，自港珠澳大橋開通以來，港澳和港珠的距離已大大拉近。特區政府會通過港澳政府的合作機制，探討香港可如何為《橫琴方案》的實施提供支持並作出貢獻。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:11:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府更新認可疫苗接種紀錄名單加入印度泰國馬來西亞等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609327-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609327-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府公布，已與印度、馬來西亞、巴基斯坦及泰國政府完成商討，加入這些國家發出的疫苗接種紀錄，作為曾於A組指明地區逗留的香港居民的認可疫苗紀錄之一，安排將由9月8日凌晨零時起實施。

由星期三凌晨起，持有由印度、馬來西亞、巴基斯坦或泰國相關主管當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港。有關旅客所接種的疫苗，必須為列於政府「就指明用途認可2019冠狀病毒病疫苗列表」上的疫苗。
 
政府亦已與韓國政府完成商討認可疫苗接種紀錄的安排，同樣由9月8日凌晨零時起實施。雖然韓國目前並非A組指明地區，但安排可便利持韓國當局發出並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，從A組指明地區登機來港。政府會繼續與其他地區就疫苗接種紀錄認可安排商討。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:39:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院方案指建設前海深港合作區屬支持香港發展舉措]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609326-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609326-20210906.htm</link><description><![CDATA[中共中央、國務院近日印發《全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放方案》，並發出通知，要求各地區、各部門結合實際，認真貫徹落實。

根據方案，開發建設前海深港現代服務業合作區，是支持香港經濟社會發展、提升粵港澳合作水平、構建對外開放新格局的重要舉措，對推進粵港澳大灣區建設、支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區、增強香港同胞對祖國的向心力，具有重要意義。

為推動前海合作區全面深化改革開放，在粵港澳大灣區建設中更好發揮示範引領作用，因此制定此方案。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:31:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日出康城領都2座列受限區域　美國返港女子輸入初確　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609322-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609322-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎初步確診的輸入個案，病人帶有L452R變異病毒株。由於初確女患者於8月15日至24日身在本港，政府將她居住的將軍澳日出康城領都2座，列作受限區域，居民須於明日凌晨一時前接受強制檢測，政府目標在明早約7時完成行動。

個案涉及一名42歲女子，她曾於5月在本港接種兩劑復必泰疫苗，並於8月底前往美國，她於出發前檢測結果呈陰性，昨日乘搭CX883航班返抵本港，抵港時沒有病徵，在機場的病毒檢測呈初步陽性。

個案所住的將軍澳日出康城領都2座所有住客，均須於個案公布當日計起第3、7、12及19日強制檢測，她亦曾於紅磡民樂街富高工業中心A座8樓07室工作，最後上班日期為上月20日，她的工作處所及在潛伏期到訪過的地點，亦須納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:02:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旺角6月謀殺案再有3名男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609319-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609319-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕3名男子，涉嫌與6月25日在旺角發生的謀殺案有關，案中一名27歲男子死亡。

3名被捕男子由21歲至22歲，警方在紅磡拘捕他們，3人正被扣查。

警方說，就有關案件早前已拘捕另外11男2女，其中兩名分別21及28歲男子已被暫控合共一項謀殺罪；6男1女，年齡介乎22歲至29歲，已被暫控合共一項謀殺罪；一名24歲男子則已被控以一項意圖傷人罪。其餘3人已獲准保釋候查。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:47:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥深圳晤王偉中　稱港人冀早日免檢到內地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609318-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609318-20210906.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席深港高層會晤暨2021年深港合作會議，與深圳市委書記王偉中等多名深圳官員會面。林鄭月娥在會上表示，目前全港市民盼望早日逐步有序並免檢疫到訪內地。

林鄭月娥感謝深圳市委及市政府在疫情期間，大力支持香港抗疫，並為香港居民做了大量工作。她表示，香港過去兩年經歷由亂轉治的重大轉折，形容《香港國安法》有如定海神針，而完善選舉制度有助本港重回「一國兩制」正軌，既解決香港當前面對的問題，亦為香港融入國家發展大局掃除障礙。林鄭月娥又形容，港深關係獨一無二和歷久常新，《粵港澳大灣區規劃發展綱要》亦列明港深屬大灣區中心城市，要成為區域發展的引擎，相信港深合作對發展經濟和改善民生，都起極為關鍵的作用。

王偉中就表示，深港關係唇齒相依，兩地聯手抗疫，令深港親如兄弟的關係更加牢固，當前深港合作的力度和成效，都處於歷史最好水平。王偉中又指，深圳將始終對接香港所需，深化深港部署和合作，努力打造深港雙城經濟，希望深港成為全球最璀璨奪目的雙子星。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:11:21 +0800</pubDate></item></channel></rss>
