<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 07:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 04:20:47 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[國際原子能機構總幹事據報將晤伊朗原子能組織主席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610141-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610141-20210912.htm</link><description><![CDATA[國際原子能機構總幹事格羅西，據報將會見伊朗原子能組織主席。

伊朗外交部發言人說，格羅西計劃在當地星期日，在德黑蘭與該組織新任主席伊斯拉米舉行會談。

發言人表示，格羅西今次訪問伊朗，目的是解決伊朗與國際原子能機構之間存在的技術問題；一些國家嘗試將這些技術問題政治化，伊朗建議國際原子能機構，在技術與專業的框架內尋求與伊朗合作，亦希望機構的理事會即使面對一些國家的壓力，都不要採取任何會破壞伊朗與該機構之間正常合作的措施。

國際原子能機構日前在兩份報告中，對伊朗目前擁有濃度為20%及60%的濃縮鈾儲存量進一步增加表示憂慮，又指伊朗暫停該機構對伊核活動進行監督之後，監管活動嚴重受挫，呼籲伊朗立即採取糾正措施；伊朗方面不滿國際原子能機構的立場。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 04:20:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅稱中越應加快推進海上合作　探討共同開發路徑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610139-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610139-20210912.htm</link><description><![CDATA[越南總理範明政，在河內會見對越南進行正式訪問的國務委員兼外長王毅。

新華社報道，範明政說強大繁榮的中國是越南的機遇，中國的發展為越南提供可以借鑒的發展模式及重要經驗，越方會將對華關係，作為對外政策的頭等優先事項。他感謝中方向越方提供疫苗援助，形容是雪中送炭，越方願意學習借鑒中方抗疫經驗，全面推進抗疫合作，亦保持兩國經貿與投資合作的發展趨勢，維護產業鏈、供應鏈穩定，為中方在越投資提供便利。

王毅提到，關於南海問題，雙方要遵守兩黨兩國領導人達成的政治共識，遵循已簽署的各項協議，通過友好協商解決矛盾分歧，不採取任何單方面行動，確保海上局勢總體穩定。他說中越應加快推進海上合作，探討共同開發路徑，打造深化兩國關係新的增長點，中方願意與東盟國家排除干擾、堅定不移推進「南海行為準則」磋商，達成實質、有效的準則，共同維護南海和平穩定。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 02:58:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阮富仲稱越中並肩克服困難　王毅指兩國有特殊戰略意義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610138-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610138-20210912.htm</link><description><![CDATA[越共中央總書記阮富仲，在河內會見對越南進行正式訪問的國務委員兼外長王毅。

新華社報道，阮富仲說面對國際形勢複雜變化，越中雙方要攜手並肩，克服困難，實現各自的社會主義建設目標，誰也無法動搖及改變雙方的團結合作。他說兩國要以靈活多樣方式，推進兩黨、政府、地方交流合作，教育年輕一代繼承並發揚兩黨兩國真誠相待的優良傳統，推動越中關係持久健康穩定發展。

王毅說，中共中央總書記、國家主席習近平，與阮富仲建立牢固互信及深厚友誼，兩黨兩國最高領導人的戰略引領，是中越關係長期健康穩定發展的根本政治保障。他說中越關係有著特殊戰略意義，在複雜多變的國際形勢下，雙方要深化政治互信，加強團結合作，鞏固政治及制度安全；中方堅定支持越南黨政新一屆領導集體順利執政，亦堅定支持越方抗擊並戰勝新型肺炎疫情。

訪越期間，王毅亦分別與越南總理範明政會面、與越南常務副總理範平明共同主持中越雙邊合作指導委員會第十三次會議，並與越南外長裴青山舉行會談。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 02:47:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國財金官員據報討論是否評估穩定幣會否威脅金融穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610137-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610137-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國財金監管官員，據報討論是否對泰達幣等穩定幣，就風險與好處啟動正式評估，確定會否威脅金融穩定。

報道引述知情人士，指美國財政部及其他聯邦機關，即將決定是否由金融穩定監管委員會，啟動有關評估；該委員會有權認定某間企業或某些活動，對金融體系構成系統性威脅，這個標籤一經貼上，往往意味監管機構會出台嚴厲規章加以監管。

交易員普遍使用穩定幣，購買比特幣及其他虛擬貨幣，穩定幣對加密貨幣市場十分重要。分析指出，穩定幣在不受監管的灰色地帶蓬勃發展，流通中的市值已超過1200億美元，但目前不清楚有甚麼金融法規，適用於這些相對較新的投資商品，相比傳統金融產品，對消費者的保護程度低很多。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 02:29:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀錦麗稱911提醒眾人美國民眾團結重要性及當中力量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610134-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610134-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國副總統賀錦麗到賓夕法尼亞州，出席紀念20年前911襲擊的儀式。當年其中一部被恐怖分子騎劫的民航機，在州內的尚克斯維爾郊區墜毀，數十名乘客全部罹難，俗稱黑盒的飛行紀錄儀資料顯示，機組人員及乘客曾試圖奪回飛機的控制權。

賀錦麗致詞時表示，在該航機上發生過的事情，體現機上人士不惜付出一切的勇氣。她形容當年美國在徹底恐懼的時候，國民都願意轉身彼此面向對方，在陌生人面前看見朋友的面孔，這段歷史提醒眾人美國民眾團結的重要性，及團結帶出的力量。

賀錦麗說團結並非要各人意見一致，不論在2001年抑或2021年，美國人之間都有不同意見，她對美國有信心，而多樣性正是美國的力量所在。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 01:36:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[喬治布殊出席紀念911活動　籲國民展現當年團結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610133-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610133-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國前總統喬治布殊在賓夕法尼亞州，出席紀念20年前911襲擊的活動。

他致詞時向遇難者致敬，又說感受到死者家屬失去至親的悲痛。喬治布殊呼籲國民齊心，表示當年美國遇襲後展現的團結，似乎與今日國民之間因不同政見而嚴重分化的情況，相差很遠。

喬治布殊說邪惡力量似乎正在國民生活當中發揮影響力，形容美國目前的政治局面，好像變成對憤怒、恐懼及怨恨的赤裸裸控訴。

當年阿蓋達恐怖分子騎劫4部民航機，其中一部墜落賓夕法尼亞州的尚克斯維爾郊區，機上數十人全部死亡。911襲擊在喬治布殊在任總統時發生，他當年簽署法定文件，開始在尚克斯維爾舉行悼念活動。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:44:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大阪將接收奧運村紙板床　用於收治新型肺炎病人醫院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610131-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610131-20210911.htm</link><description><![CDATA[日本大阪府知事吉村洋文說，期待東京奧運村與殘奧村內的紙板床運到大阪，用於專門收治新型肺炎病人的醫院內。

大阪新建用作治療新冠病人的醫院，由一座大型展覽中心改造而成，將於本月底完工，主要收治輕症及無症狀感染者。院內約有800張紙板床，加上運動員用過的枕頭亦會被運到大阪，提供給新冠病人使用。吉村洋文說這些床是參加奧運會的運動員用過，質量非常好。

東京奧組委稱，紙板床和由聚乙烯製成的床墊，在賽後回收利用，充分體現東京奧運會可持續發展的思路。大阪府是日本疫情較嚴重的地區之一，近期單日新增病例，僅次於東京都。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 23:37:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[古特雷斯稱援助阿富汗可避免人道主義災難及經濟崩潰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610130-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610130-20210911.htm</link><description><![CDATA[聯合國秘書長古特雷斯形容，向阿富汗提供人道主義援助是當務之急，避免當地發生人道災難及經濟崩潰。

古特雷斯在紐約聯合國總部舉行記者會，表示目前與阿富汗塔利班保持接觸是必要，各國都能夠以有效方式與塔利班接觸，而一項絕對優先的任務，就是對阿富汗提供人道主義援助，在這方面聯合國能夠發揮關鍵作用。

至於阿富汗的經濟形勢，古特雷斯說如果當地經濟崩潰，將不符合任何人利益，各界需要找到避免出現災難性局面的辦法，若經濟形勢不穩定，就很容易被恐怖分子利用。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 23:36:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國911襲擊20周年　拜登呼籲國家團結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610128-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610128-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國911恐怖襲擊20周年，紐約世貿中心遺址有悼念儀式，遇難者家屬讀出2977名遇難者的姓名，並進行默哀及敲鐘儀式。

總統拜登亦有出席悼念活動，他早前發表錄影講話，呼籲國家團結。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 23:06:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中美元首通電話　白宮：旨在保持溝通渠道暢通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610126-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610126-20210911.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平與美國總統拜登進行90分鐘電話通話，美國白宮發言人普薩基表示，兩國元首今次對話，氣氛是互相尊重及坦承，並非有說教意味。

另外，英國金融時報報道，美國政府考慮允許台灣當局把在美國的代表機構「駐美國台北經濟文化代表處」，改名為「台灣代表處」相關事宜。不過，華府憂慮改名是否只是象徵式的姿態，加劇中美緊張關係之餘，幾乎沒有實質利益，拜登政府尚未拍板。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 22:47:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約翰遜：恐怖份子無法離間以自由與民主為信念的國度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610127-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610127-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國911事件20周年，英國舉行悼念活動，首相約翰遜發表視像講話，指阿蓋達在美國本土發動的攻擊，無法離間以自由與民主為信念的國度。

約翰遜表示，雖然恐怖分子施加痛苦與苦難，雖然恐襲的威脅延續至今，但是回顧這20年，可以說恐怖份子無法撼動他們對自由與民主的信念，或者迫使他們放棄自己的價值，或者活在永久的恐懼當中。

911事件導致近3000人死亡，當中包括67名英國公民。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 22:37:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[丹麥逾七成人口完成接種疫苗　取消防疫措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610122-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610122-20210911.htm</link><description><![CDATA[丹麥逾70%人口完成接種新冠疫苗，確診數字也有所下降，當局宣布正式取消防疫限制，出入夜店毋須再出示疫苗證明，成為歐洲唯一「恢復正常」的國家。

丹麥580萬人口目前有73%完成接種疫苗，65歲以上人口完成接種的比率更是高達96%。

有居民說，這幾年的日子很艱難，家中3個孩子要在家自學。如今取消防疫限制，令人感到解放。

冰島曾於6月取消所有防疫措施，但在病例數再次激增後重新實施規範。

丹麥政府堅持疫情已經受控，每天約新增500宗確診；另外，當局昨日開始為養老院院友等弱勢社群追打第3劑疫苗。衛生部長認為，疫苗在幫助國家恢復正常扮演重要角色。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 21:43:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[紐約世貿中心遺址舉行911事件20周年悼念儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610121-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610121-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國911事件20周年，當年3個遇襲地點舉行悼念儀式，在紐約世貿中心遺址，將會讀出2977名遇難者的姓名，到當地時間早上8時46分，即第一架飛機撞向世貿中心一刻，全市會默哀，之後世貿中心第二次被撞擊，兩座大樓倒塌、五角大樓遭襲及聯合航空客機墜毀一刻，全市都會默哀。

總統拜登將出席三個地點的悼念儀式，但預計不會發表講話。

拜登在911事件20周年前夕發表錄影講話，敦促美國民眾要團結，展現偉大的力量。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登911演說籲團結　將赴三個遇襲地點出席儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610114-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610114-20210911.htm</link><description><![CDATA[今日是911事件20周年，美國總統拜登呼籲國家團結，展現偉大的力量。

拜登將分別前往三個當年遇襲的地點出席紀念儀式。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 17:23:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都增1273宗確診　菲國感染創單日新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610112-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610112-20210911.htm</link><description><![CDATA[日本東京都增1273宗新型肺炎確診。

菲律賓新增26303宗確診，創單日新高，多79名患者不治。全國累計220萬宗病例，近35000人死亡。

澳洲過去一日錄得2069宗新型肺炎本土確診，首次單日突破2000宗。

新增病例之中，1599宗來自新南威爾士州，數字同樣創新高，當地再多8名患者死亡，其中兩人在家中去世，死後才驗出確診。鄰近的維多利亞州錄得450宗病例，大部分源頭不明。

新西蘭新增23宗確診，全部來自奧克蘭，數字比前一日急升一倍。衛生官員呼籲民眾嚴守防疫措施，一旦察覺有病徵應盡早接受病毒檢測。

南韓多1865人感染。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:42:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英女王：仍然為911事件受害者和家屬祈禱和思念]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610110-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610110-20210911.htm</link><description><![CDATA[美國911事件20周年，英女王伊利沙伯二世說，她和家人以及整個國家，仍然為死者、倖存者和受影響家庭，以及救援人員祈禱和思念。

英女王向美國總統拜登發出訊息，對自己在2010年到紐約世貿中心遺址訪問，仍然記憶猶新，提醒她緬懷那些來自不同國家和不同信仰，卻失去摯愛的人，還要感謝有份攜手重建社區的人。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:17:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據報輝瑞疫苗或在下月獲授權為美國5至11歲兒童接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610099-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610099-20210911.htm</link><description><![CDATA[路透社引述美國衛生官員表示，輝瑞/BioNTech新冠疫苗可能在10月底獲得授權，為5至11歲兒童接種。

報道表示，輝瑞將於本月底前，收集並分析足夠的臨床測試數據，之後向美國食品及藥物管理局申請緊急使用授權，預料管理局將在三星期內作出決定，以了解疫苗對兒童是否安全及有效。

消息人士透露，美國白宮首席防疫顧問福奇在一個視像會議亦認為，輝瑞若果能在本月底提交緊急使用授權的申請，並獲得數據支持，可望在10月獲得授權。至於莫德納疫苗，收集及分析數據的時間，可能會比輝瑞多三星期，因此預計最快到11月，才能決定兒童是否合適接種莫德納疫苗。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 13:21:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲單日確診病例首破2千宗　新州佔近1600宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610092-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610092-20210911.htm</link><description><![CDATA[澳洲過去一日錄得2069宗新型肺炎本土確診，首次單日突破2000宗。新增病例之中，1599宗來自新南威爾士州，數字同樣創新高，當地再多8名患者死亡，其中兩人在家中去世，死後才驗出確診。鄰近的維多利亞州錄得450宗病例，大部分源頭不明。

昆士蘭州錄得5宗確診個案，來自首府布里斯班一個家庭，全部帶有Delta變種病毒。當局估計，該家庭可能是被來自新南威爾士州的患者感染。州長表示，如果情況在未來幾天沒有改善，可能會實施封鎖措施。

至於新西蘭，過去一日新增23宗確診，全部來自奧克蘭，數字比前一日急升一倍。衛生官員呼籲民眾嚴守防疫措施，一旦察覺有病徵應盡早接受病毒檢測。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 12:51:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗前副總統薩利赫兄長　據報已遭塔利班處決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610090-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610090-20210911.htm</link><description><![CDATA[阿富汗前副總統薩利赫的兄長，據報已經遭到塔利班處決。路透社等傳媒引述薩利赫一名侄兒表示，薩利赫的兄長羅烏拉已經被處決，塔利班不允許家屬埋葬他的遺體。

俄羅斯衛星網引述知情人士表示，塔利班在潘傑希爾山谷的戰鬥中，確認羅烏拉的身份，於是將他俘虜並殺害。

羅烏拉被殺的消息，是在塔利班控制潘傑希爾省中心幾天後傳出。

阿富汗加尼政府倒台前，薩利赫擔任副總統。自塔利班上月中入主喀布爾，薩利赫與民兵組織領袖艾哈邁德馬蘇德，開始在潘傑希爾組建反塔利班力量進行抵抗，目前未知薩利赫的去向。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 11:47:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣駐美機構擬改名　據報華府憂加劇中美緊張關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610086-20210911.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610086-20210911.htm</link><description><![CDATA[英國金融時報報道，美國政府考慮允許台灣當局把在美國的代表機構「駐美國台北經濟文化代表處」，改名為「台灣代表處」相關事宜。

報道引述消息人士表示，白宮國家安全委員會印太事務協調官坎貝爾支持改名，有關建議已獲得美國國家安全委員會內部和國務院亞洲事務官員的廣泛支持，不過，華府憂慮改名是否只是象徵式的姿態，但加劇中美緊張關係之餘，幾乎沒有實質利益，拜登政府尚未拍板。

中國駐美大使館表示，堅決反對任何形式的美台官方往來，美方應充分認清台灣問題的高度敏感性，恪守一中原則與中美三個聯合公報，停止美台官方往來，不向台獨分裂勢力發出任何錯誤信號。]]></description><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 11:00:29 +0800</pubDate></item></channel></rss>
