<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 07:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 05:22:33 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[美國加州及紐約市要求政府僱員打針或定期檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602715-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602715-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國加州及紐約市政府，先後下令政府僱員接種新冠疫苗，或定期接受檢測。

加州州長紐瑟姆表示，全州約24萬6000名政府僱員，由下月2日起將被要求出示疫苗接種證明，否則每星期至少接受一次病毒檢測。

紐約市市長白思豪亦公布，全市超過30萬政府僱員，要在9月13日之前打針，否則要每星期接受檢測。擁有12萬5000名會員的全市最大政府僱員工會，對當局的計劃提出異議，表明當局必須先與工會討論。

強制接種疫苗或檢測一直引來爭議，反對者認為是侵犯個人權利。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:22:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以色列將考慮是否為較年長人士接種輝瑞第三針疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602713-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602713-20210727.htm</link><description><![CDATA[以色列未來幾星期會考慮是否為60歲或70歲以上人士，注射第三劑輝瑞/BioNTech新冠疫苗，希望有助高危人士抵禦Delta變種病毒。

以色列本月開始，為個別對新冠病毒免疫力較低的人，接種第三劑疫苗。衛生部官員承認面對很大難題，一方面想掌握更多第三針是否安全有效的數據，同時又想阻止疫情爆發，但現時無其他國家打第三針，因此決定時很複雜。

自Delta變種病毒上月在當地擴散以來，衛生部曾經兩次報告，疫苗的防感染效力降低，對重症的保護力亦略為下跌。

有專家認為，以色列應該先等待更多有關打第三針的數據。正尋求美國緊急授權為民眾打第三針加強劑的輝瑞說，會公布更多數據。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 05:04:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[拜登宣布美國年底前結束在伊拉克的作戰任務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602712-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602712-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國總統拜登與到訪的伊拉克總理卡迪米會面後，宣布美國將於今年年底前，正式結束在伊拉克持續18年的作戰任務。

目前有大約2500名美軍派駐伊拉克，協助打擊極端組織「伊斯蘭國」的殘餘勢力。拜登說，美軍角色到年底不會再是參與戰鬥任務，而是繼續訓練和協助伊拉克部隊，應對「伊斯蘭國」，又指即使兩國關係進入新階段，反恐方面的合作仍會繼續。

卡迪米說，兩國關係較以往任何時候都更牢固，在經濟、環境、衛生、教育、文化等方面，都有夥伴關係。

以美軍為首的聯軍，2003年3月以時任伊拉克總統薩達姆政府擁有大殺傷力武器為由，出兵伊拉克，推翻薩達姆政權，但至今未發現大殺傷力武器。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 04:41:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[突尼斯局勢惡化　總統支持者與反對者衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602711-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602711-20210727.htm</link><description><![CDATA[北非突尼斯局勢惡化，總統賽義德繼解除總理邁希希職務，並暫停國會活動後，再解除國防部長和司法部長的職務。賽義德表示，軍方已經做好準備，嚴厲打擊破壞國家安全的暴力行為。

議會最大黨領袖兼議會議長，批評賽義德發動政變，呼籲支持者上街抗議。賽義德的支持者和反對者在首都衝突，雙方在議會外互相擲石。

賽義德2019年當選總統，與邁希希長期不和，而邁希希得到議會最大黨支持。突尼斯主要城市星期日有大型示威，抗議政府抗擊疫情不力，缺乏有效措施提振經濟，示威者要求解散政府和議會，並在部分地區與警察衝突。

聯合國呼籲各方透過對話解決爭端，歐盟促請有關各方尊重法治，避免暴力，美國亦對突尼斯最新局勢表達關注。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 03:47:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜特爾特稱在打擊毒品方面　仍有很長的路要走]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602708-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602708-20210727.htm</link><description><![CDATA[菲律賓總統杜特爾特發表任內最後一份國情咨文，表示在打擊毒品方面，仍有很長的路要走。

杜特爾特上任後，一直強硬應對毒品問題，被形容是發動反毒品戰爭，造成幾千人死亡，被指可能犯下反人道罪行。杜特爾特為行動辯護，認為能夠減少罪案，並改善秩序。

至於疫情問題，杜特爾特說，國家不能夠再承受更多封城，但如果Delta變種病毒的影響擴大，不能夠完全排除實施更嚴格的限制。

杜特爾特的任期明年屆滿，按照規定，他不可以角逐連任，但76歲的杜特爾特早前暗示可能會競逐副總統，被反對人士質疑是為了重新掌權而鋪路。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 02:54:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伊朗伊拉克新增確診創新高　英國新增個案連跌六日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602705-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602705-20210727.htm</link><description><![CDATA[伊朗和伊拉克的疫情惡化，兩國單日新增確診新型肺炎人數創新高。

伊朗單日確診人數突破3萬，一星期內第二度創新高，新增超過300人死亡。政府至今避免實施全國封城，只暫時禁止旅遊。兩個省一度關閉政府辦公室和銀行，不過星期一已解除禁令。

伊朗又說，從海外進口疫苗十分困難，因為受到美國制裁影響，難以匯款給外國廠商。當局已緊急批准兩款國產疫苗，但供應量不足，目前只有約810萬人接種第一劑，240萬人完成打兩針。

伊拉克單日有12000多人染疫，是疫情爆發以來最多。

英國新增24950宗確診個案，連續第六日下降，亦是今個月4日以來最少，可能顯示Delta變種病毒引發的疫情，已經過了高峰期。　

意大利的新增感染人數亦下降，單日再多3100幾人受感染，再多22人死亡。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 02:13:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[舍曼相信中國發展很重要　但要符合國際規則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602703-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602703-20210727.htm</link><description><![CDATA[美國常務副國務卿舍曼，在天津與國務委員兼外長王毅在會談後表示，雙方在有分歧的議題坦率對話，包括香港和新疆人權問題，以及圍繞台灣、南海和東海議題，又敦促釋放被中方扣留的美國和加拿大人，並對外國記者在中國面臨的壓力表達關注。

舍曼表示，美方歡迎激烈競爭，亦相信中國發展和改善人民生活很重要，但要符合國際規則，不削弱其他國家，希望中方明白人權不止是內部事務，而是簽署聯合國《世界人權宣言》下的全球承諾。

她又說，有些事超越具體分歧，是大國的世界責任，會觀望中美關係是否可以跟進，以及走出下一步，認為中美可以在氣候、禁毒，以及北韓、伊朗、阿富汗和緬甸等地區問題上合作。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 01:44:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅向舍曼提出中方三條底線　舍曼稱不支持台灣獨立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602698-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602698-20210727.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，在天津會見美國常務副國務卿舍曼，指當前中美關係面臨嚴重困難和挑戰，美國新政府總體延續上屆政府的極端和錯誤對華政策，不斷挑戰中國底線，加大對中國遏制打壓，中方堅決反對。

王毅說，中方向美方提出中方堅守的三條底線，包括美國不得挑戰、詆毀甚至試圖顛覆中國特色社會主義道路和制度；美國不得試圖阻撓甚至打斷中國的發展進程，中方敦促美方盡快取消對華所有單邊制裁、高額關稅、長臂管轄及科技封鎖；美國不得侵犯中國國家主權，更不能破壞中國領土完整，強調涉疆、涉藏、涉港等問題從來不是什麼人權和民主問題，而是反疆獨、反藏獨、反港獨的大是大非問題，任何國家都不會容許國家主權安全受到損害。

王毅提到台灣問題是重中之重，雖然兩岸未統一，但大陸和台灣同屬一個中國、台灣是中國領土一部分的基本事實從未改變，亦不會改變，如果台獨膽敢挑釁，中國有權利採取任何需要的手段予以制止，奉勸美方恪守承諾，慎重行事。

王毅表示，中美雙方誰也取代不了誰，誰也打倒不了誰，中美關係向何處去，意見很明確，就是通過對話找到一條不同制度、不同文化、不同發展階段的兩個大國，在這個星球和平共處之道，如果能夠互利雙贏當然更好，對兩國是大好事，對世界是大福音，否則是一場大災難，希望美方樹立客觀正確的對華認知，放棄傲慢偏見，停止充當教師爺，回到理性務實的對華政策上來。

外交部引述舍曼表示，美中關係是世界上最重要的雙邊關係，拜登政府上台以來，美中多次接觸，美方願意繼續與中方進行開誠佈公的接觸對話，亦希望兩國實現和平共存，強調美國無意限制中國發展，亦不想遏制中國，樂見中國實現發展，雙方可以開展良性競爭，在應對氣候變化、禁毒及國際地區熱點問題上合作，增強危機管控能力，避免發生衝突。

舍曼又說，美中作為兩個大國，即便有分歧亦可以通過負責任方式溝通和討論，希望雙方共同採取行動，推動兩國關係改善。舍曼重申，美方堅持一個中國政策，不支持台灣獨立。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:27:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[報告指阿富汗上半年暴力事件造成的平民死傷人數創新高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602699-20210727.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602699-20210727.htm</link><description><![CDATA[聯合國發表報告，指今年上半年阿富汗暴力事件造成的平民死傷人數，創2009年有紀錄以來新高，超過1600名平民喪生，較去年同期升四成七，警告若果衝突未止，死亡人數或會進一步上升。

阿富汗政府軍與塔利班武裝，不時發生衝突，但自從國際部隊今年5月加快撤兵步伐後，衝突加劇。聯合國表示，反政府及親政府武裝，分別要為平民死傷負上六成四及兩成半責任，餘下一成一責任歸咎於交火，而死傷者當中，三成二是兒童。

聯合國駐阿富汗特使表示，報告是一個明確警示，如果不制止日益加劇的暴力，今年阿富汗平民喪生和傷殘的數目，將會是史無前例。]]></description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:23:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅與舍曼會面　美方形容兩人的討論坦誠而開放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602689-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602689-20210726.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，在天津與訪華的美國常務副國務卿舍曼會面。

較早時，外交部副部長謝鋒就與舍曼舉行會談。謝鋒說美國有人將中國當作假想敵，並妖魔化中國，中方重點就美方在病毒溯源、台灣、涉疆、涉港等問題上的錯誤言行，表達強烈不滿，要求立即停止干涉中國內政。

美國國務院發表聲明，指中國一系列舉動，與美國的價值觀及利益相違背，舍曼與王毅會面時對此表示關注。聲明形容會面有坦誠而開放的討論，舍曼告訴王毅，美國不尋求與中國衝突。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 22:47:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張家朗奧運男子花劍奪金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602673-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602673-20210726.htm</link><description><![CDATA[奧運男子花劍決賽，港隊的張家朗以15:11擊敗爭取衛冕的意大利劍手格羅素，奪得金牌。

張家朗初段落後過1:4，其後連取5分反超前6:4。當戰至6:5時，格羅素右腿懷疑有傷，要由團隊人員按摩治理，比賽要暫停。

當比賽再開始時，張家朗領先過10:5，格羅素一度連取4分，但未能追平比數，最終張家朗以15:11獲勝。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 20:29:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阮春福再當選越南國家主席　習近平致電祝賀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602672-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602672-20210726.htm</link><description><![CDATA[阮春福再次當選越南國家主席，任期5年。

在本屆國會第一次會議舉行的投票中，阮春福獲得所有在場483名國會代表支持，投贊成票的國會代表，佔本屆代表總人數的96.79%。

今年4月，上屆國會選出時任總理阮春福為新一任國家主席，根據法例，阮春福作為國家主席的任期，截至本屆國會第一次會議，會議需重選國家主席。

國家主席習近平致電阮春福，祝賀對方當選連任越南國家主席。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 20:02:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美方指舍曼與王毅有坦誠討論　舍曼稱不尋求衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602671-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602671-20210726.htm</link><description><![CDATA[美國國務院就常務副國務卿舍曼的訪華行程，發表聲明，指舍曼在與中國國務委員兼外長王毅會面時，就一系列議題有坦誠與開放的討論。

聲明指中國一系列舉動，與美國、美國盟友與伙伴的價值觀及利益相違背，舍曼在會面中對此表示關注，認為會破壞基於規則的國際秩序。

聲明又說，舍曼提及美國與加拿大公民在中國被扣押的個案，又指中方不願意就第二階段新冠病毒溯源調查，與世界衛生組織合作，美方對此表達關注。她同時告訴王毅，美國不尋求與中國衝突。

較早前，中國外交部副部長謝鋒在與舍曼會談後見記者，表示中方重點就美方在病毒溯源、台灣、涉疆、涉港等問題上的錯誤言行，表達強烈不滿，要求美方立即停止干涉中國內政，停止損害中國利益，停止踩紅線及玩火挑釁，停止打著價值觀幌子搞集團對抗。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 19:56:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都增1429宗確診　與奧運相關個案多至少16宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602666-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602666-20210726.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增1429宗新型肺炎確診個案，連續7日超過1000宗，亦是疫情以來最多新增感染病例的星期一，累計確診個案突破20萬宗，重症患者增至78人。

至於與奧運相關的感染個案新增至少16宗，其中3人是海外運動員。東京奧組委表示，一名入住選手村的海外官員，對病毒檢測呈陽性，另有6名非入住選手村的海外官員，以及4名住在日本的合約員工染疫。

另外，日本地方政府開始接受申請，為計劃出國的民眾發出疫苗接種證書，列明持有人已完成接種新冠疫苗，他們抵達意大利、奧地利、土耳其、保加利亞及波蘭後，將可獲豁免檢測及自我隔離要求。有官員表示，申請人數比預期多。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 18:56:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員稱舍曼指中國侵犯人權　中方促停止干涉內政]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602664-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602664-20210726.htm</link><description><![CDATA[美國政府有高層官員說，常務副國務卿舍曼在天津，與中方官員舉行會談時指中國在新疆及西藏侵犯人權，同時強調美中兩國，應對共同關注議題的重要性。

較早前，中國外交部副部長謝鋒在與舍曼會談後見記者，表示美國有人將中國當作假想敵，並妖魔化中國，中方重點就美方在病毒溯源、台灣、涉疆、涉港等問題上的錯誤言行，表達強烈不滿，要求美方立即停止干涉中國內政，停止損害中國利益，停止踩紅線及玩火挑釁，停止打著價值觀幌子搞集團對抗。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 18:48:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：與舍曼會談對爭取下階段中美關係健康發展有益]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602640-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602640-20210726.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅在例行記者會上被問到，美國早前表示希望常務副國務卿舍曼此行，能夠為美中關係設立護欄，阻止雙邊關係繼續惡化時表示，這次會談深入坦率，增進了對彼此立場的了解，對爭取下一階段中美關係健康發展是有益。

趙立堅說，中方在會談中，開誠佈公地闡明中方對發展中美關係的態度和立場，重點就美方在新冠病毒溯源、台灣、涉疆、涉港、南海等問題上的錯誤言行，向美方再次表達強烈不滿，要求美方立即停止干涉中國內政，停止損害中國利益，停止踩紅線和玩火挑釁，停止打著價值觀幌子搞集團對抗。

趙立堅強調，合作需要以互信為基礎，以互利為前提，以良好的雙邊關係氛圍為必要條件，美方應當樹立正確合作觀，不能一邊尋求合作，一邊損害中國利益。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:58:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝鋒稱就台灣及涉疆涉港問題要求美方停止干涉中國內政]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602634-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602634-20210726.htm</link><description><![CDATA[外交部副部長謝鋒說，與美國常務副國務卿舍曼會面時，中方重點就美方在新冠病毒溯源、台灣、涉疆、涉港、南海等問題上的錯誤言行，向美方再次表達強烈不滿，要求美方立即停止干涉中國內政，停止損害中國利益，停止踩紅線及玩火挑釁，停止打著價值觀幌子搞集團對抗。

謝鋒與舍曼會面後見傳媒，介紹情況。他說天津會談是今年較早時，中美在阿拉斯加安克雷奇對話後，兩國之間又一次重要高層溝通。

謝鋒說在會談中，中方不逃避兩國關係存在的問題，開誠佈公闡明中方對發展中美關係的態度和立場，明確要求美方改弦易轍，糾正錯誤；同時，美方就氣候變化、伊朗核子、北韓核子等問題，尋求中方合作與支持，而事實上中方在有關問題上，一直負責任地發揮建設性作用。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:40:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國猶他州發生連環車禍至少7人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602633-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602633-20210726.htm</link><description><![CDATA[美國猶他州發生連環車禍，起碼20輛汽車相撞，至少7人死亡。

事發在當地星期日下午，距離猶他州首府鹽湖城約260公里的一段州際公路，先後有至少20輛汽車連環相撞，多人受傷、情況危殆，由救護車及直升機送院治理。受事故影響，有關路段一度局部封閉，汽車要改道行駛。

當地傳媒報道，事發路段當時正遭遇沙塵暴，能見度極低，司機難以看到路面和窗外景物。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:39:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[菅義偉支持率下跌　分析指其靠奧運提升民望願望落空]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602629-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602629-20210726.htm</link><description><![CDATA[日本傳媒一項民調顯示，首相菅義偉的支持率下跌9個百分點至34%，是他去年9月上任以來新低。分析說令他爭取在今年大選前，靠東京奧運提升民望的願望落空。

日本經濟新聞在上星期五起連續3日進行的調查顯示，近三分之二受訪者認為，政府為國民接種新冠疫苗的進度不理想。報道指出，起步緩慢及疫苗供應緊張，影響了接種進度，目前只有不足四分一民眾完成疫苗接種。

至於下任首相心水人選，民調顯示菅義偉只是排第5，負責疫苗接種計劃的行政改革擔當相河野太郎排第一，但支持度下跌4個百分點至19%，與前防衛相石破茂相若；其後是環境相小泉進次郎及前首相安倍晉三。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:20:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方據報向美方提出兩清單　促糾正錯誤對華政策及言行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602616-20210726.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1602616-20210726.htm</link><description><![CDATA[在天津，外交部副部長謝鋒，與訪華的美國常務副國務卿舍曼會面；國務委員兼外長王毅，今日稍後會見舍曼。

內地傳媒報道，謝鋒在與舍曼的會談中，向美方提出兩份清單，一份是要求美方糾正錯誤對華政策及言行，包括敦促美方無條件撤銷對中共黨員及家屬的簽證限制；撤銷對中方領導人、官員、政府部門的制裁；取消對中國留學生的簽證限制；停止打壓中國企業；停止滋擾中國留學生；撤銷將中國媒體登記為外國代理人或外國使團；及撤銷對電信設備商華為副董事長孟晚舟的引渡等。

另一份是中方關注的重點個案清單，提到中國公民在美國遭受不公正待遇；美國有不法份子滋擾、衝撞中國駐美使領館；以及美國國內仇亞、反華情緒滋長等；中方要求美方盡快解決問題，切實尊重、保護中國公民及機構在美國的合法權益。]]></description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 14:55:16 +0800</pubDate></item></channel></rss>
