<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 15:11:52 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[民主黨倡施政報告收回新界棕地及取消明日大嶼計劃等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612087-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612087-20210924.htm</link><description><![CDATA[民主黨就新一份《施政報告》提出多項建議，包括運用《收回土地條例》收回新界棕地發展公營房屋，以及取消明日大嶼計劃等。

民主黨主席羅健熙表示，根據規劃署數字，新界有超過1千公頃棕地，但發展速度非常慢，規模亦不大，以往的新界新市鎮是成功例子，期望當局協助基層市民解決住屋需要。

羅健熙引述國家主席習近平指「綠水青山就是金山銀山」，「尊重自然、順應自然、保護自然」，香港應以相同思維保護自然環境，因此建議取消明日大嶼計劃和盡量保留郊野公園用地。

民主黨又建議設立失業援助金及預繳式消費冷靜期、將人權教育和研究納入國民教育等科目，以及繼續落實《基本法》有關普選特首和立法會的承諾等。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:11:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有吸食大麻記錄紋身學徒承認參與非法集結被判入戒毒所]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612086-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612086-20210924.htm</link><description><![CDATA[一名男子於前年在中環愛丁堡廣場集會後，逗留在現場，涉嫌圍欄堵路，他早前承認一項參與非法集結罪，但報告顯示他吸食大麻密度不尋常而押後判刑，被告在東區法院被判入戒毒所。

裁判官早前在被告認罪後，下令索取教導所及勞教中心等報告，當中顯示被告自前年8月開始，每周2至3次吸食大麻，亦確認他於本案期間曾吸食大麻，指他屬於染上毒癮。辯方求情說，被告因誤交損友而誤入歧途，不同意染上毒癮的說法，並呈上被告的紋身作品相片集，表示他會向著夢想進發。

裁判官鄧少雄判刑時說，如果證實被告有毒癮，應判處會提供醫學及心理支援的戒毒所，他又向被告表示，「重點不是要懲罰你，重點是要重建你」，希望被告不要被毒品拖累。

報稱是紋身學徒的被告馬斯諾，被控於前年11月2日在中環龍和道近愛丁堡廣場與其他人參與非法集結。至於同案另一名被告郭映聰否認控罪，經審訊後被裁定罪成，判囚8星期。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:09:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘道九龍灣站對開校巴與貨車相撞　初步6學童受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612084-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612084-20210924.htm</link><description><![CDATA[一輛校巴與一輛中型貨車，下午約1時半在觀塘道往旺角方向、九龍灣港鐵站對開相撞。

警方表示，初步有6名學童受輕傷，送往聯合醫院治理。校巴司機亦受傷，送往伊利沙伯醫院治理。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:55:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[瑪麗伊利沙伯屯門三間醫院下周三起設新冠疫苗接種站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612080-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612080-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，瑪麗醫院、伊利沙伯醫院及屯門醫院3間公立醫院，將由下周三起設立新冠疫苗接種站，以方便在醫院覆診的病人和訪客，特別是專科門診的病人，在覆診時即時接種復必泰疫苗，毋須預約。

3個接種站分別設在瑪麗醫院S座3樓、伊利沙伯醫院日間醫療中心地下，及屯門醫院主座地下大堂。接種站的開放時間為星期一至五上午10時至下午7時，最後接種時間為下午6時30分。

市民在接種第一劑疫苗時，會被安排日後在同一接種站或其他社區疫苗接種中心接種第二劑疫苗，若市民選擇接種科興疫苗，接種站會轉介他們往鄰近的社區疫苗接種中心。

公務員事務局局長聶德權說，長者疫苗接種率增長緩慢，令人擔心，若不幸染病後面對重症和死亡的風險相當高，因此政府試行在醫院設立由醫護機構營運的接種站，以方便到醫院專科門診覆診的長者，可獲安排即時接種。

他又說，當局在試行有關安排後，會視乎實際情況在更多公立醫院設立接種站。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:44:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廖成利稱民協將討論是否參選　袁海文指有責任發聲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612075-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612075-20210924.htm</link><description><![CDATA[民主黨將舉行會員大會，決定是否參加年底立法會選舉，民主黨內仍然有不同意見。

對於民主黨成員李華明支持民主黨參選，民主黨成員袁海文認為，有責任為在囚民主派及失去應有權利者發聲，但反對無底線參選。

另一名民主黨成員郭天立說，不會被李華明的立場影響。

至於被外界視為支持參選的民主黨副主席梁翊婷，出席區議員宣誓後，未有回應傳媒提問。

另外，民協的廖成利表示，民協明天將召開執委會會議，討論參選與否，他個人認為民協應該參選，形容只要「有一分熱，就發一分光」，但明白黨內有不同意見，相信民協會員會作出一個對應時代的決定。如果民協最終參選，廖成利希望民協派出其他會員參選。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:23:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[余偉文：南向通有利境內資金有序跨境流出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612070-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612070-20210924.htm</link><description><![CDATA[金管局總裁余偉文在債券通南向通開通儀式致辭時表示，南向通開通有多重意義，可進一步完善互聯互通機制。過去幾年，國際投資者對人民幣資產需求不斷增加，互聯互通債券發揮積極重要作用，推動國際資金配置內地金融資產。

他又指，隨著內地經濟持續增長，境內財富累積，都令內地機構和個人對配置境外資產的需求增加。跨境理財通連同債券通南向通開通，為市場新增多元便捷渠道，滿足內地投資需求並推動香港債市發展。

余偉文指，南向通可進一步深化香港和內地市場互聯互通，加強雙方基礎設施連結，是內地金融市場雙向開放重要舉措。南向通亦有利境內資金有序跨境流出，突顯香港金融市場是內地對外開放最安全可靠的渠道。

金管局未來會與人民銀行繼續配合，做好落實南向通的工作，按市場發展及投資者需要，完善提升南向通覆蓋面及運作機制，服務境內外投資者，推動內地與香港金融市場健康發展。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:36:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：現為南向通啟動好時機　實現資金雙向互通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612069-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612069-20210924.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，債券通南向通啟動後，令債市在風險可控情況下，實現資金雙向互通，閉環式管理可以用最少成本換取市場開放，有利發展人民幣離岸固定收益生態圈，為人民幣國際化提供重要的金融基建、流動性及風險管理基礎支持，加強香港債市及資產管理中心地位。

陳茂波在南向通開通儀式致辭時表示，互聯互通制度需要妥善管理好風險，才能行穩致遠，不能走得太快或太慢，又形容現時是南向通啟動的好時機。

他相信，只要香港維護國家利益，將迎接更蓬勃的發展，未來會善用內地提供的支持，促進中外市場互聯互通，提升中國在國際金融市場的影響力和話語權。

他又指，北向通開通4年來運作暢順，上月成交額更佔境外投資者參與內地銀行間債市總成交額的60%，認為北向交易活躍發展為南向通創造有利條件，相信南向通對促進本港債市發展及提升國際金融中心競爭力有重大意義。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首場區議員宣誓後　政府刊憲宣布有8個議席出缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612067-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612067-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，宣布灣仔、東區和南區區議會合共有8個民選議員議席出缺。

較早前政府為港島區區議員安排宣誓後，有7人被裁定無效，他們分別是灣仔區議會的楊雪盈、梁柏堅、東區區議會的韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣，以及南區區議會的彭卓棋。連同早前表明不會宣誓的東區區議員蔡志強，8人必須離任，議席懸空。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:20:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大研究發現低溫會加劇新冠病毒感染嚴重程度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612066-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612066-20210924.htm</link><description><![CDATA[港大微生物學系臨床副教授陳福和、及講座教授袁國勇帶領的研究小組，在金黃敘利亞倉鼠模型中，發現低溫會加劇新冠病毒的感染嚴重程度。團隊建議所有符合接種條件的市民，在這個冬天前接種新冠病毒疫苗，以降低在即將到來的冬天染病後的嚴重性。

研究將倉鼠分別飼養在低溫即12度至15度、高溫即30度至33度，以及室溫即21度的環境下，然後注射相同劑量的新冠病毒於牠們的鼻腔內。團隊在不同日數收集倉鼠的鼻甲骨組織、氣管組織和肺部組織。研究發現在感染後的第7天，所有低溫飼養的倉鼠，呼吸道組織都顯示出明顯更高的病毒滴度和病毒載量。牠們的肺部出現嚴重發炎和出血的狀況。與室溫組和高溫組相比，低溫組的倉鼠於感染病毒後的第7天炎症損傷仍持續存在。低溫組的口腔拭子病毒載量在第10天至第17天亦較高，而牠們的血清中和抗體滴度，亦在感染後第7天和第30天明顯較低。

這項研究結果表明低溫度會加劇病毒散播的能力、疾病感染的嚴重程度和促炎性細胞因子及趨化因子的水平，並抑制受感染倉鼠的中和抗體反應。研究結果亦顯示，病毒能在低溫下飼養的倉鼠的呼吸道中更有效地複製，導致更嚴重的炎症和呼吸道的持續損傷。

有關研究已在國際科學期刊《Clinical Infectious Diseases》在線發表。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:18:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱已加強支援港商　鼓勵把握泛珠區內龐大商機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612064-20210924.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥率領特區政府代表團，參與四川成都召開的泛珠三角區域合作行政首長聯席會議。在會上，林鄭月娥與泛珠省區行政首長就加強區域內國家重大戰略部署銜接聯動、促進國內國際雙循環，以及高水平共建西部陸海新通道等議題進行討論。
 
林鄭月娥說，《香港國安法》自去年6月底頒布實施後，香港實現了由亂轉治、由治及興的積極變化。全國人大在今年3月通過完善香港特區選舉制度的決定，落實「愛國者治港」原則，為香港政治體制正本清源，重回「一國兩制」的初心。

她指出，這些法律制度和執行機制的完善，使香港更有信心發揮自身優勢，積極融入國家發展大局，配合國家「十四五」規劃發展，並參與建設高質量的粵港澳大灣區發展，深化與內地的經貿和創科合作關係。
 
林鄭月娥說，特區政府已加強對港商的支援，鼓勵港資企業把握泛珠區內的龐大商機，特區政府亦會繼續推進香港珠海機場合作，通過香港機場管理局向不同省區提供機場諮詢服務，以及通過香港國際航空學院協助內地省區培訓航空業人員，提升區內航空人才水平和機場整體競爭力。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:16:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廉署就選委會選舉暫收6宗投訴　當中5宗可跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612063-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612063-20210924.htm</link><description><![CDATA[廉政專員白韞六表示，廉政公署就日前舉行的選委會選舉，截至本周二，接獲6宗投訴，當中5宗可以追查，包括懷疑涉及在選舉期間藉公開活動煽惑另一人不投票或投無效票、發布關於候選人的虛假或具誤導性的陳述等指控。

白韞六出席一項活動時表示，廉署發現選舉期間，確實有一些網站，特別是社交媒體上有這些活動，廉署有主動通知相關網站或社交媒體負責人，請他們將相關言論下架。

他又說，廉署因應電子派票和關愛隊等新措施，當日有派執行處人員到票站提供即時協助，亦有防止貪污處人員到票站，視察整個選舉和點票過程，以及有無貪污漏洞，而12月的立法會選舉規模大很多，票站有大約600個，廉署亦會採取同樣措施，並調派更多人手。

被問到有意見認為，廉署就有關選舉的執法是針對部分政治立場的候選人，白韞六表示，廉署於執法方面一直公平公正，不會考慮相關人士的身份及地位等。被問到較早前有高官參與一個飯局，廉署會否調查包括高官有無受到款待等，白韞六就表示按照廉署一貫慣例，不會評論任何投訴或調查。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:11:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會公路單車項目港隊男女選手分途出賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612062-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612062-20210924.htm</link><description><![CDATA[全運會公路單車項目，女子個人計時賽，港隊車手梁穎儀及童森分別取得第19和26名。男子方面，港隊的何栢爾及朱浚瑋，分別得第20和第22名。

女子組賽程20公里，有26名選手參賽，港隊的梁穎儀以26分11秒061完成賽事，較冠軍選手遼寧的王亭亭慢大約兩分鐘，童森就以大約28分29秒完成。

男子方面，賽程40公里，有25名選手參加，何栢爾用了51分31秒449完成賽事，較賽事冠軍天津代表薛銘慢超過4分鐘，朱浚瑋就以52分54秒08到終點。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:06:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：恒大引發本港金融系統性風險很低]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612061-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612061-20210924.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波說，本港監管機構一直有留意涉及恒大的傳聞，但認為引發本港金融系統性風險很低。

陳茂波接受《經濟日報》專訪時指出，有別於雷曼迷債事件，恒大債券在港主要向機構或專業投資者出售，而本港銀行體系的內地相關企業借貸，只佔銀行資產約16%，單計內房企業則更低，亦大多有抵押品。

他表示，香港銀行的具呆滯、虧損風險的特定分類貸款只佔0.84%，就算有個別銀行貸款給恒大，有信心不會構成風險，強調銀行放貸一直謹慎，向內房借貸亦會參考「三條紅線」情況。

陳茂波說，政府與監管機構每天都會監察市場穩定性，並為銀行體系及股市進行壓力測試，券商對恒大的風險承擔不大，亦未有跡象事件會牽連其他內房股。

至於恒大旗下香港樓盤被指按揭出問題，他認為相關樓盤細，亦有應變方案，相信影響面有限。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:54:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署促美國立即收回干預香港事務的黑手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612057-20210924.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署說，外交部發布《美國干預香港事務、支持反中亂港勢力事實清單》是對美方早前發布「香港商業警告」、制裁中央駐港機構官員等霸凌行徑的有力回擊。

發言人說，這份清單是記錄美國粗暴干預香港事務、破壞香港繁榮穩定的「罪證薄」，對企圖干預中國內政、遏制中國發展的外部勢力敲響的「警世鐘」；清單的發布向世界昭告，中國的主權、安全、發展利益不容挑戰，任何打「香港牌」遏制中國發展的圖謀都不可能得逞。

發言人敦促美方切實尊重中國內政，恪守國際法和國際關係基本準則，立即收回干預香港事務的黑手，否則必將搬起石頭重重地砸在自己的腳上，必將遭到中國人民的有力反擊。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:46:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李文浩稱如果宣誓是侮辱民意　形容不會配合這場戲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612056-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612056-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府早上舉辦第二場區議員宣誓儀式，九龍區五個區的區議員宣誓，深水埗區議員李文浩表明不會出席，形容不會配合這場戲。

李文浩於一個電台節目上表示，幾天前收到政府的電郵，當中有一份宣誓要求的詳情，但當中並無不出席的選項，所以他最後並無提交相關文件，亦已作出聲明拒絕宣誓。

他表示，自己是民選議員，如果當局不滿意自己贏得區議會議席，就要用行政程序及霸權去取消自己資格，他不會配合做這場戲。

李文浩又感謝街坊支持和認同，表示收到的訊息都是普遍理解及支持他的決定，他說，個人覺得如果宣誓，是侮辱民意，所以不會宣誓。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:35:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉偉聰指宣誓屬職責　袁海文稱履行對選民承諾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612055-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612055-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府安排九龍區的區議員宣誓，區議員按五個分區宣誓，儀式至中午結束。深水埗區議員李文浩未有出席。

涉及民主派初選案的劉偉聰，被問到是否擔心被取消資格時指，每日都會擔心好多事，又指宣誓屬職責一部分，有需要履行。曾於初選期間提供場地作為票站的民主黨郭天立就指，雖然絕對真誠地宣誓，亦由始至終堅定不移服務居民，但相信宣誓結果已經「寫在牆上」，又指如果收到查詢，仍然會據理力爭。

另一名民主黨區議員袁海文就指，宣誓相關法例的負面清單相當廣闊，但認為民主屬所有香港人的權利，亦希望完成任期，以履行對選民承諾，所以參與宣誓，認為可承受喪失議員資格的風險。

同樣出席宣誓的民建聯主席李慧琼就指，宣誓過程順利，相信議員經過《香港國安法》及相關法例落實後，明白宣誓莊嚴，亦非政治表達的平台。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:32:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特區政府稱外交部揭穿美國惡行多年來勾結反中亂港勢力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612053-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612053-20210924.htm</link><description><![CDATA[特區政府表示，全力支持國家外交部發出清單，羅列美國干預香港事務及支持反中亂港勢力的惡行。

發言人說，美國多年來勾結反中亂港勢力，利用別有用心的機構和人士散播反國家的言論思想，煽動情緒，鼓吹「港獨」、「自決」等主張，嚴重危害國家主權、安全和發展利益，香港亦成為了國家安全的缺口，自身的繁榮穩定亦岌岌可危。外交部現今清楚揭穿美國的惡行，鐵證如山，香港市民可以掌握事實並清楚了解香港在過去多年一直受到外部勢力干預，不要讓美國的圖謀得逞。

特區政府感謝中央果斷行動，在關鍵時刻制定實施《香港國安法》，讓特區政府能夠按照《香港國安法》，防範、制止和懲治危害國家安全的行為。再通過完善香港特區選舉制度，防止反中亂港分子藉選舉進入特區政治體制，從制度上全面貫徹落實「愛國者治港」原則。

發言人又說，香港社會已由亂轉治，並由治及興，香港的營商環境在國家大力支持下非但不受影響，在「十四五」規劃和粵港澳大灣區建設的重大機遇下，將會商機無限。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:29:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運高球個人賽黑純一爭獎牌　兩港將出戰單車賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612052-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612052-20210924.htm</link><description><![CDATA[全運會高爾夫項目個人賽，今日將會進行最後一輪賽事，之前三輪賽事後排第三位的香港球手黑純一，將會爭奪獎牌。

公路單車項目今日亦都展開，港隊派出兩名單車手出戰男子個人計時賽。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:18:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局長沙灣開展兩重建項目　涉62年唐樓逾2千家庭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612051-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612051-20210924.htm</link><description><![CDATA[市建局公布，在長沙灣開展兩個相鄰的重建項目，包括長沙灣道的政府臨時工程倉庫用地及長沙灣體育館。

其中兼善里/福華街項目，涉及90個街號的唐樓，樓齡62年，不少單位有劏房，估計有約2100個家庭。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:15:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[第二場區議員宣誓儀式　有民主派形容宣誓屬職責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612050-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612050-20210924.htm</link><description><![CDATA[政府安排九龍五個區議會的議員宣誓。多名涉及初選案或曾經被捕的民主派區議員均有到場。深水埗區議員李文浩則未有出席。

有民主派區議員認為可以承受風險，所以宣誓；亦有民主派形容宣誓屬職責一部分。

有建制派議員表示，宣誓過程順利，相信議員明白宣誓莊嚴，並非政治表達的平台。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:12:58 +0800</pubDate></item></channel></rss>
