<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:33:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 21:19:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[指定期間曾身處11個指明地方人士要接受病毒檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610748-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610748-20210915.htm</link><description><![CDATA[當局發出強制檢測公告，要求於指定期間曾身處11個指明地方的人士接受新冠狀病毒核酸檢測。

因應早前一宗涉及L452R變異病毒株的輸入個案，指定期間曾身處5個指明地方的人士，即使已完成接種疫苗亦需要再次進行檢測。5個地點分別是通菜街104-106號地下點點心、奶路臣街麥花臣場館、沙田新城市廣場第一期1樓Simplylife、中環德己立街24號The Coffee Academics、雲咸街南華大廈地下中銀香港。

另外，由於爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案與新冠病毒徵狀相似，為謹慎起見，6間幼稚園、幼兒園及兒童課餘託管中心，亦被納入強制檢測公告，已經完成疫苗接種的人士會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:19:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關在機場貨運站及陸路口岸破獲40宗包裹販運毒品案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610747-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610747-20210915.htm</link><description><![CDATA[海關展開反毒品行動，在機場貨運站及陸路口岸，破獲40宗利用包裹販運毒品的案件，檢獲近100公斤懷疑毒品，市值共約5500萬元。

行動由本月1日至今日，檢獲的懷疑毒品包括約53公斤冰毒、約17公斤大麻、約14公斤氯胺酮、約11公斤可卡因等。
　　  
海關人員在筲箕灣拘捕一名15歲青年，他所收取的包裹載有一批蠟燭，內藏約4公斤懷疑大麻濃縮物，經調查後，青年獲准保釋候查。

另一宗案件，海關人員在錦田拘捕一名35歲女子，她所收取的包裹載有一部吸塵機，內藏約2公斤懷疑冰毒，這名女子同時涉及另外3宗同類型案件，正被海關扣留，案件仍在調查中。

海關表示，緝獲包裹來自不同地方，藏有冰毒的包裹主要來自非洲國家，包括南非及馬拉維；氯胺酮及搖頭丸主要來自歐洲國家，包括比利時、德國及荷蘭；可卡因主要來自南美洲，包括巴西及墨西哥；海洛英主要來自馬來西亞，而大麻花則主要來自美國及加拿大。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:14:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[7名區議員宣誓無效　其中多人在社交網頁貼文回應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610741-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610741-20210915.htm</link><description><![CDATA[當局陸續安排區議員進行宣誓，首批宣誓的24名港島區區議員，當中17人宣誓有效，其餘7人無效，分別是灣仔區議會的楊雪盈、梁柏堅、東區區議會的韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣，以及南區區議會的彭卓棋。

其中多人在社交網頁貼文回應，梁柏堅說，當局根本沒有對他們的申述有任何回應，形容「只係一句話唔信納」但並沒有解釋。他表示，作為民選議員據理力爭的任務已經盡力。他批評政府「任意DQ民選議員有目共睹」，形容面對荒謬「真心攰」，但比起好多人，已經算得上非常幸運，上訴的權利他會保留，但暫時沒有更多回應。

陳榮泰形容，終於等到這一天，記者毋須聽局長說話，問之前的區議員就知道為甚麼辭職。黎梓欣說，在預料之中，江湖再見。

韋少力回覆本台查詢表示，暫時不作回應，希望明白。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 20:38:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌稱未來有需要打第三針　目前無急切需要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610740-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610740-20210915.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會和新發現及動物傳染病科學委員會舉行聯席會議，新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌在會後表示，已接種兩劑新冠疫苗的人士，未來有需要接種第三針，特別是一些免疫系統失調，接受器官或骨髓移植，正服用抗排斥藥物人士，以及長者等抵抗力較差的人士，但目前並無急切需要，建議如果日後有通關日期，可考慮在通關前兩個月開始接種。

許樹昌說，究竟第三針的接種時間，與第二針之間要相隔多久，仍要小心弄清楚，不少數據顯示，復必泰應相隔28日打第三針，而科興就做了相隔28日，6個月及8個月後打第三針的比較，發覺相隔愈長時間愈好，因此如果相隔時間太短，將好快要打第四針。

他表示，明年可能有第二代疫苗，專門針對變種病毒，加上本港已零確診一段時間，因此無急切需要打第三針，另外亦要視乎本港疫情及防疫策略，如果太早打，可能6至8個月後，接種者的抗體又跌到低水平。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 20:37:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科學委員會倡12至17歲青少年只需打一針復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610734-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610734-20210915.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會和新發現及動物傳染病科學委員會舉行聯席會議，建議本港12至17歲青少年只需接種一針復必泰疫苗，因不少案例顯示，青少年在接種第二劑復必泰疫苗後，出現心肌炎及心包炎等副作用，因此認為接種一劑的保護力已足夠。

疫苗可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，委員會參考了本地及海外數據，確認心肌炎及心包炎都是接種復必泰疫苗後的副作用，而本港青少年自6月14日接種以來，發現37宗出現心肌炎，當中以男生為主，有26宗個案是在接種第二劑疫苗後出現，女生就有4宗。

劉宇隆認為，大部分出現心肌炎的個案都無太問題，可以安全出院，在評估了好處及風險後，委員會認為青少年仍需接種，但不必打第二針，因香港現時風險相對較低。

至於科興疫苗，委員會檢視科興提供的數據，對方表示12至17歲人士接種後，不良事故與成人無大分別，因此委員會要求政府再向科興取得更多數據，並盡快完成相關程序，包括法律層面的跟進，以為青少年提供多一個選擇。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:31:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[五成半幼兒潤膚乳有致敏物質　消委會籲勿盡信產品聲稱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610733-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610733-20210915.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面40款嬰幼兒身體潤膚乳，發現五成半樣本帶有香料致敏物質，其中總量最高的一款樣本來自「Aveeno Baby」，被驗出歐盟禁用、致敏性高的「新羚蘭醛 」，以及被歐盟建議歸類為具生殖毒性物質的「羚蘭醛」。

「Aveeno Baby」生產商表示，產品所用的香料成分已遵從相關要求，公司正計劃推出新配方產品，取代今次試驗的潤膚乳型號。消委會提醒市民不要盡信產品聲稱，要小心留意成分。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:23:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳智思稱設政策局推動文化爭議不大　唐英年同意改組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610732-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610732-20210915.htm</link><description><![CDATA[行政會議召集人陳智思說，相信成立推動文化和體育發展的政策局，爭議不大，希望明年第一季會有相關方案建議。

全國政協常委唐英年亦說，同意特首林鄭月娥提出改組政府架構，包括成立文化旅遊局，他同時建議政府成立「規劃地政房屋局」。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:18:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊雪盈梁柏堅蘇逸恒彭卓棋等七名區議員宣誓無效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610731-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610731-20210915.htm</link><description><![CDATA[政府開始安排區議員宣誓，上周五首批進行宣誓的港島區區議員，監誓人、民政事務局局長確定24名區議員中，有17名區議員的宣誓有效，其餘7人宣誓無效。

宣誓無效的分別是灣仔區議會的楊雪盈、梁柏堅；東區區議會的韋少力、蘇逸恒、陳榮泰、黎梓欣，以及南區區議會的彭卓棋。

政府表示，宣誓具有法律約束力，宣誓人必須真誠信奉並嚴格遵守法定誓言。宣誓人若作出虛假宣誓或在宣誓之後從事違反誓言的行為，須依法承擔法律責任。《宣誓及聲明條例》訂明，如任何人獲妥為邀請作出有關法例規定其須作出的某項誓言後，拒絕或忽略作出該項誓言，該人若已就任，則必須離任。
　　 
根據全國人大常委會的《解釋》，對符合《解釋》及法律規定的宣誓，應確定為有效宣誓；對不符合的宣誓，應確定為無效宣誓，並不得重新安排宣誓。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:16:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強建議記協公開金錢來源　稱如感委屈可以開誠布公]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610730-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610730-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強建議，記者協會應公開過去幾年收取的金錢來源，以及撇除個人資料後的會員名單，以釋除疑慮，並澄清有無進入校園宣揚政治傾向。

鄧炳強說，他只是作出建議，不認為是施壓，如記協感到委屈，可以開誠布公。

記協回應，根據《個人資料私隱條例》，未經當事人同意，不能披露會員個人資料，又強調沒有收取外國勢力一分一毫。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:14:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[危機管委會將協助選管會在周日投票日密切監察選舉進行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610729-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610729-20210915.htm</link><description><![CDATA[選管會主席馮驊今日下午主持危機管理委員會首次會議，為星期日舉行的2021年選舉委員會界別分組一般選舉作準備。危機管理委員會將會協助選管會在投票日密切監察選舉進行，並處理因不同事故而令選舉受影響的情況。
　　
馮驊表示，今次選舉是《2021年完善選舉制度條例》通過後第一個公共選舉。就公共選舉來說，公開、公正和誠實是最基本的原則，選管會會致力依照這原則，根據法例作出切實可行的安排。
 
他說，今次選舉引入了新安排，包括使用電子選民登記冊系統發出選票，以及為方便年滿70歲或以上長者、因身體狀況而難以長時間站立排隊的人士及孕婦而設立特別隊伍。另一方面，為防止新型冠狀病毒在投票站和點票站散播，選舉事務處會在投票站和點票站實施多項防疫措施。
 
為了令各項措施有序落實，選舉日的投票及點票過程暢順，選管會聯同各有關政府政策局和部門正密切注視情況，積極做好安全預案和應變計劃，為在選舉中可能出現的各種情況作準備。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:06:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳朗昇：記協從無違反法例及國安法　不能輕言解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610725-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610725-20210915.htm</link><description><![CDATA[記協主席陳朗昇表示，記協從來沒有違反法例及《香港國安法》，根據會章及職工會登記局相關條例行事，並不擔心當局利用《香港國安法》令記協解散，相信香港是法治地方。

陳朗昇表示，在目前社會環境，記協預視會面對風高浪急，工作被公眾監察，每個行為要「比白更白」，會繼續捍衛新聞自由及記者權利的工作。他又說，記協歡迎溝通，亦曾就國安法以及查冊問題約見官員，一直沒有回覆，亦無中間人接觸記協。他又說，記協從來都是開誠布公，無事情隱瞞。對於保安局局長鄧炳強指並非施壓，只是提出自己的想法，陳朗昇指出，保安局局長鄧炳強是有公權力的人，負責政府事務，市民聲音應由民意機構等代表，希望局長了解自己的權力。

陳朗昇又表示，尊重公民社會其他機構的解散決定，記協不會低估面對的壓力及困難，認為新聞自由在香港是重要，不能輕言解散，一定會堅持到最後一刻。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:22:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[余偉文稱過去幾個月一直與人行就「南向通」緊密聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610724-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610724-20210915.htm</link><description><![CDATA[人民銀行與金管局聯合公告，債券通「南向通」下星期五開展。

金管局總裁余偉文表示，過去幾個月一直與人行緊密聯繫，討論「南向通」政策框架，雙方都做了很多工作，特別高興見到「南向通」很快落地和展開交易。

余偉文表示，已經推出4年的「北向通」推動中國國債納入全球主要債券指數，亦促進國際投資者配置內地債務工具，「南向通」的啓動建基於「北向通」的成功經驗。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:22:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英年憂立法會選舉氣氛不及過往激烈　籲選民投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610723-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610723-20210915.htm</link><description><![CDATA[全國政協常委唐英年說，擔心12月的立法會選舉氣氛不及2019年的區議會選舉，亦不知道氣氛會否如上屆立法會選舉激烈，但希望上次區議會選舉有投票的7成市民，在12月都能夠盡公民責任，出來投票。

唐英年說，留意到剛過去的澳門立法會投票率，是澳門回歸以來最低，比上一屆下跌14.8%，是相當明顯的下降，相信其中一個原因是疫情。

他希望本港立法會選舉時可以容許在內地的港人回港投票後，再返回內地時不用隔離，如果法例容許的話，在關口設立投票站，亦是一個折衷辦法。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:20:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英年支持改組政府架構　認為政府要有更長遠規劃思路]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610722-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610722-20210915.htm</link><description><![CDATA[全國政協常委唐英年表示，很同意特首林鄭月娥提出改組政府架構，包括成立文化旅遊局。他說，國家「十四五規劃」首次提山支持本港發展成中外文化交流中心，西九文化區未來3年將會推出多個項目，包括M+博物館等，硬件十分齊全。

他認為，房屋是重中之重，認為政府應該成立一個「規劃地政房屋局」，將與房屋有關的政策局歸納一起，令各「署」融會貫通，突破現時的關卡。

被問到林鄭月娥在本屆任期只剩大約一年時間仍提出改組政府，唐英年說，不同意一屆政府做不完就不要提出太多意見的說法，既然現時已有國安法及完善選舉制度，特區政府應該要有更長遠的規劃思路。

至於會否支持林鄭月娥下屆繼續出任特首，唐英年說，林鄭月娥現時未有表明會否競逐連任，待有人宣布參選後再評論。

本身是選委會當然委員的唐英年又說，自己沒有願意參選特首，他今日探訪中小企及公屋戶住，並非為選舉熱身，而是關心市民，市民現時最希望的是恢復通關。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:18:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有内地居民透過「來港易」赴港上學上班或處理財產　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610720-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610720-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東及澳門的非香港居民，今日起可透過「來港易」計劃，經深圳灣口岸及港珠澳大橋香港口岸免檢疫來港。

有内地居民透過計劃來港上大學和上班，有内地居民則來港照顧孫兒及處理財產問題。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:06:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12名民主派認參與未經批准集結等罪　官指漠視風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610719-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610719-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，在區域法院被判囚4至10個月，當中3人獲判緩刑。

另外有5名被告在本案的刑期，與他們涉及的反修例案件刑期同期執行，總刑期為14至22個月。

法官認為被告明顯漠視社區嚴重風險，輕視公共衛生危機，錯誤及傲慢地認為自己的目的較為重要，事件無引起暴力或疫情爆發，並無減輕被告的罪責。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:02:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政長官：南向通推動雙方金融市場進一步互聯互通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610716-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610716-20210915.htm</link><description><![CDATA[人民銀行及金管局發出聯合公告，下星期五開展債券通南向通，香港特區政府表示歡迎，感謝中央政府在上星期五正式啓動跨境理財通後，短時間內開展債券通南向通。

行政長官林鄭月娥表示，開展南向通達致債市全面雙向聯通，將推動內地及香港金融市場進一步互聯互通，是實現「十四五」規劃目標、鞏固香港作為國際金融中心地位的新里程碑。香港會善用自身獨特優勢，積極融入國家發展大局，為內地資本市場走向國際化作出貢獻。

財政司司長陳茂波表示，開通南向通將會擴大互聯互通計劃下的產品類別，為合資格境內投資者提供有效渠道作多元化資產配置，亦為香港金融業帶來龐大機遇。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:41:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南向通年度總額度5千億元人民幣　每日額度2百億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610713-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610713-20210915.htm</link><description><![CDATA[債券通南向通下星期五開展，年度總額度5000億元等值人民幣，每日額度200億元等值人民幣，人民銀行會根據跨境資金流動形勢調整以上額度。

人行公布有關文件顯示，南向通實施資金閉環管理，透過交易託管數據報告等方式，強化穿透式監管與監測。起步階段先開通現券交易；首批境內託管清算銀行為工行、中行及中信銀行。

參與的內地投資者包括41家銀行類金融機構、合格境內機構投資者(QDII)及人民幣合格境內機構投資者(RQDII)，可透過南向通開展境外債券投資，交易對手方暫定為金管局指定的南向通做市商。

人行指，參與南向通的QDII及RQDII，相關跨境資金淨流出額，不納入南向通相關額度使用統計。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:33:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[協會稱口岸投票便利內地港人　議員促確保選舉廉潔公平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610715-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610715-20210915.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞透露，當局會研究於年底舉行的立法會選舉，讓在內地的港人選民在口岸投票及免檢疫返內地的可行性。立法會政制事務委員會月底的會議，議程就包括討論立法會選舉的實務安排。

香港內地經貿協會歡迎政府的方向，會長黃炳逢認為，口岸投票的確便利周邊內地城市的港人，但相信措施如果更進一步，在特區政府於內地不同城市的經貿辦設立票站，就更加便利其他內地港人。

民建聯立法會議員張國鈞認為，如果政府及時推出便利內地港人投票的措施，有助鼓勵更多內地港人投票，否則內地港人難以付出高昂的檢疫代價返港投票，又表示便利內地港人投票的安排，必須以確保廉潔、公平，以及符合本港選舉要求為大原則。

民主黨主席羅健熙就認為，政府應該交代更多投票安排的細節，例如怎樣監察投票情況等，如果政府想藉便利內地港人投票推高投票率，最終一旦出現關口票站投票率高，本港境內投票率低的情況，就會引起外界有不同演繹。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:28:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤再申請保釋被拒　官拒絕解除傳媒報道限制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610714-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610714-20210915.htm</link><description><![CDATA[被控違反《香港國安法》「煽動他人顛覆國家政權罪」，及《實施細則》中 「沒有遵從通知規定提供資料罪」的支聯會副主席鄒幸彤，再申請保釋被拒。

辯方申請解除案件傳媒報道保釋程序內容的限制，又指擔心署理總裁判官羅德泉在聽取雙方陳辭後才決定是否解除限制，會令公眾認為對方有篩選，為人詬病。

羅德泉在聽取陳辭後，認為辯方提出的論述，涉及對部分事項的詮釋及理解，將是正審期間爭議的一部分。他提到案件毫無疑問會引起廣大關注，若批准解除報道限制，必然會在社會上引起很多不同意見及討論，在未審訊前已對審訊的關鍵部分作出討論、發表意見，並非涉及司法利益，所以否決解除限制。

支聯會、支聯會主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，被控違反《香港國安法》的煽動他人顛覆國家政權罪。鄒幸彤及另外4名常委被控《香港國安法》的《實施細則》中 「沒有遵從通知規定提供資料罪」，全部人不認罪。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:25:26 +0800</pubDate></item></channel></rss>
