<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 29 Sep 2021 11:02:46 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[《環看天下》：英脫歐或致供應鏈緊張令燃油供應短缺]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612751-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612751-20210929.htm</link><description><![CDATA[英國近期出現燃油未能運送到加油站，導致供應緊張，大批車輛輪候加油，原因相信同運送的貨車司機短缺有關。英國要向歐洲發出臨時簽證，容許外來司機在英國運貨。

歐洲多個傳媒認為，英國現時的局面與新型肺炎及脫歐有關。同一時間，內地亦出現電力危機，有美國傳媒憂慮，將影響西方聖誕節消費及貨運高峰的全球物流供應鏈。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:02:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南韓增2885宗確診　疫情爆發以來第二高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612749-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612749-20210929.htm</link><description><![CDATA[南韓新增2885宗新型肺炎確診個案，是當地疫情爆發以來的第二高，再多10名患者不治，累積30萬8700多人確診，2474人死亡。

韓聯社報道，全國各地接連出現不同規模的群聚感染，加上下月初又有兩次節假日連休，人口流動量增加可能令疫情進一步擴散，認為當前疫情形勢嚴峻，政府難以放寬防疫措施。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:48:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本執政自民黨今將投票選出新總裁]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612737-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612737-20210929.htm</link><description><![CDATA[日本執政自民黨今日將投票選出新一任總裁，接替表明不尋求連任的首相菅義偉。

新總裁會由764人選出，黨內國會議員及合資格黨員各佔一半。4名候選人分別是行政改革擔當相河野太郎、前外相岸田文雄、前總務相高市早苗及代理幹事長野田聖子。

共同社報道，很可能出現的情況是，河野太郎在黨員和黨友票方面領先，但第一輪投票得票不過半數，要與國會議員票得票最多的岸田文雄舉行次輪投票。報道說，高市早苗在投票前奮力爭取更多議員票，野田聖子拉票就難有進展。

新總裁任期3年，直至2024年9月底。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 09:41:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張軍冀拜登將無意與中國展開新冷戰聲明付諸行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612731-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612731-20210929.htm</link><description><![CDATA[中國常駐聯合國代表張軍表示，希望美國總統拜登將有關無意與中國展開新冷戰的聲明，轉化為行動，應該避免對抗及對中國作出挑釁性攻擊。

張軍在視像記者會表示，真誠地希望美國能夠真正放棄冷戰思維，相信如果中美雙方相向而行，就能夠看到健康穩定的中美關係。他說，中美關係極為重要，良好的中美關係會令世界受益，北京一直呼籲中美兩國關係建立在不衝突、不對抗、相互尊重、合作共贏和平等的基礎上，又說中國願意與美國合作的同時，亦會堅定捍衛國家主權、安全和發展崛起。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 09:17:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜魯多︰未來幾周決定是否禁止華為5G設備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612727-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612727-20210929.htm</link><description><![CDATA[加拿大總理杜魯多表示，可能會在未來幾星期決定，是否禁止中國電訊設備商華為參與當地5G網絡建設。

加拿大是五眼聯盟國家之一，美國已經向盟友施壓，要求阻止華為參與下一代5G網絡，理由是有關設備可能會破壞通信安全。

杜魯多說，會繼續權衡並研究不同的選擇，毫無疑問會在未來幾周內宣布。他又提到，許多加拿大電訊公司已經開始在網絡中移除華為設備。

杜魯多所屬的執政自由黨勝出上周大選，繼續以少數派政府執政。他說新內閣會在下月就職，方慧蘭將再次出任副總理兼財長。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:19:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[歐盟稱博雷利與王毅討論香港　肯定台灣為重要經濟夥伴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612720-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612720-20210929.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，以視頻方式與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利，共同主持第十一輪中歐高級別戰略對話。

博雷利與王毅討論歐中關係、國際和包括阿富汗、緬甸及印度太平洋等區域問題，亦談到氣候變化和對抗疫情等全球性挑戰。

在歐盟的聲明中，博雷利談到新疆及香港情況，強調參與人權問題和恢復中歐人權對話的重要性，認為是成熟關係的重要組成部分，期望在3個月內能夠舉行雙邊人權論壇，認為對解決歐中之間的分歧至關重要。在台灣議題上，歐盟在遵守一個中國政策的同時，成員國有興趣與台灣展開合作，肯定台灣是理念相近的重要經濟夥伴。

新華社報道，王毅就涉台問題表明原則立場，博雷利表示，歐方始終奉行一個中國政策，這是歐中關係的重要基石，歐方不會與台灣地區開展官方交往。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 06:15:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北韓證實昨日試射新型高超音速導彈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612718-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612718-20210929.htm</link><description><![CDATA[北韓國營傳媒報道，昨日軍方試射新型高超音速導彈，又說最高人民會議昨日召開，領袖金正恩並無出席。

南韓昨日早上監察到北韓，由慈江道一帶向東部海域發射一枚疑似短程導彈的飛行器，飛行距離二百公里，與超大型多管火箭炮相似，估計可能是全新武器。

韓聯社表示，今次是北韓今年來第六次進行武力示威，早前北韓勞動黨副部長金與正提及南北韓首腦會談和終戰宣言的可能性，估計北韓再發射飛行器是要試探南韓的反應。南韓總統文在寅昨日指示相關部門，分析北韓近期發表的談話內容和導彈發射情況，制定應對方案。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 05:49:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美軍高層曾建議留下至少2500名美軍在阿富汗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612717-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612717-20210929.htm</link><description><![CDATA[美國國會參議院軍事委員會舉行會議，討論阿富汗撤軍，是首次有軍方高層向國會交代事件。

中央司令部司令麥肯齊證實，他曾建議留下至少2500名美軍在阿富汗，參謀長聯席會議主席米利亦同意，米利說他1年前已警告，加速撤離只會令阿富汗政府倒台。米利警告塔利班仍是恐怖組織，無中斷與阿蓋達的關係。若阿蓋達在阿富汗捲土重來，美國再受襲擊可能性好高。

總統拜登早前否認軍方想他留下2500名美軍在阿富汗，在會議上有參議員質疑拜登講大話，無聽軍方高層建議。白宮發言人普薩基回應說，如果在8月底撤軍限期屆滿時，仍維持2500名美軍在當地，美軍就要同塔利班打仗，重申在撤軍上，總統與軍方將領無分歧。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 05:41:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英日同意就《互惠准入協定》啟動談判　深化防務關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612708-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612708-20210929.htm</link><description><![CDATA[英國與日本宣布，同意就《互惠准入協定》啟動正式談判，以深化兩國之間的防務關係。

英國國防大臣華禮仕表示，有關《互惠准入協定》談判的目標，要尋求為深化及複雜的軍事參與計劃創造條件，包括安排兩國軍事人員在對方國家進行聯合活動。英國表示，相關的談判將強化英國轉移至印太地區的策略，並強調與日本的談判，是要向外界發放清楚信號，展示兩國支持以規則為基礎的國際秩序。

日本外相茂木敏充表示，日本與英國就啟動自衛隊與英軍聯合訓練等的《互惠准入協定》的締結談判達成協議，稍後將召開首次會議。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 02:48:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美軍高層稱若阿蓋達在阿富汗捲土重來　美國受襲機會高]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612707-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612707-20210929.htm</link><description><![CDATA[美國參議院軍事委員會再次就阿富汗撤軍舉行聽證會，傳召軍方高層出席。國防部長奧斯汀承認，阿富汗軍隊在美軍撤出前突然潰敗，反映美國政府低估阿富汗當局和軍隊的貪污情況和士氣低落。

奧斯汀又說，由美國和盟友訓練的阿富汗政府軍，與塔利班戰鬥時，很多情況是無開過一槍，就潰不成軍，他對此感到非常意外。

有共和黨參議員批評總統拜登，在落實撤軍時不聽從軍方建議。美軍參謀長聯席會議主席米利回應時說，他一年前已警告，在未達到特定的情況下，加速撤離阿富汗， 會令到阿富汗政府倒台和戰敗。米利又警告，塔利班仍然是恐怖組織，無中斷與阿蓋達的關係。如果阿蓋達在阿富汗捲土重來，最快可在一年內威脅到美國，美國再受襲擊的的可能性好高。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 02:08:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社引述博雷利稱　歐方不會與台灣地區開展官方交往]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612703-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612703-20210929.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，以視頻方式與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利，共同主持第十一輪中歐高級別戰略對話。

新華社報道，王毅就涉台問題表明原則立場，博雷利表示，歐方始終奉行一個中國政策，這是歐中關係的重要基石，歐方不會與台灣地區開展官方交往。

對話期間，雙方就人權問題交換意見。王毅表示，中方願在平等和相互尊重基礎上與各國開展人權對話與合作，但不接受人權「教師爺」，反對以人權為藉口干涉別國內部事務。博雷利說，歐方將尊重中國主權，無意借此向中方說教。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 01:17:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中歐高級別戰略對話　王毅：中歐交往應擴大合作面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612701-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612701-20210929.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，以視頻方式與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利，共同主持第十一輪中歐高級別戰略對話。

王毅表示，中歐都認為，雙方交往應當堅持相互尊重、求同存異，擴大合作面，減少對手面，維護以聯合國憲章和國際法為基礎的國際秩序，合作應對疫情、氣候變化等共同挑戰。

王毅讚賞歐盟無意搞制度性對抗，不會參與任何形式的「新冷戰」的立場，近期，中歐之間接觸對話增多，達成不少共識，有助增進了解、擴大互信、減少誤判，中歐要鞏固好這一積極勢頭，增進政治互信，妥善管控分歧，為應對全球性挑戰作出中歐兩大力量的貢獻。

王毅表示，雙方要籌備好下階段中歐高層交往，為雙邊關係發展注入新動力，深化疫苗合作，持續推進科技創新、金融、能源、農業等合作。

博雷利表示，歐方視中方為重要的戰略性夥伴，歐中之間是成熟、多層面、非對抗的關係，發展對華關係是歐盟的重要議程，歐中保持密切、暢通的溝通十分重要。歐方願同中方一道，籌備好下階段雙方高層交往，為歐中關係發展提供政治引領。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:59:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[米利解釋致電解放軍高層事件　稱冀緩和與北京緊張關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612699-20210929.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612699-20210929.htm</link><description><![CDATA[美國參謀長聯席會議主席米利，出席國會參議院軍事委員會會議，回應他被指在去年10月及今年1月，兩度致電中國中央軍委聯合參謀部參謀長李作成，保證美國不會發動擊襲的事件。

米利就他的做法辯護，他解釋當時這樣做，是由於有情報指中方憂慮美國會發動襲擊，他致電是要緩和當時與北京的緊張關係，自己從未試圖改變或影響程序、篡奪權力，或將自己安插入指揮系統。他表示，確信時任總統特朗普沒有打算攻擊中國，他當時是要向中方傳達冷靜、穩定及緩解局勢。

部分議員批評米利的做法，認為是越權，有共和黨人要求他辭職。]]></description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:14:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[耶倫：若不提高債務上限　或引發金融危機及市場問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612697-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612697-20210928.htm</link><description><![CDATA[美國財長耶倫出席國會聽證會時警告，若果國會未有提高債務上限，或會引發金融危機及災難，損害美元作為儲備貨幣的信心。

她指，美國經濟正處於復蘇軌道，若不提高債務上限，失業率將上升，帶來市場問題，民眾支付的利息將會隨著國債借貸成本上升而增加。

耶倫形容，債務違約很大程度是人為危機，並無任何事比起未能提高債務上限，會對美元造成更大損害。

另外，耶倫表示，美國今年通脹率肯定超出2%，但見到每月通脹放緩。她預計，今年底通脹率將會接近4%。

她又提到，在人民幣足以與美元競爭之前，中國仍需要進行大量金融市場改革。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:34:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：習近平要求美方妥善解決孟晚舟事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612687-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612687-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人確認，國家主席習近平於早前中美元首對話期間，明確要求美方，盡快妥善解決華為副董事長孟晚舟事件。

美國白宮發言人透露，中美元首近期通電話時，總統拜登提及康明凱及邁克爾的案件，但強調與美國法院暫緩起訴孟晚舟，沒有任何關連。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:12:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本周五取消所有緊急事態宣言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612685-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612685-20210928.htm</link><description><![CDATA[日本首相菅義偉宣布，星期五會取消多個都府縣實施的緊急事態宣言，表示是因應近期新增確診數字逐步減少，但會繼續要求食肆縮短營業時間。

另外，美國總統拜登當地星期一，在白宮接種第三針新冠疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:07:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅批評美英澳核潛艇合作帶來冷戰回潮等三大隱患]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612694-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612694-20210928.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，以視頻方式與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利，共同主持第十一輪中歐高級別戰略對話。

王毅表示，美國、英國與澳洲結成三方安全夥伴關係，並計畫開展核潛艇合作，國際社會特別是亞太國家高度關注和警惕，多國表達關切和質疑。中方認為，此舉對地區和平穩定和國際秩序帶來三大隱患，包括冷戰回潮、軍備競賽及核擴散的隱患。

王毅強調，在美英澳加強軍事聯繫、強化集團對抗之時，中國提出全球發展倡議，正式申請加入全面與進步跨太平洋夥伴關係協定。誰在煽動衝突對抗，危及和平穩定，誰在推動區域融合，促進和平發展，一目了然，對比鮮明。中方呼籲三國順應時代潮流，改弦更張，為地區和平穩定發揮建設性作用。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:54:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部批評日本在網絡安全問題上無端抹黑攻擊中國]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612692-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612692-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人華春瑩被問到日本當局出台未來三年網絡安全戰略草案，首次將中國列為網絡攻擊威脅，將採取外交、刑事起訴等舉措強硬回擊時，批評日方罔顧基本事實，在網絡安全問題上無端抹黑攻擊中國，惡意渲染「鄰國威脅」，中方堅決反對。

華春瑩反問，到底哪個國家在搞「網絡竊密」，是最大的「黑客帝國」，搞各種竊密、竊聽，甚至連自己的盟友都不放過，大家都清楚，日方也清楚；希望日方深刻反思，從自身利益出發，多做有利於增進與鄰國政治互信、有利於地區和平穩定的事，中方將繼續採取必要措施維護自身網絡安全，並堅決回應各類將網絡安全政治化的錯誤行為。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:51:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[耶倫：美國下月18日將觸及債務上限　促國會採取行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612689-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612689-20210928.htm</link><description><![CDATA[美國財長耶倫再次警告國會議員，聯邦政府借貸能力已經接近耗盡，將於10月18日觸及債務上限。耶倫敦促國會採取行動，以避免對經濟造成嚴重損害。

耶倫在致國會領袖的信提到，預計屆時財政部剩下的資源非常有限，並很快會耗盡，不確定其後能否繼續履行國家所有義務。

她強調，這種不確定性突顯，應盡早提高或暫停債務上限的重要性。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:27:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部稱習近平明確就孟晚舟事件要求美方盡快妥善解決]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612660-20210928.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612660-20210928.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人華春瑩表示，自華為副董事長孟晚舟被無理拘押以來，國家主席習近平親自關心，中國政府在各個層級開展工作，向美加提出嚴正交涉，要求盡快讓她平安回國。她說中美元首通電話時，習近平明確就孟晚舟事件做工作，闡明中方立場，要求美方盡快妥善解決。

華春瑩又說，注意到有評論認為，孟晚舟事件的解決，拔出了深深插在中美關係中的一根刺。她指一段時間以來，美方執行錯誤的對華政策，中美關係還有很多其他大大小小的刺，希望美方與中方相向而行，推動兩國關係盡快回到穩定發展的正確軌道。

美國白宮發言人普薩基早前表示，中美元首近期通電話時，分別提到孟晚舟及兩名加拿大公民康明凱及邁克爾，但並未就此協商，又稱美國對華政策沒有改變，強調美方不尋求衝突，而是與中國保持競爭關係。]]></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 19:22:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
