<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 01:30:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 21:16:00 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[習近平稱金磚五國成不可忽視重要力量　冀全面深化合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609858-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609858-20210909.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式，出席金磚國家領導人第十三次會晤。

習近平強調，金磚五國合作15年來，堅持開放包容、平等相待，增進戰略溝通和政治互信，尊重彼此社會制度和發展道路，支持多邊主義，參與全球治理，成為國際舞台上一支不可忽視的重要力量。

習近平指出，中國將於明年接任金磚國家主席國，期待與金磚伙伴一起全面深化各領域合作，構建更緊密、更務實的夥伴關係，應對共同挑戰。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:16:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱願就運動員及代表團來華參加冬奧與各界保持溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到北韓方面因新型肺炎疫情原因，沒有參加東京奧運會，亦注意到國際奧委會網站，有關北京冬季奧運會的消息。

趙立堅指作為北京冬季奧運會的東道國，中方正積極推進2022年北京冬奧會各項籌備工作，有信心、有能力如期舉辦一屆簡約、安全、精彩的奧運盛會；中方願意就運動員、代表團來華參賽等事宜，與國際奧委會、相關國家及地區保持溝通。

國際奧委會早前公布，暫停北韓奧委會的國際奧委會會員資格，意味北韓或將無法參加北京冬奧會。國際奧委會表示曾明確告知北韓，單方面決定不參與東京奧運會的後果，並與北韓方面磋商，提出提供疫苗等措施，但都被北韓拒絕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:59:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門稱有條件放寬已在港長期逗留「非居民外國人」入境]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609849-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609849-20210909.htm</link><description><![CDATA[澳門新型冠狀病毒感染應變協調中心表示，鑑於近期香港的疫情已受到進一步控制，有條件放寬已在香港長期逗留「非居民外國人」入境。澳門下星期三開始，允許入境前21日未到過內地、澳門或香港以外地方的「非居民外國人」申請入境，最快在本月20日可以入境。

協調中心表示，今次放寬入境的外籍人士共有5類，已取得澳門有權限機關發出的居留許可人士；已取得澳門有權限機關發出的外地僱員身分的逗留許可或以工作為目的的入境憑證的人士，及其取得逗留特別許可的隨行家屬；澳門居民的配偶或近親；來澳參加重要商務、學術或專業活動的人士；已獲澳門高等教育學校錄取的學生。

這5類人士申請時，必須完成香港政府認可的新冠疫苗接種，入境時要提供24小時內核酸陰性證明，和入境後接受14天醫學觀察措施。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:09:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[叢亮稱前海擴區加大制度創新及產業升級空間為港創機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609841-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609841-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，國新辦首次通過四地連線方式舉行記者會，進一步介紹日前公布有關前海、橫琴的發展方案。

國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮，提到有關前海方案時說，擴區可以加大制度創新同產業升級空間，能為香港創造機遇。

參與記者會的政務司司長李家超則強調，香港會用好「一國兩制」優勢參與發展。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:14:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：不滿和反對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方的正當執法行動，表示強烈不滿和堅決反對，形容支聯會是反中亂港組織，香港警方依法拘捕組織多名骨幹成員，事實清楚、證據確鑿，是堅定捍衛香港國安法權威、保障香港長治久安的合法、正義、必要之舉。

趙立堅強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，中方堅決反對任何外部勢力利用有關司法個案詆毀香港法治、干涉中國內政，任何為反中亂港分子撐腰張目的企圖和行動，都必將遭到可恥的失敗。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:42:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱國際應加強協調以對阿富汗局勢施加正面積極影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到美國與德國共同主持阿富汗問題會議，中方沒有參與；又指最近國際上涉阿富汗問題的多邊會議及倡議很多，應加強協調，注重實際效用，對阿富汗局勢發展，施加正面積極影響。

趙立堅指出，美國一方面反覆表達在阿富汗問題上希望與中國合作，並希望中國作出更大貢獻，另一方面就聲稱從阿富汗撤軍，是為了集中精力對付中國，旨在轉移戰略重心，應對所謂大國競爭。趙立堅說不知道美方有關邏輯，如何自圓其說，敦促美國向國際社會交代。

趙立堅又話，美國一方面說關心阿富汗民生福祉與經濟重建，另一方面就把一切可以帶走的都帶走，不能帶走的就炸毀，連喀布爾機場的導航設施，及屬於阿富汗人民的民航機亦不放過。他批評這是過河拆橋，為阿富汗留下了滿目瘡痍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:38:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國家發改委稱前海擴區有利於為香港創造更多機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609814-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609814-20210909.htm</link><description><![CDATA[國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮說，前海擴區有利於為香港創造更多機遇。

叢亮在國新辦記者會表示，深港合作是前海的使命所在，現時大量香港從事現代服務業的企業，通過前海進入內地市場，但受到前海區域範圍的限制，這些企業的發展需求難以得到充分滿足，擴區後可供產業發展的用地將會大增，可更好地讓香港發揮優勢。

深圳市長覃偉中表示，現時深圳聚集了一批香港現代服務業的企業，前海累積註冊港資企業有11500間，實際利用港資226億美元，而包括全國首間港資控股的消費金融公司等在前海落戶，亦推出了一批便利香港居民生活與就業的措施，現時包括香港建築師等26類人才，可在前海便利就業。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:50:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門將積極向社會各界介紹橫琴粵澳深度合作區建設方案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609811-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609811-20210909.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布《橫琴粵澳深度合作區建設總體方案》， 提到建設橫琴新區的初心是為澳門產業多元發展創造條件等，在北京，國新辦就橫琴、前海開發建設有關情況舉行專題發布會。

透過視像參與的澳門特區政府行政法務司司長張永春說，總體方案是支持澳門經濟適度多元發展，是豐富「一國兩制」實踐的重大舉措，將為澳門長遠發展注入新動力、提供新空間、創造新機遇。澳門政府熱烈歡迎方案出台，對中央大力支持表示衷心感謝。

張永春形容，總體方案制度設計新、改革力度大、開放範圍廣、政策含金量高。深度合作區將成為促進澳門經濟適度多元發展的新平台，成為便利澳門居民生活就業的新空間等。

他強調，澳門政府將在行政長官賀一誠的帶領下，把握歷史性機遇，努力落實方案，下一步將準確把握深度合作區建設的政策方向，亦會通過不同方式積極向社會各界介紹方案內容，以及與廣東省發揮各自優勢，形成強大合力。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:37:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前海將拓展試驗區空間及健全更高層次開放經濟體系等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609808-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609808-20210909.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布有關橫琴粵澳建設方案，及深化前海深港合作方案，在北京，國新辦就兩個方案舉行專題發布會。國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮提到，前海方案將部署三方面任務，包括拓展前海試驗區空間、打造全面深化改革開放平台，以及建設高水平對外開放樞紐、建立健全更高層次開放型經濟體系，當局下一步將把前海方案的各項任務落實到位。

以視像形式參與發布會的政務司司長李家超表示，特區政府熱烈歡迎中央公布的前海方案，香港定能用好「一國兩制」優勢，參與和推動前海的發展，同時更全面發揮香港國際金融、航運、貿易中心和國際航空樞紐等優勢，為香港專業服務提供更廣闊發展空間。他說前海一直吸引香港青年創新創業者，目前在前海註冊的港資企業多達11500家，強調香港商界及專業服務提供者，已經積極準備迎接前海方案帶來的新機遇。

另外，廣東省委常委、常務副省長林克慶表示，廣東將攜手港澳將兩個合作區建設的宏偉藍圖變為美好現實，將推動編織橫琴、前海新一輪發展規劃，修訂前海合作區條例。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:29:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院新聞辦發布國家人權行動計劃稱堅持以人民為中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609802-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609802-20210909.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦公室發布《國家人權行動計劃（2021—2025年）》，指出自2009年以來，國家先後制定實施了三期國家人權行動計劃，人民的生活水平持續提升，各項權利得到更加切實保障，保護特定群體權益的政策和法律措施更加完善，人權法治保障進一步加強，全面參與全球人權治理，為世界人權事業發展作出了重要貢獻。

行動計劃表示，堅持以人民為中心，將滿足人民對人權保障的新需求作為奮鬥方向。要充分保障人民的經濟社會文化權利，切實保障公民權利和政治權利，廣泛開展人權教育、研究、培訓和知識普及，營造全社會尊重和保障人權的文化氛圍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:02:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣增4宗本土確診　新北幼兒園群組擴至27人染病]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609790-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609790-20210909.htm</link><description><![CDATA[在台灣，流行疫情指揮中心公布單日新增4宗本土病例，分別有兩宗來自台北市、兩宗來自新北市；另外新增一名患者死亡。當地同日新增兩宗境外輸入個案。

新北幼兒園感染群組持續擴大，累計增至27人染病，新增確診的包括一名裝修工人以及他的妻子。

受新北幼兒園群組影響，位於新莊區的輔仁大學宣布，月底開學後的首兩周，都採取全面網上授課。多間大專院校亦響應教育部呼籲，暫時實施遙距教學。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:49:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增28宗新型肺炎確診　均由境外輸入]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609744-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609744-20210909.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增28宗新型肺炎確診個案，全部由境外輸入，雲南佔17宗，廣東4宗，上海和福建各2宗，浙江、湖北和四川各1宗，無新增死亡病例或疑似個案。

新增9宗無症狀感染個案，亦由境外輸入。

內地至今有95111人確診，4636名患者不治，89689人康復出院。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 09:23:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中宣部約談騰訊、網易等　稱應將重心放在推動科技創新]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609708-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609708-20210909.htm</link><description><![CDATA[中央宣傳部、國家新聞出版署有關負責人，約談騰訊、網易等重點網絡遊戲企業和遊戲帳號租售平台、遊戲直播平台，要求嚴格執行向未成年人提供網絡遊戲的時段時長限制，不得以任何形式，向未成年人提供網絡遊戲帳號租售交易服務，這些企業或平台要自覺抵制不正當競爭，防止過度集中甚至壟斷，應該將重心放在推動科技創新等方面。

騰訊說，將認真學習約談精神，從嚴落實未成年人防沉迷的相關規範和要求，強化內容安全與合規，堅持正確的價值導向，切實保護未成年人身心健康和茁壯成長。

網易表示，將認真學習並貫徹約談精神，嚴格執行監管部門對未成年人防沉迷的相關規定和要求，進一步強化遊戲內容審核與管理，堅持正確的價值導向，透過持續技術創新，推出更多製作精良、思想精深的原創精品，切實引導未成年人健康遊戲，推動遊戲生態持續向好。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 01:16:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國家防辦要求廣東等五省　密切監視風暴發展動態]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609707-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609707-20210909.htm</link><description><![CDATA[為應對熱帶氣旋「康森」和「燦都」，國家防辦向海南、福建、廣東、廣西及浙江五個省下發通知，要求密切監視風暴發展動態，加強會商研判和應急值守，滾動預報預警。

內地傳媒報道，兩個熱帶氣旋將為中國南部海域、華南沿海和東南沿海，帶來明顯風雨影響。國家防辦負責人表示，「康森」和「燦都」的路徑和強度存在不確定性，尤其「燦都」是超強颱風，不確定性大，防禦難度高。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:56:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門氣象局指康森相關雨帶周五後期起為澳門帶來驟雨]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609705-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609705-20210909.htm</link><description><![CDATA[澳門氣象局表示，熱帶氣旋「康森」將於今日下午至晚間進入澳門800公里範圍，大致趨向海南島一帶，氣象局屆時會發出熱帶氣旋信號，與「康森」相關的雨帶將於周五後期起，為澳門帶來驟雨。

同時，位於西北太平洋的熱帶氣旋「燦都」，周末大致移向巴士海峽至台灣附近，隨後路徑仍存在較大變數。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:48:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班組建臨時政府　外交部：恢復秩序和重建必要一步]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609691-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609691-20210908.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班宣佈組建臨時政府，最高領導人阿洪扎達擔任國家元首領導阿富汗，他要求新政府維護伊斯蘭教規，強調新領導層會確保持久和平、繁榮與發展，人民應留下參與重建。阿洪扎達又表示，塔利班會致力信守和伊斯蘭教法不牴觸的國際法、條約和承諾。

美國白宮表示，短期內無計劃承認塔利班政府。在北京，外交部表示重視阿富汗塔利班成立臨時政府，結束長達三個多星期的無政府狀態，認為是恢復國內秩序和戰後重建的必要一步。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:36:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣西柳州48歲女子感染甲型禽流感情況嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609668-20210908.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正監察內地新增一宗人類感染甲型禽流感H5N6個案，患者是一名住在廣西柳州的48歲女子，她發病前曾接觸活家禽，上月25日出現病徵，其後入院治療，目前情況嚴重。

中心說，自2014年至今，內地衞生當局通報共42宗人類感染甲型禽流感H5N6個案。

當局提醒市民，如果到內地或其他受影響地區，避免到濕貨街市、活禽市場或農場。從受影響地區回港後，若出現病徵，應立即求診，並主動告訴醫生最近曾到過的地方，以便對潛在疾病及早作出診斷和治療。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:35:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國新辦明日新聞發布會介紹橫琴前海　李家超將網上參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609664-20210908.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦明日下午舉行新聞發布會，介紹橫琴、前海開發建設情況，本港政務司司長李家超透過網上參與。

其餘出席的官員包括粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮、廣東省常務副省長林克慶、深圳市長覃偉中，以及澳門行政法務司司長張永春等。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 18:11:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣增7宗本土病例　新北市幼兒園增至23人確診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609623-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609623-20210908.htm</link><description><![CDATA[在台灣，流行疫情指揮中心公布單日新增7宗新型肺炎本土病例，都是在新北市確診，以及兩宗境外輸入個案，無新增死亡個案。

指揮官陳時中表示，新北市幼兒園群聚疫情擴大，累計23宗病例，涉及老師、幼兒、家長等，在10宗已完成病毒排序的個案中，都發現涉及Delta變種病毒。

新北市長侯友宜在市政會議表示，今日新確診的包括一名正在居家隔離的幼兒家屬，以及一名從埃及入境的幼兒家屬，重申病毒已進入社區，民眾面對Delta病毒來勢洶洶，更應隨時提高警覺。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:58:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦稱拘捕鄒幸彤等人　體現違法必究的公平正義]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609624-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609624-20210908.htm</link><description><![CDATA[中聯辦發言人說，香港警方依據國安法第43條實施細則附表5，拘捕「支聯會」副主席鄒幸彤等人，體現了違法必究的公平正義。

發言人表示，香港是法治社會，任何人觸犯香港國安法和香港法律，都必將受到法律制裁。中聯辦堅決支持香港警方繼續對「支聯會」及其為首分子依法調查、依法處置。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:57:21 +0800</pubDate></item></channel></rss>
