<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 11:12:37 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[何栢良：曾做「通波仔」手術人士押後數月接種復必泰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610296-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610296-20210913.htm</link><description><![CDATA[國泰日前解僱部分未有按要求接種新冠疫苗的員工，有員工在電台節目表示，因有心肌問題但未能及時提供醫療證明不適宜接種，最終遭解僱。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，數據顯示，復必泰疫苗在部分人尤其12至15歲青少年身上，引發輕微心肌炎的機率高於背景發病率，疫苗標籤亦已將心肌炎列為其中一種副作用，參考心臟科學院的建議，曾患急性心臟病或進行「通波仔」等手術的人士，應押後3至6個月接種復必泰疫苗。

但何栢良在一個電台節目提到，暫時沒有數據顯示科興疫苗會引發心肌炎，如果公司沒有限制，相關員工可以考慮接種科興疫苗。

另外，福建莆田市仙遊縣上星期五公布出現新型肺炎疫情，澳門即晚收緊從該地區入境人士的檢疫要求，但特區政府事隔一日才叫停該地區「回港易」安排。何栢良認為，莆田市的疫情已出現一段時間，根據內地流行病學分析，極有可能於上月底已出現傳播鏈，本港接獲風險轉變的消息時，應立即叫停相關地區的「回港易」安排，看不到有需要押後。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:12:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：任何團體支持不利國家安全活動將被撤免稅資格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610295-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610295-20210913.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇在網誌表示，因應《香港國安法》實施，稅務局已修訂《屬公共性質的慈善機構及信託團體的稅務指南》，今日正式公布，即時生效。如任何團體支持、推廣或從事不利於國家安全的活動，稅務局將不再認定其為慈善團體，並會撤銷根據《稅務條例》給予的豁免繳稅資格。

許正宇說，修訂後的指南亦涵蓋現時已獲確認豁免繳稅資格的所有慈善團體，稅務局會定期覆檢，留意團體的實質性質有否改變。他指出，慈善活動促進公眾利益值得鼓勵，但亦須防範別有用心的人假借慈善之名，實際危害國家安全。

根據《香港國安法》第6條，在香港特區的任何機構、組織和個人都應當遵守該法和香港特區有關維護國家安全的其他法律，不得從事危害國家安全的行為和活動。《香港國安法》第3條亦規定特區行政、立法和司法機關應當依據該法和其他有關法律規定，有效防範、制止和懲治危害國家安全的行為和活動。

許正宇表示，假如經審視後發現有團體參與或運用其資源支持或推廣不利於國家安全的活動，將毫不猶疑排除為慈善團體，並撤銷其豁免繳稅資格。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:05:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有國泰前員工稱提交醫療文件後仍因未接種疫苗遭解僱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610292-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610292-20210913.htm</link><description><![CDATA[國泰日前解僱部分未有按要求接種新冠疫苗的機組人員。有被解僱的國泰機艙服務員在一個電台節目表示，6月底曾因心口痛而入院一星期，到7月中看私家醫生發現她心肌有問題，心臟有雜音，但一直未知病因，該名員工將私家醫生的醫療文件交予國泰，她於本月1日收到初步解僱通知，上星期二收到正式的解僱信，指由於她未有接種疫苗，亦無有效醫生證明，要終止僱傭合約，即時生效。

該名員工說，自己不抗拒打針，只是關注疫苗會否引發心臟問題，但在提交醫療文件後卻收到部門主管電話，提及不接種疫苗就可能被解僱，亦從未提供其他方案，如接受公司醫生的檢查、調職、放無薪假等，她批評國泰的做法一刀切，不公平亦不近人情，她將會向勞工處求助。

平機會主席朱敏健在同一節目表示，截至8月底，收到有關接種疫苗問題上遭受差別待遇的查詢有129宗，另外有8宗相關投訴，近日亦有國泰員工就疫苗問題查詢或投訴。他在同一節目說，《殘疾歧視條例》的間接歧視條文，涵蓋員工因健康理由或醫學情況，不能達到公司開列的措施，從而受到差別待遇，例如被解僱。平機會接獲個案後會考慮介入調停，如果無法達成協議，會視乎個案情況作進一步行動，包括提出訴訟。

朱敏健又解釋，公司推出強制接種疫苗措施時，應先考慮該措施是否必要及合理，員工不打針是否就不能符合固有工作要求，員工有否醫學證明未能接種，如果員工未能提供證明，資方應先檢視有無其他崗位可合理調配，倘若相關安排為公司運作帶來不合情理的困難，才考慮解僱。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:47:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校對學生整體七成接種率樂觀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610291-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610291-20210913.htm</link><description><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校的中六生，今日起恢復全日面授課堂，是本港首間師生接種率各達七成，符合條件恢復全日面授課堂的學校。

校長林艷玲表示，在政府放寬接種復必泰年齡後，校方向學生解釋接種疫苗的資訊，提醒他們要考慮身體狀況，並安排外展到校打針服務，超過300名學生及家長接種疫苗，包括200多名學生，高中生佔較多，相信他們對學習有迫切性，全日復課會增加學習效率，但最希望恢復學校整體學習活動。

林艷玲表示，開學時已收集資料，學生整體接種率理想，目前並無學生在接種後出現異常反應，希望由中六開始恢復面授課堂，汲取經驗，再擴展至其他級別，目前中一級別接種率較少，但對整體學生接種率達到7成感到樂觀。

林艷玲提到，目前在恢復全日面授課堂，較困難是處理用膳安排，會再觀察，另外目前只有個別級別全日復課，在編排時間表亦有困難。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:43:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法改會成員指虐兒新法例旨在最短時間找出受虐兒童長者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610289-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610289-20210913.htm</link><description><![CDATA[法改會擬訂新罪行，對虐兒案等旁觀者及照顧機構需要負上刑責。法律改革委員會轄下小組委員會成員熊運信表示，就虐兒個案，現時控方需要找出誰是施襲者，如小童由父母照顧，一旦被虐，父母有緘默權，如控方找不到誰人施襲，施襲者便會脫罪。在新法例下，如證明小童受虐而照顧者不做任何事，或故意當作看不到而不協助，便有刑責。　

熊運信在本台節目《千禧年代》表示，新法例並無增加照顧者需要做的工作，舉例說有被虐個案的兒童，返學時吃好多東西，像長時間吃不飽，或上樓梯時拐下拐下，老師可以查問一下，如得不到答案，應與其他人士，包括上級或社工商量。

他又說，新法例針對嚴重身體受傷及易受傷害人士，他們未必能夠說出受傷情況，照顧者要用他們的基本知識，了解傷勢是否有可疑。新法例目的是希望在最短時間內，找出可能受虐的兒童或長者，減輕他們的痛苦。

社區及院舍照顧員總工會義務秘書鄭清發在同一節目表示，新法例令前線員工感到擔憂，曾有康復院舍的院友回家渡宿後，員工發現有傷痕，向院友家人追問。亦有員工在上門服務時，見到服務者有傷痕，查問傷勢但無結果。業界希望在新法例下，能界定旁觀者及照顧機構的責任。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:38:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[將軍澳香島中學中六級本月23日全面恢復面授]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610285-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610285-20210913.htm</link><description><![CDATA[教育局陸續收到有中學申請，個別年級符合疫苗接種要求，可恢復全日面授課，將軍澳香島中學校長鄧飛表示，上星期初收到教育局通知，本月23日該校中六學生可全面恢復面授課，他期望對其他年級有鼓勵作用。

鄧飛在本台節目《千禧年代》表示，恢復全日面授課後，不會限制中六學生外出午膳，但過往經驗區內午飯時間都較多人，學生一般會買外賣回校，校方已在有蓋操場的桌上加裝間隔板，供學生用膳，學生亦不會面對面食飯。

至於其他年級學生如果打齊針，校方未必會安排恢復校隊訓練，鄧飛解釋，因為未必夠人練習，亦反而會令校隊「支離破碎」，擔心有標籤效應，正研究讓他們下午進行其他課餘活動。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:13:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深圳市長稱將推出更多便利港澳居民前海工作生活舉措]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610284-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610284-20210913.htm</link><description><![CDATA[深圳市市長覃偉中表示，前海新的總體規劃已經形成，建議方案正按程序報送上級部門審議，將努力打造前海合作區為服務香港融入國家發展大局的橋頭堡。

覃偉中在記者會上表示，現代服務業方面，將加快推進深港國際服務城、專業服務業集聚區等，加強與香港在現代金融、數字時尚、會展經濟、海洋經濟、專業服務等合作。科技創新合作方面，將全力支持香港高校、科研機構、企業，在前海設立新型研發機構和重點實驗室。

覃偉中又表示，將推出更多便利港澳居民在前海工作、生活新舉措，包括對接港澳教育、醫療、社會保障等公共服務體系，推進港澳同胞在民生方面享有市民待遇，特別是大力支持港澳青年創新創業，拓展更多就業渠道和發展空間，不斷增強對祖國的向心力。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:05:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廉署接選委會選舉投訴4宗可追查　包括懷疑煽惑不投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610283-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610283-20210913.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉將於本月19日舉行，廉政公署截至本月5日，共接獲5宗投訴，其中4宗屬可追查投訴，包括懷疑涉及在選舉期間藉公開活動煽惑另一人不投票或投無效票，以及發布關於候選人的虛假或具誤導性陳述等指控。

廉署廉潔選舉事務統籌趙汝達表示，一些初次被納入選舉的團體或個人，是廉署重點宣傳教育對象，以免他們因不熟悉法例而誤墮法網，署方自5月起已接觸近200個團體，安排超過130場簡介會。

趙汝達提醒，任何人都不可發布關於候選人的虛假或具誤導性資訊；未得候選人授權而為對方招致選舉開支亦違法，為候選人宣傳前最好事先與對方溝通。

趙汝達又提到，《選舉(舞弊及非法行為)條例》經修訂後，有兩項新罪行，市民切勿藉公開活動煽惑他人不投票或投無效票，切勿故意阻礙他人投票。

趙汝達表示，在選委會選舉當日，調查人員會到訪及巡視各票站，即時處理投訴及查詢，有需要時採取執法行動，署方如發現有人在選舉期間於網上煽惑他人不投票或投無效票，會主動要求網站刪除可能違法的內容。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:51:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：理財通會否擴容要視乎情況而定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610281-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610281-20210913.htm</link><description><![CDATA[跨境理財通實施細則在上周五公布，香港投資者要親身到內地開立投資戶口。

財經事務及庫務局局長許正宇出席一個電台節目時表示，香港投資者若要使用北向理財通，需要開設兩個戶口，包括結匯和投資戶口，當中結匯戶口可在香港銀行開戶，但投資戶口一般要親自前往內地銀行開戶。

不過他表示，部分內地銀行有見證開戶服務，下一步要視乎如何在現有基礎上，將見證開戶服務循序漸進地推進。但他未有正面回應會否因為要親身到內地開戶，而影響香港投資者使用理財通的反應或意欲。

他表示，本地銀行對於跨境理財通態度積極，今次理財通1500億元人民幣市場額度，正配合內地大批中產龐大理財需求，及在買樓和存款以外的其他資產配置需要，認為香港可透過自身的國際聯繫，促進大灣區金融市場發展。至於理財通日後會否進一步擴容，許正宇指要視乎情況而定。

提到投資者教育，許正宇表示，當市場對理財通感興趣，市場自然會有更多相關資訊出現，因此不擔心投資者教育。

另外，他又指，南向債券通目前仍在努力當中，有消息就會公布。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:45:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校中六級今恢復全日面授　　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610277-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610277-20210913.htm</link><description><![CDATA[地利亞修女紀念學校協和分校的中六生，今日起恢復全日面授課堂，是本港首間師生接種率各達七成、符合條件恢復全日面授課堂的學校。

有中六學生表示，可以恢復全日上課感到開心，相信有助準備文憑試，她目前較擔心英文的成績。她說，自己在7月及8月分別接種疫苗，當初亦擔心出現心肌炎，但同時亦希望可以盡快復課，接種疫苗可減少感染風險 。

另一名中六學生指出，恢復全日面授課堂會較好，認為學校的學習氛圍較好，自己7月已經接種兩劑科興疫苗，並與同學一起相約接種。他說，計劃盡量在中午時外出用膳，認為學校環境較擠迫，不太安全。

學校安排修讀部分選修科的學生下午上面授課堂，他們在中午可以外出用膳，或者購買外賣回校，學校安排他們在活動室用膳，每個座位將以膠板分隔，並保持距離。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:31:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[經民聯倡未來10年興建60萬個單位　重點開發新界地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610276-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610276-20210913.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥下月發表新一份施政報告，經民聯主席、立法會議員盧偉國提出，應該重點開發新界土地，又指目前本港接壤深圳的土地發展潛力很大，如果做得好，新界可以打造成為安居之區、融合之區、創科之區。

盧偉國在本台節目《千禧年代》又提到，新界缺乏基建，令交通嚴重擠塞，未來規劃一定要以基建先行。經民聯向特首提出10年安居計劃，提出未來10年約60萬單位的建屋目標，強調本港創造財富的同時，港人居住環境不應越來越差，要以多元方法、短中長期策略改善土地問題，又認為港人人均居住面積應該至少有200平方呎。

經民聯亦提出大規模公屋重建，包括檢視哪些舊屋邨可以在現址的屋邨商場進行重建，讓單位流轉以及增加單位數量，改善公屋居住環境。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:26:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥美娟倡設援助金支援失業人士及提供更多就業機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610270-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610270-20210913.htm</link><description><![CDATA[新一份施政報告下月6日發表，行政長官林鄭月娥表示，不能迴避重組政府，但不會大手提升開支。工聯會立法會議員麥美娟建議設立失業援助金，為失業人士提供臨時支援，同時要提供更多就業機會。

麥美娟在本台節目表示，現有的失業綜援入息限額以家庭為單位，令失業人士卻步，申請比率不高，認為應該提供臨時津貼支援。她又提到，部分行業如護理及安老，因待遇問題較難聘請人員，建議當局提供資助，協助行業聘請本地工人，同時解決行業人手不足及失業問題。麥美娟說，理解政府財政要量入為出，但消費券的確有刺激經濟的效果，亦可帶動電子支付，有助推動智慧城市，如果有必須要動用公帑，政府不能以開支大為理由而拒絕幫助市民。

在重組政府架構的議題上，麥美娟認為，運輸及房屋局涉及兩大範疇，如果可以分拆，相關局長就可以分別專注於運輸及房屋議題；至於設立文化、體育及旅遊局，工聯會亦認為可以接受。她又指出，在新形勢下立法會的效率有所提升，現時著手研究政府架構重組，起動修例工作，到明年1月新一屆立法會提交並通過修例，便可以節省時間。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:57:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[青朗公路近汀九橋4車相撞　無人受傷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610269-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610269-20210913.htm</link><description><![CDATA[青朗公路近汀九橋往九龍方向早上7時許發生交通意外，有4輛私家車相撞，10多分鐘之後，一輛電單車撞向前方的士，兩宗意外無人受傷。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:42:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日出康城2A期領都6樓平台明天增設流動採樣站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610234-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610234-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府表示，明日會於日出康城2A期領都6樓平台近第2座位置，增設流動採樣站；至於位於慈康邨康健樓對出空地的流動採樣站，明日亦會繼續運作。

當局指，因應與變種病毒確診個案在同一大廈居住、或於該大廈內的工作人士，需要在衞生署公布有關個案後的第3、7、12及19日接受強制檢測，與將軍澳日出康城2A期領都2座及慈雲山慈康邨康健樓相關指明人士，需於明日進行強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 23:40:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逾434萬人已接種首劑疫苗　多8人因出現副作用送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610230-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610230-20210912.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，約36200人接種新冠疫苗，另外約4200人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士接種約815萬劑疫苗，當中超過434萬人已打第一針，超過381萬人已接種兩劑。

當局表示，昨日有8人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定，其中5人已出院，1人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:37:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林美網青少年男雙奪冠　父親形容兒子創小小里程碑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610228-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610228-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手贏得男雙冠軍。香港網球總會表示，黃澤林是首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手，為本港創造歷史。

黃澤林表示非常高興，雖然在男單次圈止步，但他沒有氣餒，加上與拍檔很有默契，最終在男雙贏冠。他的父親形容，兒子今次創下小小里程碑，希望他日後不會為要取得好成績而失去初心。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:30:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林父親冀兒子日後不會為要取得好成績而失去初心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610226-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610226-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手贏得男雙冠軍。香港網球總會表示，黃澤林是首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。

黃澤林父親接受本台訪問時表示，對於兒子的成功，感到十分高興。他形容，這星期心情起伏很大，兒子早前在男單賽事外圍賽表現失準而落敗後，家人感到心情沉重，兒子當時一度懷疑自己是否有這方面的天份，但很快已重拾鬥志，其後連贏多場。

黃先生說，兒子曾擔心若表現不好，可能會影響贊助作賽，他當時鼓勵兒子，雖然家境不是富裕，但即使沒有贊助商支持，作為爸爸仍會一力支持。

他說，兒子5歲接觸網球，至現在17歲取得大滿貫錦標，形容是創下一個小小的里程碑，明年將較多參與成年組別的賽事，希望兒子日後不會為要取得好成績而失去初心，每次打網球仍會感到開心。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃澤林奪美網青少年男雙冠軍　形容充分發揮水準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610223-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610223-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國網球公開賽青少年組，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手，在決賽以盤數2:1擊敗烏克蘭與保加利亞球手組合，贏得冠軍，成為首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。 

黃澤林賽後說，非常高興能夠贏得美網男雙冠軍，雖然初期男單次圈止步，但其後調整了心態，加上跟法國拍檔很有默契，大家互補長短，充分發揮水準。
 
香港網球總會會長莫君逸表示，恭喜黃澤林贏得美網男雙冠軍寶座，為香港創造歷史，又指見證黃澤林由征戰本地及海外賽事，到代表港隊出賽，持續累積實戰經驗到現在站上大滿貫頒獎台，為他感到驕傲，亦為香港網球感到驕傲，證明本港網球運動員絕對有能力揚威國際舞台。他說，未來會持續培訓更多有潛質的網壇精英，提升本地網球水平。
 
網總表示，美網青年賽男雙決賽結束後，黃澤林隨即出發往約旦，為即將舉行的台維斯盃作準備。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 20:18:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉稱梁嘉儒在今屆全運會取得香港首面獎牌令人振奮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610221-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610221-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽，奪得銅牌。

民政事務局局長徐英偉表示，梁嘉儒在今屆全運會取得香港首面獎牌，令人振奮，向他致以衷心祝賀，亦祝願香港代表團在接下來的比賽繼續創造佳績。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 19:55:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽奪銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610218-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610218-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表梁嘉儒在全運會男子場地單車個人全能賽中，奪得銅牌，是港隊在今屆全運會的首面獎牌。

梁嘉儒早上出戰全能賽的10公里捕捉賽及10公里衝刺賽，分別排第1及第7名，下午完成餘下的淘汰賽及25公里記分賽。

他在25公里記分賽的最後7圈時與其他車手發生意外，並在意外後於最後5圈返回單車繼續賽事，最終最後一圈以第2名衝過終點，總成績排名第三。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 19:07:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
