<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 03:20:36 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 01:14:06 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[中國駐新加坡使館：不能容忍美國為地區添亂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603287-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603287-20210730.htm</link><description><![CDATA[中國駐新加坡大使館發言人反駁美國國防部長奧斯汀日前在新加坡發表的涉華言論，指出中國不能容忍美國為地區添亂。

發言人說，這些言論顛倒黑白、無中生有，目的是為美國的地緣政治戰略服務。

發言人說，和平、發展、合作是當今世界的潮流大勢，也是本地區人心所向。美方反覆無端攻擊中國，挑起事端，是逆流而動，註定枉然，希望美方放棄傲慢與偏見，停止充當教師爺，以謙遜的態度參與地區合作。

奧斯汀訪問新加坡時說，中國在南海大部分海域的主張，並無國際法依據，侵犯區內國家的主權，美國將支持各國捍衛自身權利。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 01:14:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國駐俄大使：中俄願研究推動兩國主流疫苗接種互認]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603284-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603284-20210730.htm</link><description><![CDATA[中國駐俄羅斯大使張漢暉表示，中俄雙方願意研究推動兩國主流疫苗接種的互認工作。

張漢暉接受俄羅斯國際文傳電訊社採訪時表示，目前中國兩款疫苗已被世衛組織批准納入緊急使用清單，俄羅斯的衛星－V疫苗在68國獲得註册，受到良好國際評價。雖然目前歐美等國拒絕承認中、俄疫苗，但中俄雙方願意研究推動兩國主流疫苗接種的互認工作。

張漢暉說，在疫情背景下，中俄經貿合作保持穩定發展，顯示出強大韌性。去年雙邊貿易額1077.77億美元，連續第三年超過千億美元。今年1月至6月，雙邊貿易額630.8億美元，同比增長28.2%。中國穩居俄羅斯第一大貿易夥伴。

張漢暉又表示，中方視俄方為優先合作夥伴，願與俄方一道持續深化本幣結算和完善跨境支付系統建設與對接。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:44:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湖南張家界關閉所有景區景點應對疫情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603283-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603283-20210730.htm</link><description><![CDATA[湖南省張家界昨天確診一宗新冠病毒本土個案，張家界所有景區景點將於今天（周五）上午關閉。

張家界市文化旅遊廣電體育局局長鄧劍表示，已對旅行社團隊的退費問題做妥善安排，對於不能正常回家的遊客，將由相關人員做好保障。

張家界市衛健委主任王江華說，已對武陵源區、永定城區及慈利縣三官寺土家族鄉啟動全員核酸檢測，共採樣22萬6千多份，完成檢測大約12萬份，發現一宗陽性結果，今天將全面完成採檢。

北京市昨天通報，新增2宗確診病例，兩名患者是夫婦，住在昌平區，近期到過張家界旅遊，返京後核酸檢測呈陽性。初步判斷密切接觸者有600多人，已落實集中隔離醫學觀察措施。

昌平區政府啟動核酸檢測工作，並已封控管理患者居住的小區及周邊9個小區、約4.1萬人。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:24:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新任駐美大使冀推動中美關係重回正確軌道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603268-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603268-20210729.htm</link><description><![CDATA[新任中國駐美大使秦剛，抵達美國履新。

秦剛表示，中美關係處於新的重要關口，他期望捍衛中美關係的基礎，維護中美兩國人民的共同利益，共同推動中美關係重回正確發展軌道。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:50:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門稱入住自選隔離酒店後到內地的香港旅客有增加趨勢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603278-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603278-20210729.htm</link><description><![CDATA[澳門旅遊局表示，本月選擇到澳門入住自選隔離酒店後到內地的香港旅客，比上月有增加趨勢，由10宗增至21宗。澳門目前可自選醫學觀察的4間酒店，有部分日子已經客滿，當局表示會留意情況，與酒店保持密切溝通，認為現時的隔離酒店客房量仍然足夠。

澳門下午再收緊防疫措施，周六開始，所有由內地城市直飛澳門的航班，乘客必須出示48小時內有效的新冠病毒核酸陰性檢測證明。同時即時開始，在本月17日或之後，曾到過湖南省張家界、南京市和常德市的入境人士，都要到指定酒店接受14天醫學觀察。而在本月17日或之後到過四川成都、遼寧瀋陽和大連的人士，入境後健康碼都會轉為黃色，以及在入境後的第1、 3、5天進行核酸檢測，直至離開當地14天為止。

澳門至今有百多人已申報曾在本月17日或之後到過湖南張家界，當局正安排他們接受醫學觀察。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:42:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[乒乓球女單的陳夢為中國奪東奧第15面金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603275-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603275-20210729.htm</link><description><![CDATA[乒乓球女單的陳夢為中國奪得奧運第15面金牌。

奧運乒乓球女單決賽今晚舉行，由中國陳夢與隊友孫穎莎對決，兩人在準決賽分別擊敗新加坡的于夢雨和日本的伊藤美誠，令中國隊在賽前已經肯定包辦女單乒乓項目的金銀牌。

較早前，女泳手張雨霏替國家隊取得今屆奧運首面游泳金牌，而女子4X200米自由泳接力隊亦以破世界紀錄的佳績奪冠。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:32:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[河南水災逾1390萬人受災　99人死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603245-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603245-20210729.htm</link><description><![CDATA[內地當局公布，截至今日中午，河南省水災有逾1390萬人受災，造成99人死亡，仍有失蹤者待進一步核查。

鄭州市人民政府副秘書長張江濤在省政府防汛救災記者會說，鄭州正加速推進「兩通一排」工作，以最短時間恢復通水、通電及排清積水。

目前全市組成區內的110千伏以上變電設施，已全數完成搶修，小區供電大致恢復。至於因災停水的1800多個小區亦已全部恢復供水。

另外，大型商廈、學校、寫字樓等的排水工作已接近尾聲，但部分小區仍在積極排水。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:13:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國女排在東奧三連敗　陷於出局邊緣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603240-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603240-20210729.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女排項目，中國隊遭遇三連敗，在第三場分組賽打足5局，終以局數2:3落敗，陷於出局邊緣。

頭兩場分組賽，先後不敵土耳其和美國，中國隊今場對俄羅斯奧委會，不容有失，雖然以17:25先輸一局，但第二及第三局表現回勇，以25:23及25:20，局數反先2:1。

第4局兩隊比分拉鋸，俄羅斯奧委會「刁時」贏27:25，將局數扳平。決勝局打15分，俄羅斯奧委會在尾段將比數拉開，結果再贏15:12。

女排12支參賽隊伍，分兩組進行小組賽，每組6隊中，排名最高的4隊能夠出線八強，中國隊現時三戰全敗，排小組尾二。

教練郎平在賽後表示，球員已經很努力，發揮出自己水平，但因為朱婷受傷，沒甚麼發揮，以致主攻點較弱。被問到會否擔心出線機會渺茫，郎平表示，還有兩場賽事，就一點一點去拼，面對現實。

對於外界對中國女排有很高期待，但至今三場不勝，郎平表示，這說明中國女排「還不夠」，對方比較強，臨場發揮亦較好。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:43:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國隊東奧暫添2金　包括張雨霏及自由泳接力隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603235-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603235-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國隊今日在東京奧運，暫增添2面金牌，全部來自游泳項目。

中國隊的獎牌數目，增至14金6銀9銅。

女泳手張雨霏替國家隊取得今屆奧運首面游泳金牌，而女子4X200米自由泳接力隊，亦以破世界紀錄的佳績奪冠。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:17:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國未來將進一步深化建設更緊密與東盟命運共同體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603233-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603233-20210729.htm</link><description><![CDATA[在北京，商務部部長助理任鴻斌表示，今年是中國和東盟建立對話關係30周年，雙方貿易合作持續升級，貿易規模較30年前擴大85倍，東盟去年更歷史性成為中國最大貿易夥伴。單計今年上半年，雙方進出口額達4107.6億美元，按年增長38.2%。

任鴻斌在國新辦記者會表示，中央歡迎東盟分享中國發展紅利，未來將進一步深化建設更緊密的中國東盟命運共同體，包括推動「區域全面經濟夥伴協定」RCEP落地生效。

他表示，亦會為東盟有關國家在醫療物資供應、疫苗生產研發使用等，提供支持和幫助，以及探討疫情常態化形勢下，加強雙方商務人員往來的途徑，以維護地區產業鏈、供應鏈暢順，推動疫情後的區域經濟復蘇。

任鴻斌說，中國東盟博覽會將在今年9月10日至13日於廣西南寧舉行，將會成為深化雙方經貿合作的務實平台。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:11:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方促美方停止利用西藏問題干涉中國內政]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603228-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603228-20210729.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部回應美國國務卿布林肯在印度新德里會見達賴喇嘛的代表，發言人趙立堅表示，西藏事務純屬中國內政，中國堅決反對任何國家的官方人士同達賴進行任何形式的接觸。美方同達賴集團進行接觸，採取甚麼形式都違反美方承認西藏是中國一部分，不支持「藏獨」，不支持分裂中國活動的承諾。

趙立堅強調，美方應重信守諾，停止利用西藏問題、涉藏問題干涉中國內政，停止對「藏獨」勢力從事反華活動提供任何支持。中國將採取一切必要措施，捍衛自身權益。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 17:18:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中俄兩軍下月在寧夏舉行演習　涉及兵力逾萬人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603208-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603208-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國國防部和俄羅斯聯邦國防部聯合宣布，俄羅斯聯邦武裝力量將於8月上中旬，參加在中國舉行的「西部•聯合-2021」演習。

國防部新聞發言人吳謙在記者會表示，根據演習方案，今次演習地點在寧夏陸軍青銅峽合同戰術訓練基地，中俄雙方將成立聯合指揮部，共派出兵力1萬多人，投入多種型號飛機、火炮和裝甲裝備參與。

吳謙又說，今次演習目的是鞏固發展中俄新時代全面戰略協作夥伴關係，深化兩軍務實合作和傳統友誼，進一步展示雙方打擊恐怖主義勢力、共同維護地區和平與安全的決心和能力。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:48:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增16宗新型肺炎本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603191-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603191-20210729.htm</link><description><![CDATA[台灣新增16宗新型肺炎本土病例，以及兩宗境外輸入個案，今天並無新增死亡個案，是連續兩天沒有死亡病例。

疫情指揮中心透露，新增個案分布以新北市最多，其次是台北。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:33:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國軍艦本福德號昨天通過台灣海峽　解放軍全程監視]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603184-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603184-20210729.htm</link><description><![CDATA[美國導彈驅逐艦「本福德」號昨天通過台灣海峽，是今年第7度有美軍軍艦通過台灣海峽。

解放軍東部戰區發言人表示，美國頻頻進行類似挑釁行徑，充分說明美國是台海和平穩定最大破壞者、台海安全風險最大製造者。

發言人表示，「本福德」號昨日穿航台灣海峽並公開炒作，解放軍東部戰區組織海空兵力，對「本福德」號進行全程跟蹤監視警戒。發言人表示，東部戰區部隊隨時應對一切威脅挑釁，有決心有信心有能力捍衛國家主權和領土完整。

美國海軍第七艦隊表示，「本福德」號昨日依據國際法在台灣海峽例行過境，展現美國對自由開放印太地區的承諾，強調美軍在國際法允許的任何地方飛行、航行與執行任務。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:04:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國隊將包辦東奧乒乓女單及羽毛球混雙項目金銀牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603180-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603180-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國隊將包辦今屆奧運乒乓女單及羽毛球混雙項目金銀牌。

世界冠軍陳夢在乒乓女單四強，以直落四局，11:6，11:8，11:7及11:6，擊敗新加坡球手于夢雨，晉級決賽；另一場四強賽，中國隊的孫穎莎同樣以總局數4:0，擊敗20歲的東道主日本球手，已取得一面混雙金牌的伊藤美誠。決賽將於香港時間今晚8時上演。

羽毛球混雙項目四強，頭號種子中國的鄭思維和黃雅瓊，以總局數2:0，擊敗港隊組合鄧俊文和謝影雪，取得決賽席位；另一對國家隊組合王懿律和黃東萍，就在另一場準決賽，以局數2:1擊退日本組合渡邊勇大和東野有紗。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:38:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國泳隊連奪兩奧運金牌　分別破世界及奧運紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603173-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603173-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國隊今早於東京奧運游泳項目奪得兩面金牌。其中在4X200米自由泳接力決賽，以破世界紀錄時間，奪得金牌。

中國隊4X200接力隊由楊浚瑄、湯慕涵、張雨霏及李冰潔組成，中國隊在比賽初段已經稍為帶出，期間一度被澳洲隊超越，但中國於比賽中段再度領先，美國隊就於最後一棒一度趕上，在比賽末段與中國隊距離接近，最終中國隊以7分40秒33破世界紀錄時間首先衝線，銀牌及銅牌分別由美國及澳洲取得。

而中國泳手張雨霏今早亦在女子200米蝶泳決賽，以2分03秒86破奧運紀錄，首先完成賽事，為中國游泳隊取得本屆奧運首面金牌。另一名中國選手俞李妍得第六。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:06:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[博鰲亞洲論壇報告指美歐對外提供疫苗方面雷聲大雨點小]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603169-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603169-20210729.htm</link><description><![CDATA[博鰲亞洲論壇發表全球新冠疫苗應用報告，指出中國對外援助和出口疫苗的數量，超出其他國家的總和，美國、歐盟等在對外提供疫苗方面，雷聲大雨點小。

報告建議，國際社會應建立有效協調機制，切實解決欠發達國家疫苗可及性問題，以達致全球群體免疫目標。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:29:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中國泳隊奪得東奧首金　張雨霏在女子200米蝶泳勝出]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603159-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603159-20210729.htm</link><description><![CDATA[中國奪得東京奧運第13面金牌，張雨霏在女子200米蝶泳決賽，以2分03秒86破奧運紀錄，首先完成賽事，贏得中國游泳隊本屆奧運首面金牌。

銀牌及銅牌都由美國選手奪得。另一名中國選手俞李妍得第六。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:53:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[報告稱中國對外援助和出口疫苗數量超出其他國家總和]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603152-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603152-20210729.htm</link><description><![CDATA[博鰲亞洲論壇發表全球新冠疫苗應用報告，預計全球疫苗總產能基本上能在今年年底前達致全球群體免疫，問題在於產能能否如期到位，以及能否在全球公平合理分配。

報告指出，美國一度囤積大量疫苗，對外提供疫苗的實際行動與能力之間存在較大差距；歐盟的疫苗分配政策以確保成員國內部接種率為主要目標，對外出口以中高收入國家為主；中國對外援助和出口疫苗的數量則超出其他國家的總和，對象主要是發展中國家。

報告建議，國際社會應建立有效的協調機制，切實解決欠發達國家疫苗可及性問題，亦應加强協調疫苗護照問題，達成兼顧公平與有效的通行方案，盡早結束國際旅行限制給各國帶來的不便。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:07:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增49宗新型肺炎確診個案　24宗屬本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603141-20210729.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603141-20210729.htm</link><description><![CDATA[內地新增49宗新型肺炎確診個案，當中24宗屬本土病例，江蘇佔20宗、四川3宗、北京1宗，境外輸入有25宗。

另外，內地新增14宗無症狀感染個案，12宗屬境外輸入，2宗屬本土個案，來自湖南及四川。內地累計92811人確診，4636名患者不治，87288人康復出院。

北京新增的1宗本土確診個案，患者本月20日到湖南張家界等地旅遊，本月25日返京，列為北京以外的關聯本土個案。另外，江蘇淮安市4名確診患者，亦曾到張家界旅遊。]]></description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 09:30:55 +0800</pubDate></item></channel></rss>
