<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 17:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 17:08:34 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[局方稱開展新冠疫苗臨床試驗前　機構須先提交計劃書]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611060-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611060-20210917.htm</link><description><![CDATA[有行政會議成員參與養和醫院，有關接種第三劑新冠疫苗的臨床研究。食物及衞生局表示，因應新冠疫苗的使用，本地的大學及研究機構開展不同的項目，以收集更多的科學數據。在開展任何有關新冠疫苗的臨床試驗前，研究機構必須先向政府提交計劃書，說明包括試驗目的、設計及方法等資料，以申請臨床試驗證明書以及使用獲認可的新冠疫苗。

至於臨床試驗的具體操作，例如參與人士的招收等，食衞局發言人說，由負責項目的研究機構安排，基於保密原則，研究機構毋須向當局披露相關人士的個人資料。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 17:08:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有屬會稱即使職工盟解散　對屬會運作影響不大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611057-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611057-20210917.htm</link><description><![CDATA[職工盟主席黃迺元表示，後日召開記者會交代職工盟去向。

有報道指，職工盟昨晚舉行執委會會議，通過啟動解散程序決定，下月初舉行會員大會。黃迺元說，昨晚舉行的執委會會議屬例行會議，未能透露會議議程。

職工盟旗下屬會社區及院舍照顧員總工會，目前約有300多名會員。義務秘書鄭清發表示，至今沒有收到職工盟解散通知，又指即使職工盟解散，對屬會運作應該影響不大，因工會是獨立註冊。但他說，由於註冊時申報地址為職工盟會址，若職工盟解散，工會需要另覓地方安置，並作為新的註冊地址。

另外，政府刊憲，在2016年成立的香港輔助教研人員工會，已經解散。該公告顯示，原先註冊地址為職工盟油麻地永旺行會址。

根據職工盟網站，職工盟在1990年成立，有97個屬會，會員人數約145000人，各屬會來自多個行業，包括物業管理、清潔、運輸、航空、飲食、建築及社福等。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 17:01:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會攀石男子速度賽預賽　港隊黃卓楠陳翔志無緣晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611053-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611053-20210917.htm</link><description><![CDATA[全運會攀石男子速度賽預賽，香港代表黃卓楠和陳翔志分別以最好成績6.684秒和7.176秒，總成績排在第17及第19位，無緣晉級。

22名選手在天雨下完成賽事，每人有兩次攀登機會，成績最快的16位晉級決賽。黃卓楠於第一次在高處失手未能完成攀登，第二次以6.684秒，一度躋身第16位，但很快被其他選手追過。最終成績慢山東代表張丁峰0.249秒，未能晉身16強。另一港隊代表陳翔志於第一次爬出7.176秒，第二次成績為7.2秒。

兩人在賽後表示，天雨下發揮不太好。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:50:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥代表特區政府祝賀國家航天員任務圓滿成功]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611051-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611051-20210917.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥代表香港特別行政區，對神舟十二號飛船三位航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波的飛行任務圓滿成功，順利返回地球，表示熱烈祝賀及由衷敬佩。
　　 
林鄭月娥說，三位航天員順利完成載人航天工程空間站階段的首次載人飛行任務，體現了國家在航天科技事業上不斷開創先河，鞏固了國家在航天領域的世界前列地位，令全球華人都深感自豪。
　　 
她表示，本月初部分科研人士和學生有難得機會與正在太空駐留的三位航天員進行實時連線通話，今年六月，國家亦安排航天科技團隊訪港，走訪了多所學校，登月取得的部分月球土壤，首次在香港公開展出。
　　 
林鄭月娥希望中央日後能繼續在港安排展示國家最新發展的活動，特區政府在積極推進香港創新科技發展的同時，也會支持各院校參與國家航天及其他科技項目，為國家建設科技強國作出貢獻。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:32:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林文健接替陳漢儀　下周二出任衞生署署長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611050-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611050-20210917.htm</link><description><![CDATA[政府宣布衞生防護中心總監林文健將於本月21日出任衞生署署長，接替將展開退休前休假的陳漢儀。

公務員事務局局長聶德權說，林文健有豐富的專業知識和經驗，具備出色的領導及管理才能，深信定能帶領衞生署面對未來的挑戰。

聶德權說，陳漢儀服務政府33年，表現專業，盡忠職守，帶領衞生署透過促進健康、預防疾病、醫療護理和康復服務的工作。面對嚴峻的疫症，帶領部門迎難而上，面對挑戰，祝願她退休生活愉快。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:28:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局調查兩宗外地確診個案　患者在港居住地點納入強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611046-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611046-20210917.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心調查兩宗外地確診個案，第一宗涉及一名36歲男子，居於半山區列堤頓道7號。他於上月19日前往美國，上月29日在美國檢測樣本結果為陽性，本月7日取得陰性結果證明後，4日後返抵香港，同日於機場臨時樣本採集中心抽取的樣本結果呈陰性，其後在本月14日抽取的樣本結果呈陽性，並帶有L452R變異株，病人曾在3月及4日在本港接種兩劑復必泰疫苗。

他在中環荷建業榮基中心18樓工作，最後上班日期為上月19日，衞生防護中心將個案列為外地確診復陽個案。為審慎起見，他於潛伏期在港曾居住和工作的地點會納入強制檢測公告。

第二宗個案涉及一名16歲女病人，居於青衣灝景灣9座，本月6日前往英國，9日在英國抽取的樣本結果呈陽性。病人沒有出現病徵，曾在7月及8月於香港接種兩劑復必泰疫苗。衞生防護中心正繼續與英國衞生當局跟進個案。為審慎起見，她於潛伏期在港曾居住的地點已納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:20:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子承認兩項非法集結罪　判入勞教中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611042-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611042-20210917.htm</link><description><![CDATA[一名男子分別參與前年8月堵塞紅磡隧道及黃大仙的示威活動，承認兩項非法集結罪，於九龍城裁判法院被判入勞教中心。主任裁判官嚴舜儀判刑時表示，被告離開中心後將有較長的監管期，希望好好聽從督導主任的教誨。

裁判官表示，被告對犯下的事有清楚交代，接納他確實已知錯誤，並積極尋找出路。考慮被告沒有刑事紀錄，但判刑須反映案件的嚴重性，因此判入勞教中心。

辯方律師引述被告父母的求情信，表示被告性格衝動，容易受人影響，涉案後知道自己的不足，不會再人云亦云。被告對行為有極大悔意，期望以較短刑期為量刑起點。

23歲被告陸宣孝承認前年8月3日在紅磡海底隧道附近參與非法集結，以及在同月5日於黃大仙紀律部隊宿舍外，連同他人集結在一起，作出擾亂秩序的行為。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:49:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會羽毛球女單決賽　浙江球手陳雨菲奪金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611041-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611041-20210917.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球女單決賽，奧運金牌得主、浙江代表陳雨菲直落兩局擊敗國家隊隊友、江蘇球手何冰嬌奪得金牌。

陳雨菲於首局較為被動，受壓於何冰嬌的主動進攻，一度落後11:14，但陳雨菲沉著防守，何冰嬌之後連番出現失誤出界，陳雨菲反勝21:18先取一局。

第二局陳雨菲初段控制比賽節奏，拉開過11:5，但何冰嬌在這場首席女子球手之爭，搶攻之下兩次連追4球，但陳雨菲憑穩定的表現及準確的判斷，再度拉開比分，最終陳雨菲以21:15再贏一局，局數2:0勝出。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:46:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[增3宗新型肺炎輸入個案　全部已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611040-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611040-20210917.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，全部屬於輸入個案，都帶有L452R變異病毒株，3人都曾接種兩劑新冠疫苗。初步確診個案少於5宗。

其中一宗個案涉及一名53歲男患者，居於半山區譽皇居，上月31日前往印度，他出發前一日曾在香港做檢測，結果為陰性。他在本月13日乘坐航班EK384由阿聯酋返抵本港，同日於機場臨時樣本採集中心抽取的樣本結果呈陰性，他在紅磡香港嘉里酒店檢疫，前日抽取的樣本結果呈陽性，並帶有L452R變異株，他沒有出現病徵。

男患者4月時曾在本港接種兩劑復必泰疫苗，在尖沙咀環球貿易廣場1506A室工作，最後上班日期為上月27日，為審慎起見，他於潛伏期在港曾居住和工作的地點會納入強制檢測公告。

另一宗輸入個案涉及一名47歲男子，他前日由卡塔爾抵港，並無病徵，他在7月及8月曾在印度接種兩針阿斯利康疫苗。

其餘一宗輸入個案患者為一名45歲男子，他本月13日從德國抵港，在香港東涌福朋喜來登酒店檢疫，同樣無病徵，他4月及6月曾在英國接種兩劑阿斯利康疫苗，兩人檢測樣本同樣帶有L452R變異株。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:43:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉與19宗網上購物騙案有關被捕　涉款約13萬元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611036-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611036-20210917.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名32歲男子，涉嫌與19宗網上購物騙案有關，涉及約13萬元。

警方東九龍總區重案組總督察莫子威說，19宗案件發生在去年10月至今年8月期間，犯案手法都一樣，騙徒首先在網上假稱購買事主放售的高價值貨品，如平板電腦、手機、遊戲機等，然後相約事主當面交易，騙徒出示手機截圖，顯示已用支票或網上支付平台的形式付款，令事主信以為真，將貨品交予騙徒，但事主及後才發現騙徒根本未有過數。

莫子威說，有關騙案在港九新界都有發生，每宗案件單一損失由500元至17000多元不等，19名事主涉及15男4女，年齡由18至54歲。警方經調查後，今日以「以欺詐手段取得財產」罪拘捕一名涉案男子，檢取一部手機。

莫子威提醒市民，如市民網購後要當面交易，建議應以現金或相約到櫃員機即場過數，並取得對方個人資料，方便日後有需要時民事索償或調查。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:03:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉國勳稱有迫切需要推動新界北連接前海合作區鐵路項目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611034-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611034-20210917.htm</link><description><![CDATA[有報道引述消息指，《施政報告》將宣布連接新界北與深圳前海合作區的鐵路項目，民建聯立法會議員劉國勳說，若果報道屬實，會樂見其成，希望相關鐵路可以在2030年啟用。

他表示，過往兩地政府曾經商討有關建議，但估計在過去幾年的政治氣氛，要推動並不容易，目前政治氣氛穩定，應該發展民生經濟，加上前海合作區擴區，香港應該全力發展新界北，將前海與洪水橋連接起來是有需要，以促進兩地人流物流往來，達到經濟效果。

劉國勳說，本港西邊只靠深圳灣口岸來往兩地，若洪水橋進一步發展，深圳灣口岸將未能承受，有迫切性推動連接新界北與深圳前海合作區的鐵路項目。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:00:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良倡抗體水平低或沒有抗體反應人士接種第三劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611029-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611029-20210917.htm</link><description><![CDATA[多名行政會議成員接獲養和醫院邀請，參與第三針新冠疫苗接種後反應的臨床研究。其中葉劉淑儀表示，打第三針前抽血，發現體內已沒有抗體。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，數據顯示本港健康的成年人在接種兩劑疫苗後反應良好，抗體水平相當高，但長期病患或60歲以上人士，部分在接種兩針，尤其是科興疫苗後，抗體水平較低，有一定比例的嚴重長期病患者，例如曾接受器官移植、服用壓抑免疫系統藥物人士，更檢測不到抗體。他建議屬以上高風險組別人士，可以做抗體水平檢測。

何栢良說，最理想進行抗體檢測是在接種完第二劑疫苗後大約2至4星期，可以分辨到是否屬於自身抗體反應或抗體水平較低，如打針後6至8個月才檢測，即使抗體水平低，亦較難分辨屬自身問題抑或隨時間令抗體水平下降。

他建議屬抗體水平低或沒有抗體反應的人士，接種第三劑疫苗，又表示以色列的數據顯示，有打第3針的長者，較只接種兩針的長者，感染新型肺炎而有重症的機會減少20倍。何栢良又提到，數據顯示曾接種兩劑滅活疫苗人士，在第3針選擇復必泰疫苗，抗體水平較3劑都接種滅活疫苗的人士好，但外國的臨床研究同時顯示，3劑打同一款疫苗屬安全的做法。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:09:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[餐飲業稱中秋節訂位情況理想　料生意可較去年增兩成半]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611020-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611020-20210917.htm</link><description><![CDATA[香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，每枱最多6人的 C類食肆及每枱最多12人的 D類食肆，近日明顯增加，由半個月至1個月前約1千多間，增加至現時約有3千間食肆納入C類及D類。他說，中秋節飲食業訂位情況理想，整體生意可望較去年增長25%。

黃家和表示，隨著飲食業從業員整體疫苗接種率達七成，有更多食肆由 B類轉為 C類，由於堂食時間可至午夜12時，亦可坐6人一枱，大部分食肆轉 C類後，生意有15%至20%增長，部分甚至有30%增長。

他說受電子消費券帶動，市民消費氣氛明顯改善，中秋節訂位已達8至9成，估計中秋節正日當日，飲食業生意額可回復至疫情及社會事件前、即2018年的9成，估計整體有3.6億生意額。

黃家和認為本港已多日沒有本地確診，疫情已受控，期望政府可放寬營運限制，建議C類食肆營業時間不設限，D類食肆整體人數亦不設限，以方便舉行大型宴會。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:16:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇籲合資格金融服務界選民周日踴躍投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611018-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611018-20210917.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇表示，本周日是選舉委員會界別分組選舉的投票日，呼籲合資格的金融服務界選民踴躍參與，行使投票權選出代表選委，又期望與當選的金融服務界選委通力合作，為中小券商開拓更多業務機會。

許正宇在網誌表示，金融界的選委都是行業翹楚，界別選委的整體組成亦體現完善選舉制度達到均衡參與，以及具廣泛代表性的特點。選委有來自本地、中資及外資的金融機構高管，亦有行業協會和學會的參與，以及來自金融科技虛擬銀行的代表。期待日後並肩奮鬥，開拓香港金融業更璀璨的未來。

他又說，重構後的選舉委員會肩負提名立法會候選人、選出40名立法會議員及行政長官的重要責任。從制度設計的角度看，選委會獲賦權擔當重要職能，可以從關顧國家及香港的最佳共同利益出發，構建行政及立法體系的組成，更有利於行政立法機構的相互配合。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:13:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[房協延長向合資格商戶提供租金寬減　至明年3月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611016-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611016-20210917.htm</link><description><![CDATA[房協宣布，將再度延長向轄下近400個合資格商戶，提供上限75%的租金寬減，為期6個月，由下月1日至明年3月31日。

房協表示，租金寬減安排將為合資格商戶先提供50%的租金優惠，若商戶的銷售額較去年同期下跌超過一半，在提供財務證明下，房協將按下跌的百分比，提供相應的額外租金寬減，總額上限為75%。如合資格商戶因政府的防疫措施，而被指令於期間停業，亦可向房協申請在停業期間全額租金減免。

房協為租金寬減措施預留超過1億元。而自2019年10月起，連同今次措施，房協預計合共減少超過6億元租金收入。房協行政總裁陳欽勉表示，房協樂見本港經濟及消費情況隨著疫情漸趨穩定而逐漸復甦。為持續對商戶作出合適支援，將再度為合資格商戶提供租金寬減安排，期望協助商戶繼續服務居民。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:52:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀稱自願參與第三針研究　形容自己當「白老鼠」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611015-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611015-20210917.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員葉劉淑儀及林正財分別證實，參與養和醫院的臨床研究，並於昨日接種一劑復必泰疫苗。行會成員於今年2月率先接種科興疫苗，今次兩人是打第三針，並且屬於「溝針」。

葉劉淑儀接受本台查詢時表示，大約10日前收到行會秘書處通知，養和醫院招募最早一批接種疫苗人士進行有關第三劑新冠疫苗的臨床研究，行會成員可以自願性質、個人身份參與，她說選擇接種復必泰，是因為有醫學界人士曾表示「溝針」的效果最好，而她接種復必泰後暫時出現針口腫痛及疲倦，未有其他不適。

葉劉淑儀又說，曾於本星期一抽血，發現發現體內已沒有抗體。她形容自己是當「白老鼠」，希望數據有助專家決定是否需要為市民接種第三劑新冠疫苗。

另一名行會成員林正財表示，作為全港最早接種疫苗的醫生，有責任參與研究，昨日打針後，今日開始感到手臂肌肉痛。林正財又說，不論科興或復必泰疫苗接種人士，抗體水平都會隨時日下降，但不代表失去保護作用，接種疫苗仍有助預防新冠病毒重症及死亡個案。

行政會議秘書處回覆說，有關研究由養和醫院進行，獲邀人士以個人身份參與。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:50:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉前年參與未經批准集結　陳皓桓透過律師稱準備認罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611014-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611014-20210917.htm</link><description><![CDATA[前民陣召集人陳皓桓日涉及前年9月港島遊行，被加控明知而參與未經批准集結罪，案件於東區裁判法院提堂。辯方表示，被告當時進行公民抗命，基於其精神準備認罪，裁判官鄧少雄將案件押後到下月26日，以待雙方準備案例及陳詞等。由於陳皓桓現時在囚，無申請保釋。

控方將會播放少於30分鐘的片段，但未交給辯方查看，裁判官表示，除非必須，建議辯方自行查看，不用在法庭播放，以免浪費時間。辯方表示再提訊時會準備好書面量刑陳詞，希望裁判官於下次再提訊時即日量刑，裁判官同意。

控罪指25歲的陳皓桓，於前年9月15日在無合法權限或合理辯解的情況下，明知而參與一個屬未經批准集結的公眾遊行。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:15:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊分途出戰全運　陳翔志參加攀石速度賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611012-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611012-20210917.htm</link><description><![CDATA[香港代表隊今日於全運會多項賽事出賽，當中上屆是群眾項目的攀石項目，今屆成為正式項目。上屆冠軍、港隊的陳翔志將出戰速度賽。

另外，港隊亦在空手道、沙灘排球、乒乓同劍擊項目分途出擊。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:09:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉劉淑儀林正財參與養和醫院打第三針疫苗研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611010-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611010-20210917.htm</link><description><![CDATA[2月曾接種科興疫苗的行政會議成員葉劉淑儀及林正財證實，參與養和醫院有關接種第三劑新冠疫苗的臨床研究，兩人昨日已接種一劑復必泰疫苗。

葉劉淑儀說，打第三針前曾進行測試，發現身體內已沒有抗體。她又希望數據有助專家確定是否需要為市民打第三針。

行會秘書處表示，有關研究由養和醫院進行，獲邀人士以個人身份參與。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:02:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[小額薪酬索償仲裁處申索款額上調至不超過1萬5千元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611007-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611007-20210917.htm</link><description><![CDATA[小額薪酬索償仲裁處的司法管轄權限，今日起由每名申索人不超過8000元的申索款額，上調至不超過15000元。
　　 
修訂只適用於提出申索的權利全部或部分是於今日或之後產生的申索。如在今日之前產生，仍只限於處理每名申索人不超過8000元的申索。

勞工處發言人說，修訂旨在提高仲裁處就申索款額上限方面的司法管轄權，而維持每宗僱傭申索由不超過10名申索人提出。任何僱傭申索如超過仲裁處的司法管轄權限，會由勞資審裁處審理。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:31:20 +0800</pubDate></item></channel></rss>
