<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 21:00:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 20:40:36 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[逸東(二)邨美逸樓列受限區域　住客須接受強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606165-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606165-20210816.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查一宗涉及L452R變異病毒株的新型肺炎初步確診本地個案，涉及一名47歲女子，她在機場擔任航空公司貴賓室職員，住在東涌逸東(二)邨美逸樓。政府晚上將美逸樓列為「受限區域」，大廈住客要留在處所並接受強制檢測，當局目標是在明早約7時完成行動。

這名女子昨日出現發燒等病徵，先後向一名私家醫生求診以及到北大嶼山醫院急症室求醫，昨日的深喉唾液樣本檢測結果呈初步陽性，並確認帶有L452R變異病毒株，但沒有帶有N501Y和E484K變異基因。她在潛伏期內沒有外遊，因此列作本地個案。

女患者沒有接種新冠疫苗，最後一次上班是在前日。國泰航空表示，接獲機場貴賓室「寰宇堂」服務供應商通知，其中一位於該處所工作的員工受感染，該貴賓室現已關閉作以清潔及消毒，所有曾於貴賓室執勤的員工已被安排接受強制檢測。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 20:40:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[貿發局稱美食博覽連同幾個展覽逾37萬人次入場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606160-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606160-20210816.htm</link><description><![CDATA[貿發局表示，今年的美食博覽連同幾個展覽，吸引逾37萬人次入場，市民亦有積極使用電子消費券。

大會在幾項展覽期間抽樣訪問超過1400名入場人士，44%受訪者在展覽現場花費1000元或以上購物，整體受訪者的人均消費額為1273元，形容消費氣氛甚佳。

現場八成半展商接受至少一項電子消費券支付方式，調查顯示，有近八成受訪者曾在場內使用電子支付方式付款，超過一半受訪者有使用消費券購物，認為電子支付消費模式漸趨普及。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:54:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局向幼稚園供一筆過津貼資助購買國旗及旗桿等設備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606159-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606159-20210816.htm</link><description><![CDATA[教育局將會向幼稚園提供一筆過津貼，資助學校購買國旗及可移動式旗桿等設備，幫助幼稚園教導學生認識國旗、相關知識和禮儀，以培養他們的國民身分認同。

教育局向參加幼稚園教育計劃的學校發出文件表示，學校可獲一筆過上限3000元津貼，個別學校如已購買或已設置有關設備，亦可以運用有關津貼用作添置或更新相關設備，以便幼稚園可按指引在校舍內升掛國旗。

教育局表示，有關津貼將直接存入有關幼稚園的銀行帳戶，學校可運用津貼至明年8月31日，學校須於明年12月31日或之前，向教育局提交使用津貼的報告。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:43:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌稱將檢疫期調整至14天料可更安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606158-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606158-20210816.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心轄下科學委員會建議，從中風險和低風險組別地區的入境人士，假如完成接種疫苗和驗出抗體，檢疫期將調整至14天，以及7天自我監察。

現時除了高風險地區，入境人士如果核酸檢測呈陰性﹑已完成接種兩劑疫苗和抗體呈陽性，檢疫期可縮短至7天。其中一個委員會主席許樹昌表示，留意到自4月至昨日，本港錄得52宗輸入個案已完成接種疫苗，當中88%帶變種病毒，主要涉及L452R變異病毒株。

許樹昌說，抵港後第7日診斷出受感染的佔88.5%，有6宗個案在抵港後第8至第14天檢測發現，因此有需要就檢疫期進行檢討，建議將縮短後的檢疫期延長至14天，相信可更安全，他認為，如果容許已接種疫苗的人只檢疫7天，有機會走漏另外約12%的個案。

許樹昌指出，數據顯示已接種疫苗患者，病毒量與未接種疫苗的患者相若，反映病毒對已打針的人士仍有傳播力，衞生署將考慮增加入境人士抵港後的檢測次數。

被問到政府早前將檢疫期縮短至7天是否錯判形勢，許樹昌說，專家提供有關建議時為6月初，當時掌握的數據不足，現時獲得有關數據後作調整，屬正常的做法。

衞生防護中心總監林文健形容，疫情下訊息千變萬化，現時更面對多種變異病毒，將來不排除因應掌握的數據增加再作調整]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:39:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疏忽過馬路脫罪的尼泊爾女子索償　高院駁回並須付訟費]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606157-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606157-20210816.htm</link><description><![CDATA[在疏忽過馬路傳票案被裁定脫罪的尼泊爾籍女子，早前入稟索償，高等法院法官歐陽桂如頒下判詞，駁回所有索償申請，並下令她須付超過90萬元訟費。

原告人早前涉及的案件，審訊超過90天，她其後脫罪，入稟向兩名調查案件的警員、兩名控方大律師，以及律政司司長鄭若驊，索償超過600萬元。

法庭裁定原告人所有索償理由不成立，並下令須向兩名警員及鄭若驊支付超過20萬元，以及向兩名大律師支付合共70萬元訟費。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:28:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應有團體遞聯署信投訴法官　司法機構稱不評論個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606155-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606155-20210816.htm</link><description><![CDATA[對於有團體向投訴法官行為諮詢委員會遞交聯署信，投訴處理7.21元朗案件的法官葉佐文，司法機構表示，不評論個別個案。

司法機構表示，基於司法獨立的原則，任何對司法決定的不滿，只可循現有法律程序提出上訴。處理針對法官及司法人員行為投訴，新設立的兩層架構機制，即日起開始運作。

司法機構在今日或其後接獲的新的行為投訴個案，會按新機制處理，有關機制一向只處理針對法官及司法人員行為的投訴，相關投訴會待所有法庭程序，包括上訴完結後才處理。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:21:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方打擊詐騙案共拘捕54人　受害人共損失2150萬]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606154-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606154-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方上星期採取反詐騙的拘捕行動，拘捕22人，連同早前調查期間拘捕的人，共拘捕54人，涉及119宗案件，受害人損失金額合共2150萬元。

警方說，騙徒犯案時，會混合不同的行騙手法，有受害人首先墮入網上情緣騙案，騙徒取得她的信任後，再騙她投資，令她將款項存入傀儡戶口，最終損失630萬元。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:44:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試發現6類共31款水果乾全屬高糖食物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606153-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606153-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會測試市面6類共31款水果乾，發現全屬高糖食物，其中提子乾的平均糖含量最高，另外在14款檢出至少3種除害劑，當中4款更檢出多達10種或以上，混合使用除害劑有機會產生「雞尾酒效應」的加乘效果，可能會對健康構成影響。

消委會提醒市民，選擇小包水果乾產品，避免一次過進食太多；食物安全中心已跟進消委會轉介的樣本。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:40:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗認為外界毋須擔心遊行自由收緊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606152-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606152-20210816.htm</link><description><![CDATA[民陣宣布解散，全國人大常委譚耀宗認為，外界毋須擔心遊行自由收緊，日後的遊行不應影響社會穩定和衝擊國家安全。

行政會議成員葉國謙認為，民陣解散，標誌大型反中亂港遊行將會成為歷史，但不代表香港今後沒有大型遊行。

前民陣召集人楊政賢認為，遊行集會是基本自由和權利，不過，在高壓環境下，相信要採取創意及靈活方式，不相信公民社會完全敗壞或死亡。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:37:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府周五起收緊美國等16個海外地區到港人士檢疫要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606151-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606151-20210816.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗確診輸入個案，全部帶有L452R變異病毒株。政府表示，因應全球疫情受變種病毒影響，多國確診數字在短時間內大幅飆升，周五起收緊16個海外地區到港人士檢疫要求，包括將美國列為高風險地區。

有專家認為安排理性，但建議有需要將其他疫情正惡化的東南亞地區，納入高風險組別，提高對社區的保障。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:36:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會下周一「十四五」規劃講座　由中央部門領導主講]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606147-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606147-20210816.htm</link><description><![CDATA[立法會下周一將舉行國家「十四五」規劃講座，將由中央有關部門領導主講。

立法會秘書處表示，講座亦會介紹國家規劃與本港的關係，並介紹國家「雙循環」建設的總體考慮，以及對香港發展的機遇。

當日的講座預計為時2小時，計劃邀請全體立法會議員出席。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:23:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[化驗所總會指抽血人數增加　醫生籲核實採樣人士身份]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606146-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606146-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名曾接種兩針復必泰疫苗的38歲外傭，日前在酒店檢疫後確診，衞生署說，患者上月27日在美國化驗所抽取血液樣本，經當地化驗所送往香港，並由「栢立醫學化驗所」進行檢測，結果顯示她對新冠病毒抗體呈陽性，當局提醒所有認可進行抗體測試的私營化驗所，不能接受從香港以外抽取的血液樣本進行化驗。

醫務化驗所總會主席李偉振表示，現時驗抗體，可以經由醫生轉介，又或者直接到化驗所採樣抽血化驗，近日到化驗所抽血的人數越趨增加，部分化驗所每日有近200人到場抽血採樣。他認為，今次事件無分對或錯，相信是由於業界初時指引未清晰，贊成當局規定抗體測試必須在本港採樣。

家庭醫生林永和說，留意到近日有很多家長為了陪子女到外地升學，希望回港可縮短檢疫期，經診所抽血送到化驗所化驗。他指出，經診所抽樣的樣本，一般會列明身分證號碼和抽樣的日期時間，再經化驗所派人到診所接收樣本，又或者由診所轉介，安排有關人士到化驗所採樣。

他強調診所轉交樣本予化驗所前，必須要先核實採樣人士的身份，也絕對不會接收來源不明的血液樣本，再轉交化驗所。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:21:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環團調查指快餐店每年派逾5億件即棄餐具]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606145-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606145-20210816.htm</link><description><![CDATA[10個環保團體聯合公布的研究結果發現，每年快餐店派發過5億件即棄餐具，當中有過半未納入政府早前推出的「管制即棄餐具計劃」的第一階段，受訪市民大多同意政府規定食肆不能向顧客免費提供即棄塑膠餐具。

10個環保團體在本月初在4間大型連鎖快餐店，計算其早、午、晚市時段的堂食及外賣即棄餐具數目，又與中大在今年2月4日到5月11日，以網上問卷調查，訪問336名過去一年有購買外賣的市民，結果顯示，逾半受訪者經常外賣主動走塑，但近5成受訪者表示餐廳沒有經常配合。

團體認為，市民對政府實施走塑措施的訴求日漸增強，但政府推出的計劃，由諮詢到推行首階段措施竟耗時4年，第二階段的落實時間遙遙無期，步伐緩慢。

團體要求政府在2025年前全面管制即棄塑膠餐具，積極推動可重用餐具模式，禁止可降解餐具成替代品，訂立清晰時間表及各階段目標。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:18:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局追查本月兩宗社區感染退伍軍人病個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606141-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606141-20210816.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，在本月8日至14日期間，錄得兩宗社區感染的退伍軍人病個案。

患者涉及一名有長期病患的46歲男子，居於青衣長青邨青柏樓；另一名患者為51歲男子，過往健康良好，居於鑽石山星河明居E座。

衞生防護中心發言人表示，正展開流行病學調查，找出可能的感染源頭、高風險接觸因素和是否出現群組個案。

截至本月14日，今年錄得37宗退伍軍人病個案，去年及前年分別有104及105宗。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:01:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女大專生涉及理大衝突還柙半年　申請保釋獲批]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606140-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606140-20210816.htm</link><description><![CDATA[前年11月理工大學爆發衝突，早前再有13人被控暴動罪，其中一名已還柙半年的女大專生，在高等法院申請保釋獲批。

19歲申請人李嘉希的保釋條件包括現金10萬及人事擔保10萬、不得離港、須交出旅遊證件、遵守宵禁令、每天到警署報到以及需要居於指定地址。另外不得接觸控方證人，亦要向警方交出上課時間表並依時上課。

本案共有13名被告，各被控於前年11月17日或18日，在理大一帶與其他不知名人士參與暴動，案件排期至明年6月16日，以及2023年1月3日審訊。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:00:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[62歲男子未完成檢疫企圖離境被截獲　判囚4星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606139-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606139-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名62歲男子因違反強制檢疫令，在屯門裁判法院被判處即時監禁4星期。

涉事男子去年8月31日入境時獲發強制檢疫令，訂明他必須在家中強制檢疫14日，他在檢疫令未屆滿前，在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，在同日企圖離境，並在深圳灣出入境管制站被入境處職員截獲。

本港至今共有169人已因違反檢疫令被法庭定罪，被判即時監禁最多14星期或罰款最高15000元不等。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:57:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強：任何人或機構犯下罪行　不會因解散辭任而消失]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606138-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606138-20210816.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強說，儘管教協及民陣決定解散，但任何人或機構犯下的罪行，不會因解散辭任而消失，亦不意味他們可以逃避罪責，否則法治將難以彰顯。

鄧炳強在保安局網頁撰文指出，民陣成立以來一直未有向公司註冊處註冊，亦非向警察牌照課註冊的合法社團，近年舉辦的活動越見激進。

他又批評教協以教師組織之名，公然縱容「黑暴」及危害國安等勢力，雖然解散前，分別退出支聯會、國際教育組織及成立「中國歷史文化工作組」，但不能改寫教協過去的作為。

鄧炳強說，一定會嚴格按照《香港國安法》及其他相關法例追究刑事責任，絕不會容許違法組織及犯法者藉解散逍遙法外。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:55:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超籲留意東南亞等地疫情　部分地區或須納入高風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606137-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606137-20210816.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，收緊從16個海外地區到港人士的檢疫要求，本周五凌晨零時起生效。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，政府正視全球疫情發展，作出理性的安排，但相信要留意未列入高風險組別的地區的疫情，並考慮納入到高風險。他舉例說，東南亞很多地區疫情正在惡化或不太樂觀，例如緬甸和日本等，加上當地與香港來往較多，需特別留意。

梁子超又說，近日不少個案即使接種兩劑疫苗仍受感染，政府要考慮對列為高風險的A組地區發出旅遊警示，提醒市民如非必要切勿前往，避免有病毒傳入社區。他又建議，疫情在不同地區的情況相當分化，風險差別很大，政府可研究在機場和檢疫酒店，就不同風險組別抵港人士進行分流，避免令低風險和高風險地區抵港人士和工作人員在同一空間混集，減低交叉傳播風險。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:54:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉前年破壞交通燈　4人判囚4個月　1人入勞教中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606132-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606132-20210816.htm</link><description><![CDATA[前年8月5日全港「三罷」行動中，有5人在荃灣破壞交通燈，早前承認刑事毀壞等6項罪行，在西九龍裁判法院判刑，其中1名男子被判入勞教中心，其餘4人被判囚4個月，5人亦要賠償交通燈清潔費。

裁判官黃士翔判刑時表示，雖然交通燈損壞程度輕微，但本案嚴重之處在於當日有人在網上號召行動，相關地點亦找到油漆及通訊機，是早有預謀，即使被告互不相識，他們有規模地破壞交通燈，意圖癱瘓交通，令市民不能正常上班，以發洩不滿，必須嚴懲。

首被告劉佳妮、第三被告黃榮津、第四被告冼迪及第五被告羅永恆，被判監4個月，第二被告陳祖澤則被判入勞教中心。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:30:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子認管有爆炸品判囚4年　法官指嚴重威脅公眾安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606131-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606131-20210816.htm</link><description><![CDATA[警方去年1月在旺角一個劏房內搜出爆炸品，拘捕3名男子，其中1人早前承認管有爆炸品罪，今日在區域法院被判囚4年。

法官謝沈智慧判刑時表示，本案罪行嚴重，案發於社會動盪不安之際，行為對公眾安全構成嚴重威脅，涉案的喉管炸彈是自製爆炸物品，並不穩定，爆炸熱力可波及1米範圍，碎片效應的影響可達50米範圍，放置在全港最繁忙、人口最稠密的旺角區一個劏房內，連同高易燃物品一同保存，一旦發生意外，可引致嚴重傷亡。

法官表示，雖然案件無直接證據顯示爆炸品用途，但幾可肯定用以為非作歹，涉案單位中同時發現大量常見示威者物品，可見非常可能用於示威中，法庭必須發放清晰訊息，嚴懲同類型罪行。

22歲被告黃棨騫承認在去年1月14日，在旺角通菜街利民大廈的一個劏房，明知而管有、保管或控制爆炸品。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:28:41 +0800</pubDate></item></channel></rss>
