<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 13:20:35 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 12:37:47 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[有市民稱因上班難接種新冠疫苗　即日籌較便捷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611748-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611748-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗接種計劃下的21間社區疫苗接種中心，今日起將「即日籌」安排擴展至所有合資格人士。

在荔枝角公園體育館的接種中心，有到場市民說，趁今日假期領取「即日籌」打針，早前因要上班，時間難以配合，認為新安排較方便快捷。亦有市民表示，由於公司要求定期檢測，所以領取「即日籌」接種疫苗，以豁免檢測。

當局表示，「即日籌」在9月及10月的派發時間由每日上午7時45分開始，先到先得。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:37:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查顯示有受訪業界憂《電檢條例》修訂或致窒礙創作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611747-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611747-20210922.htm</link><description><![CDATA[有調查發現，以10分為滿分，市民對香港電影和網上創作的欣賞程度分別為5.95和5.9分。調查亦深入訪問本地多名業界代表，有業界人士擔心，《電檢條例》修訂草案審議倉卒，業界和投資者認為法例條文不清晰，日後或因而自我審查，窒礙業界創作空間。

青協的青年創研庫在今年8月25日至9月4日期間，訪問816名15至65歲本港居民，分別有超過3成受訪者認為，「香港充滿創意人才」和「政府缺乏對產業的支援」。

青年創研庫表示，香港文化事務多年來一直由多個政府部門分散處理，沒有專責架構統領和推動，令娛樂產業缺乏宏觀和具策略性的政策規劃，導致配套支援不到位，建議政府成立文化局，制訂娛樂產業長遠藍圖，並在諮詢架構內引入流行音樂和網絡創作界代表，以及為中小型文創企業，提供支援和優惠措施。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:32:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會收80名蘋果前員工求助稱被指欺詐贈品遭解僱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611744-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611744-20210922.htm</link><description><![CDATA[工聯會收到大約80名蘋果公司前員工的求助，稱公司以員工涉嫌從體檢等福利計劃獲取贈品，屬於欺詐行為，分批解僱員工。有員工說，參加計劃3年，但從沒有被指違規，解僱時公司亦無解釋。

工聯會質疑有關公司因經濟理由藉機裁員，正協助部分人入稟勞資審裁處追討。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:15:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍東醫院聯網近年引入智能系統協助配藥及藥物庫存]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611743-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611743-20210922.htm</link><description><![CDATA[九龍東醫院聯網藥劑部近年引入多項智能系統，協助配藥及管理藥物庫存等。其中，靈實醫院去年引入的自動配藥櫃，可以自動分時段、劑量，將所需藥物作獨立包裝。

另外，由於靈實醫院的藥劑師並非24小時當值，院方引入智能藥櫃，讓護士在夜晚取藥，以減少取錯藥物的機會。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:15:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新冠疫苗即日籌安排今起擴至所有合資格人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611741-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611741-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗即日籌安排今日起擴至所有合資格人士，在其中一個疫苗接種中心，有市民說， 因見擴大相關安排，趁放假來打針。

另外，亦有今日取籌的市民，屬早前已符合用即日籌的群組。

有呼吸系統專科醫生建議，政府善用疫苗中心剩創能力，在冬季前為高危人士接種第三劑疫苗，加強保護。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:14:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以取贈品為由裁員　工聯會質疑蘋果藉機彌補虧損]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611737-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611737-20210922.htm</link><description><![CDATA[工聯會接獲大約80名蘋果公司前員工的求助，聲稱公司以員工涉嫌從體檢等福利計劃獲取贈品，屬於欺詐行為，亦有人被指損害公司利益，分批解僱共逾200人，全部不獲補償。工聯會質疑蘋果公司因經濟理由藉機裁員，逃避裁員的補償責任，正協助部分人入稟勞資審裁處追討。

其中一名被解僱的員工表示，在蘋果公司任職超過9年，在2016至18年期間參加公司的體檢計劃，公司有高層同樣參加，大家都沒有被指違規。至2020年，有第一批員工被指透過計劃，每年獲得相當於數千元至最多1萬5千元的贈品，是屬於欺詐，繼而被解僱，他自己亦在今年3月被解僱。他曾以電郵查詢解僱理由，公司指他涉違反業務行為，但沒有解釋。

協助他們的工聯會東九龍辦事處總幹事鄧家彪質疑，有關公司將福利制度漏洞變成對員工的指控，懲罰不合理。他引述數據指，過去2年，蘋果公司在大中華區的銷售金額下跌2成2，而累計被解僱的香港員工約有200人，估計相當於總員工2成，難免令人懷疑此舉是藉裁員彌補業績虧損。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 11:34:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳佩琦稱不太滿意表現　或因檢疫未重拾狀態]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611735-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611735-20210922.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目女子200米初賽，港隊的陳佩琦跑出25秒71，排在小組最後，無緣晉身複賽。

陳佩琦的時間距離小組首三名跑手都大約有2秒，她在賽後表示，時間屬個人平均成績，但在大型比賽中想有更好收穫，不太滿意自己表現。

她提到，自己前日在100米初賽中有跌速問題，令信心大減，而情況在200米賽事中更加明顯，證明自己耐力不夠，可能與21天隔離檢疫有關，還未重拾狀態。但經教練指導和心理輔導後，目前已吸收調節方法，期望可以應用在明日的4X100米接力初賽，至於未來目標是在明年亞運有更好狀態。

香港接力隊人選方面，潘幸慧早前表示因為腳傷，或較大機會由呂麗瑤代替自己出戰女子接力，陳佩琦說，目前還未有決定，要視乎潘幸慧今天情況。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 11:13:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會乒乓混雙　港隊兩組合未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611734-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611734-20210922.htm</link><description><![CDATA[全運會乒乓項目雙打賽事展開，港隊兩對混雙組合分別於首圈出賽，陳顥樺夥拍李嘉宜面對湖北的熊夢陽和馮亞蘭，雙方拉成均勢，首兩局各勝一局，之後港隊以8:11和9:11不敵對手，無緣晉級。

另一對港隊拍檔姚鈞濤和吳詠琳迎戰遼寧隊，就以局數0:3落敗，同樣未能晉級。

港隊幾名球手今日稍後會再出戰單打項目。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:46:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「即日籌」擴至所有合資格人士　有長者認為方便]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611731-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611731-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗接種計劃下的21間社區疫苗接種中心，今日起將「即日籌」安排擴展至所有合資格人士。

其中，在荔枝角公園體育館的接種中心，早上有零星市民領取「即日籌」，不過部分是早前已符合使用「即日籌」的群組。有超過70歲的長者說，陪同妻子到場接種第二針，自己是順道以「即日籌」打針，認為安排方便不懂預約的長者。

有到場的中一學生表示，今早領取「即日籌」是希望盡快接種一劑疫苗，以參加10月底的學校陸運會，又指擔心會有手臂痛等副作用，所以提早打針。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:29:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗即日籌擴至所有合資格者　接種中心稱可應付]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611729-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611729-20210922.htm</link><description><![CDATA[新冠疫苗「即日籌」安排今日起擴展至所有合資格人士。

其中官涌疫苗接種中心醫務總監郭寶賢說，中心每日接種名額最多約2千個，近日預約人數減至不足1千，有足夠剩餘能力應付「即日籌」安排，相信能夠吸引附近居民及對接種疫苗感猶豫的市民。

呼吸系統專科醫生梁子超預料，即使再擴展至所有合資格市民，「即日籌」不會有太大作用，又指愈來愈多證據顯示，本港現時兩款新冠疫苗對於防感染的保護能力，在接種6個月後開始明顯下降，他建議當局考慮善用疫苗中心的剩餘能力，在冬天前為已打齊兩針的高危人士接種第3劑疫苗，加強保護。

對於有大學正進行有關打第3針的研究，梁子超認為，如果需要「溝針」，可待有結果才決定打3針的安排，但同款疫苗則不用再等，舉例以色列已為民眾接種第3劑復必泰疫苗，內地亦正為民眾接種第3劑滅活疫苗，值得香港借鏡。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 10:28:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府延長貸款擔保　劉達邦：減低旅遊等行業結業機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611719-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611719-20210922.htm</link><description><![CDATA[政府決定將3個為企業及個人提供資金周轉的貸款擔保計劃延長6個月，包括中小企融資擔保計劃下的三種產品，分別提供八成、九成和百分百擔保，當中「還息不還本」的安排會延長多半年。

中小型企業聯合會永遠榮譽主席劉達邦在本台節目《千禧年代》表示，措施有助紓緩企業負擔，因為目前市道只是有輕微復蘇跡象，仍有企業蝕本，如果有資金支撐營運，對企業來說是很重要的消息，特別是有旅遊等相關行業目前生意仍然欠佳，如果可以只還利息，暫不用歸還本金，這些公司的結業機會將減低。

劉達邦又提到，部分行業例如餐飲業已開始有盈利，預料今次延長「還息不還本」的期限結束後可以開始歸還本金，至於旅遊相關企業，可能要進一步延長這個安排。他預期，到企業真正開始償還本金時，相關貸款計劃的壞帳比率會上升。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:39:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[施永青稱中央打壓地產商說法言過其實]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611717-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611717-20210922.htm</link><description><![CDATA[日前有外電引述消息報道，中央傳達訊息希望發展商協助解決房屋短期問題，亦不願再容忍壟斷行為。公屋聯會總幹事招國偉表示，樂見有更多私人發展商參與公營房屋項目，又認為當局可以考慮研究，讓發展商與社企合作，提供廉價的資助房屋，甚至類似房協的乙類屋邨單位予特定人士租住。

招國偉在本台節目《千禧年代》又提到，期望政府加快公屋流轉，例如公屋富戶毋須繳付額外租金，而是協助他們儲起有關款項，日後購買資助房屋。他亦建議重設長遠房屋策略督導委員會，商討不同類別群體的住屋需求，並研究將資助房屋轉售期限制由3年延長至5年。

另外，地產代理集團創辦人施永青在同一節目說，地產商在本港房屋問題一向扮演重要角色，中央當然要尋求其支持和配合，較易落實房屋政策。但他相信中央無理由在解決房屋問題時，向地產商開刀，將他們「逼埋牆角」，認為中央打壓地產商的說法言過其實。

施永青又指出，本港有競爭法，地產商不應有壟斷行為，過去政府審批農地改劃進展緩慢，叫價與市場脫節，如果有措施配合，地產商有能力提升每年建屋量。他又贊成改組城規會，成員在審批改劃時，應該將提高住宅供應量放在壓倒性的優勢位置。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:34:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍東聯網引入智能系統　協助配藥及管理藥物庫存]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611701-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611701-20210922.htm</link><description><![CDATA[九龍東醫院聯網藥劑部近年引入多項智能系統，協助配藥及管理藥物庫存等。

其中，靈實醫院去年引入「自動配藥機」，藥劑師輸入病人資料及所需藥物資料後，機器就會自動分時段、劑量，將所需藥物作獨立包裝。九龍東醫院聯網藥劑部部門經理麥麗琪表示，以往人手配藥時，由於要節省人手，通常每次為住院病人配備3至5日藥，若期間醫生為病人更換藥物，已配備的藥物有可能要丟棄，但現時「自動配藥機」能做到每日為病人配藥，減少浪費藥物。

另外，靈實醫院的藥劑師並非24小時當值，若病人需要夜間用藥時，護士需要自行到藥劑部查找藥物。院方自2019年引入「智能藥櫃」，整個藥櫃均上鎖，護士要利用指模或密碼才能打開，在輸入所需藥物資料後，「智能藥櫃」才會解鎖放置相關藥物的藥格，以及有指示燈顯示藥物位置。麥麗琪認為「智能藥櫃」能減少取錯藥物的機會。

靈實醫院亦是醫管局首間將RFID 無線射頻識別技術應用於藥物庫存管理的醫院。麥麗琪解釋，每間病房均會常備一般藥物，例如止痛藥及止瀉藥等，以往護士要定期到每間病房人手核對庫存，但今年使用RFID標籤，每次護士提取藥物後，經過儀器掃描就能實時紀錄庫存。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 07:30:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子葵涌墮樓亡　3名女子涉販毒被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611699-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611699-20210922.htm</link><description><![CDATA[一名23歲男子在葵涌一座大廈墮下死亡，警方調查期間以涉嫌販毒罪名拘捕3名女子，他們分別是死者的女朋友及朋友。

警方懷疑墮樓男子在石蔭路一座大廈的天台墮下，他當場被證實死亡，警員其後在現場附近截查3名女子，並在事發大廈一個單位發現一批毒品，案件由重案組跟進，暫列作販毒及有人從高處墮下案處理。　]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 06:45:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疑騙女子到酒店向家人訛稱綁架索贖金　22歲女子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611680-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611680-20210922.htm</link><description><![CDATA[一名22歲女子涉嫌串謀詐騙被捕，懷疑涉及一宗電話騙案。受害人被騙到大嶼山一間酒店，家屬其後接獲騙徒來電訛稱受害人被綁架。

警方指，19歲女受害人本月15日，接獲自稱內地執法人員的騙徒來電，訛稱她牽涉一宗刑事案件。受害人按對方指示，前日到大嶼山北區一間酒店接受調查，並與該名被捕女子接洽，期間受害人需交出手提電話，未能與外界聯絡。其後，受害人的家人接獲騙徒來電，訛稱受害人已被綁架，要求家人交出贖金，家人報警求助。

重案組人員昨日凌晨在大嶼山北區採取拘捕行動，並檢獲5部手提電話、3部手提電腦、約一萬元現金及一張懷疑偽造證件。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局：只要台灣當局容許陳同佳赴台　案件就會了結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611679-20210922.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611679-20210922.htm</link><description><![CDATA[「台灣殺人案」女死者潘曉穎的母親表示，希望協助疑犯陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴，幫忙勸說各方盡快解決問題，包括由陳同佳親自帶同證據到台灣自首。

潘曉穎母親透過網絡媒體播出她的錄音。她表示，既然現時香港和台灣雙方各持己見，是否可以重新考慮在香港審理這宗案件，希望特區政府能在本屆任期內解決案件，她又質疑警方為何現時仍要「保住」這個人。

保安局發言人回覆傳媒查詢時說，案件發生在台灣，只要台灣當局不再政治操弄，容許陳同佳赴台，案件就會了結。特區政府已多次指出，解決事件的主導權在台灣當局，只要台灣當局批准陳同佳入境，雙方警務單位可隨即展開行程安排研究。

發言人又說，香港現時沒有法例，容許政府強行將陳同佳送到台灣，政府亦沒有權就自首的事，代陳同佳作決定或安排。另外，發言人說，不會評論任何人是否受警方保護。

管浩鳴在傳媒群組回覆查詢說，陳同佳何時去台灣自首，要視乎有關手續批准的時間。]]></description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:13:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉事務處致歉　承認工作人員靈活性及應變有改善空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611675-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611675-20210921.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處表示，日前舉行的選委會界別分組選舉，部分安排並不理想，對於運送票箱過程及點票時間超出公眾合理預期，謹此致歉，並承認工作人員的靈活性和應變能力，以及工作程序都有改善空間，會逐一審視各項工作流程，作出檢討和改善。

選舉事務處表示，由於這次選民基礎跟過往不同，個別界別候選人眾多，有投票人填錯選票要求重發選票，令投票完成後，選舉工作人員填寫報表時需額外時間核實各個界別的有效發票數目。

處方又說，今次選舉亦是第一次使用電子選民登記冊，工作人員同時核實發出有效選票數量和電子選民登記冊紀錄的數量是否一致，相關工作亦令投票站延遲將票箱送抵會展的中央點票站。

有票箱運抵中央點票站後，工作人員發現投票站交回的報表資料未有填妥，個別票站未有交回所有報表，為審慎起見，以免點票結果受到質疑，工作人員立即停止部分工作，重新核對。由於每個票站均有各界別的選票，一旦個別票站停止點票，各個界別的點票工作亦受到影響。至於用作自動點票的光學標記閱讀機，亦因有選票放置不當而「夾紙」。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:14:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗輸入確診　林鄭月娥稱難大幅放寬防疫措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611665-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611665-20210921.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗輸入確診個案，患者是一名34歲男子，星期日由法國抵港，驗出帶有L452R變種病毒。

行政長官林鄭月娥表示，本港已有超過一個月沒有錄得本地感染個案，但不能掉以輕心，看到全球的情況，一旦鬆懈便很容易失手，必須非常謹慎，因此難以大幅度放寬社交距離措施。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 23:01:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時過去24小時約18200人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611672-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611672-20210921.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，有大約18200人接種新冠疫苗，以及約3300人預約接種。

自疫苗接種計劃開展以來，政府已為參與計劃的人士接種合共超過842萬劑疫苗，其中441萬多人已接種第一劑疫苗。

另外，昨日共有2宗分別由社區疫苗接種中心及普通科門診送院的個案，他們因接種後出現常見副作用，情況穩定，已經出院。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:53:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[不少人到觀塘海濱賞月　有市民冀疫情早日結束]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611670-20210921.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611670-20210921.htm</link><description><![CDATA[今日中秋節，入夜後不少市民到觀塘海濱賞月，市民又與巨型裝置「海上月亮」拍照。

有市民趁疫情緩和，與家人外出慶祝，認為今年氣氛較好。亦有市民最想與家人開心過節，希望疫情早日結束。]]></description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:40:35 +0800</pubDate></item></channel></rss>
