<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 17:13:50 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[加熱煙用家關注組稱可在控煙框架下監管而非全面禁止]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605054-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605054-20210809.htm</link><description><![CDATA[多個校長會及學校議會呼籲，政府盡快全面禁止加熱煙及電子煙等吸煙產品。報販協會及加熱煙用家關注組則認為，政府可在現有控煙框架下監管加熱煙，並非全面禁止，認為能有效防止青少年接觸。

加熱煙用家關注組召集人盧啟律表示，目前已有法例禁止任何煙草產品作宣傳，現時全球有近70個國家透過監管加熱煙，保護青少年，希望特區政府客觀了解及參考國際做法。

報販協會主席林長富表示，內地就新型煙草產品提出修改及完善規管問題，是採取規管而非禁止的做法，香港應參照方案。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:13:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超稱以抗體作為縮短檢疫期條件並無科學數據]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605052-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605052-20210809.htm</link><description><![CDATA[政府下周三起在機場為合資格抵港人士提供自費的血清抗體測試服務，從中風險地區抵港人士如已完成接種新冠疫苗，血清抗體測試呈陽性，可縮短強制檢疫期。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，以抗體作為縮短檢疫期的條件並無科學數據支持，近日有不少輸入的確診個案完成接種疫苗或抗體呈陽性，部分甚至無病徵，可見有關安排不足以證明抵港人士受保護，質疑是浪費資源。

另外，政府宣布星期三起24間社區疫苗接種中心，將向60歲或以上人士派發「即日籌」，供他們在派發籌號當天的指定時段，於接種中心接種新冠疫苗。梁子超認為是好事，但如可以將即日派籌服務擴大至所有年齡更好。他說，目前70歲或以上的長者接種率相比其他地區仍然偏低，建議當局不能單靠小修小補措施，應研究更全面的做法，例如開放全港所有普通科門診提供接種服務，便利長者接種。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:05:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰航空再延遲派付優先股股息]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605049-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605049-20210809.htm</link><description><![CDATA[國泰航空再度延遲派付優先股股息。

國泰公布，董事局已議決延遲派付原定本周四到期應支付予優先股持有人的股息，亦即政府斥資195億元認購的優先股，屬去年中政府注資行動一部分。

公告指，根據公司章程所載列的優先股條款規定，任何延遲派付的優先股股息，將予累計並構成欠款，而該等欠款應有權按當前股息率享有股息。有關條款更規定，在該等欠款完全支付前，公司將不會派發普通股股息或回購普通股。

國泰今年2月已延遲派付原定於2月16日到期應支付的優先股股息，涉資約2.9億元。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:05:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[科大將要求定期進入校園師生及訪客等接種疫苗或檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605050-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605050-20210809.htm</link><description><![CDATA[科技大學向全體教職員和學生發電郵，要求所有科大成員，包括定期進入校園範圍的學生、教職員、居住於校園宿舍內的人士、定期訪客及在校內提供常規服務的承辦商員工，將需要接種疫苗，或每兩星期進行檢測。

科大學生會編委會在社交網站表示，根據校方的電郵，有關人士需在下月起遵從疫苗接種或定期檢測安排，包括在疫苗或檢測網上匯報系統提交紀錄，並在進入校園時出示有效的電子校園通行證，有關系統將由本月18日起提供予學生使用，如果選擇定期檢測，首個提交紀錄限期為本月31日。

科大表示，系統會在學生提交限期前發出兩次提示，如果未能於限期前提交，系統會發送通知，相關學生將被立刻禁止進入校園及其他設有出入管制的校園設施，例如圖書館及體育設施等，直至符合大學要求，又提醒學生須注意無法進入校園會帶來的潛在後果，包括未能滿足出席率或課程要求，以及缺席考試等。

科大指出校方將根據疫情的最新發展，作出檢討，並於本年底前公布明年起的安排。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:03:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：奧運及殘奧會後將檢討項目精英培訓制度計分制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605046-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605046-20210809.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強表示，因應哪些體育項目可以加入精英培訓制度的計分制，政府每4年會檢討一次。今年奧運及殘奧會完成後，當局會檢討計分制。

楊德強接受本台專訪時表示，有說法指體育項目要取得獎牌才會獲當局資助，這是不太全面。因為現時有60個體育項目獲康文署資助，當中20個進入精英培訓制度，比例不算少。而在10年前，只有13個項目進入精英培訓制度。他認為，進入精英制度的門檻適當，又說當局只要看到一些體育項目有潛力發展，都樂意作出支援。

楊德強說，無論運動員有沒有得到獎牌，背後都付出很大努力，值得支持，期望大家不要著眼取得幾多獎牌，而是關注本港體育文化。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:40:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強：研究撥出更多地方作為劍擊隊精英訓練]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605045-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605045-20210809.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京奧運奪得歷來最佳成績，體育專員楊德強接受本台專訪表示，港隊取得好成績對本港體壇未來發展推動很大，亦可以肯定當局對運動員在運動醫學及科學等支援收到成效，當局會思考如何優化措施，讓運動員日後得到更好支援。

楊德強說，隨著近年加入劍擊受訓的運動員數目增加，政府會與體育學院商討，可否在體院現有地方或體院新大樓撥出一些地方，或透過調遷，撥出更多地方作為劍擊隊的精英訓練。他說，這是使用現有設施，而不是另覓地方興建劍擊館。

被問到有關設施是否源自劍擊代表張家朗在男子花劍項目取得金牌後的計劃。楊德強說，約5年前體院完成發展計劃，當時已經聘請顧問，構思未來10至15年有沒有需要再加建，當時已找到一幅在體院內的用地，適合加建新大樓。他強調，加建及設定新設施，並非因為今次奧運取得成績而想出來，而是已經籌備一段時間。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:37:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[多個校長會及學校議會促全面禁止加熱煙及電子煙產品]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605040-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605040-20210809.htm</link><description><![CDATA[多個校長會及學校議會呼籲，政府盡快全面禁止加熱煙及電子煙等吸煙產品。

香港津貼中學議會校長劉振鴻表示，政府在前年提出全面禁止進口和售賣電子煙、加熱煙等，教育界表示支持，但指相關條例草案已經拖延兩年，目前青少年的使用電子情況雖處於低位，但有上升趨勢。而港大調查指出，青少年使用加熱煙可以導致呼吸系統徵狀劇增，希望立法會盡快通過修訂條例草案。

劉振鴻表示，留意到有立法會議員提出希望由禁止改為規管這些吸煙產品，他認為會變得與目前捲煙的情況一樣，學界感到擔憂，認為要全面禁止才能減少學童接觸電子煙的機會，又希望社會明白不能為經濟利益而犧牲年輕人的健康。

立法會2019年2月首讀《吸煙修訂條例草案》，以禁止進口、製造、售賣、分發及宣傳另類吸煙產品，包括電子煙、加熱非燃燒煙草產品及草本煙。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[69歲男子前年揮刀刺向男途人判囚兩個月　上訴遭駁回]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605036-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605036-20210809.htm</link><description><![CDATA[一名69歲男子前年在元朗廣場的行人天橋揮刀刺向一名男途人，被裁定普通襲擊罪名成立，去年7月被判囚2個月。他早前就定罪和刑期提出上訴，高等法院駁回上訴，維持原判。

上訴人就裁決提出7項上訴理由，包括原審裁判官錯誤接納證人為可信證人，分析理據矛盾，沒有考慮辯方證據等。另就判刑提出4項上訴理據，包括拒絕接納上訴人攜刀真正理由及2個月判監過重等。

高等法院原訟庭暫委法官游德康頒下判詞，指上訴人在警誡下承認曾經揮刀，2名證人口供亦不如上訴人所言存在嚴重分歧，認為原審裁判官經仔細考慮，才接納證人口供，並不馬虎。

判詞又指原審裁判官謹慎行事，聽取求情及背景報告才判刑，也有參考案例，期間一直持平，而上訴人攜刀前往現場，情況可能一發不可收拾。雖然理解上訴人拍攝事主為宣洩情緒，但他取刀刺向事主，可帶來嚴重後果，認為原審判刑沒有原則性錯誤，亦非明顯過重，因此駁回判刑上訴。

上訴人曾遠全被控於前年7月27日在元朗廣場行人天橋，襲擊另一名男子。案情指，該名男子因被上訴人拍攝而雙方起爭執，上訴人其後向事主淋潑啤酒和揮刀刺向他，導致對方右腹部擦傷。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:39:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子去年旺角示威中擲膠水樽　判囚7星期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605032-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605032-20210809.htm</link><description><![CDATA[一名曾任教師及輔警的男子，去年在旺角的示威中向人群擲膠水樽，經審訊後被裁定一項在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪成，於九龍城裁判法院判囚7星期。

裁判官鄭念慈判刑時說，雖然被告只涉擲水樽，沒有證據顯示有警員被擲中，但當日現場人多，行為挑動群眾情緒，可引起他人模仿，造成漣漪效應，導致事件一發不可收拾。被告擲水樽無引起大騷動，只是因警力足夠，考慮到當時社會環境、聚集人數等，認為須判處具阻嚇性的短期監禁，以8星期作量刑起點，被告背景良好，酌情減刑至7星期。

辯方求情指，被告中學時每年考第一，操行甚佳，與家人關係良好，大學畢業後曾任教師及輔警，亦會做義工。被告當日被捕時並非穿黑衣，沒有被搜出示威者裝備，控方並無證據顯示他曾參與示威。裁判官隨即反駁指，控罪針對被告擲水樽，並非有否參與示威，看完報告及被告撰寫的求情信後，不認為他對行為有悔意。

25歲被告陸冰溢被控於去年2月29日，在公眾地方作出擾亂秩序的行為，向人群擲膠水樽，意圖激使他人破壞社會安寧。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:26:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[開幕初期水上樂園成人票價320元　園方稱價錢吸引]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605031-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605031-20210809.htm</link><description><![CDATA[耗資40億元興建的海洋公園水上樂園將於下月21日開幕，今日下午5時起開放網上售票。開幕初期提供優惠，成人票價320元，3至11歲票價由225元起。長者及殘疾人士票價150元。 

海洋公園董事局副主席龐建貽表示，收費將按季節及周末、平日定價，售票網站稍後將顯示未來60天的收費價格。他說，由於水上樂園是全亞洲全天候的水上樂園，有許多優勢，因此認為浮動式定價合適，價錢亦非常吸引及比較相宜，會視乎開幕後的反應，再決定其他新優惠推廣。 

他說，會嚴格遵守防疫指引，包括入場人數上限4500人，希望不會爆發疫情；又建議市民穿梭玩樂設施之間要戴口罩，場內設有口罩售賣機。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:24:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方破獲收數集團涉及過千萬元債款　8名男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605029-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605029-20210809.htm</link><description><![CDATA[警方破獲一個收數集團，拘捕8名男子，涉及過千萬元債款。

西九龍總區警司鍾雅倫表示，上月22日晚上接獲報案指有6間分別於中環、荔枝角、將軍澳、紅磡和荃灣，同屬一個集團的普通話教育中心，差不多在同一時間被人淋紅油和貼上「收數」字條。本月3日該教育集團於九龍塘的分校亦被人破壞，警方調查後鎖定一個有黑社會背景的收數團伙，先後拘捕8名年齡介乎16至30歲的中國籍男子。

鍾雅倫說，相信已拘捕收數集團的骨幹成員，其中1名被捕人士日前已承認刑事毀壞罪，判監7個月；暫時看不到該教育集團有向「大耳窿」借錢，但相信教育集團的負責人與其他人有金錢糾紛，才引來有黑社會背景的人士收數。

他又說近日發生於西九龍區涉及收數的刑事毀壞案有上升趨勢，由6月的32宗，上升至7月的51宗，升幅近六成。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:07:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診　均屬輸入個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605025-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605025-20210809.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診，均為輸入個案。

患者包括一名39歲男子，從羅馬尼亞抵港，L452R變異病毒株的檢驗結果為待定，他在4月15日及5月6日接種兩劑復必泰疫苗，上月12日在香港進行血液樣本檢測，對新型冠狀病毒抗體呈陽性。另一名患者為7個月大女嬰，從俄羅斯抵港，帶有L452R變異病毒株。

另外，初步確診個案少於5宗。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 14:18:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會界別分組選舉提名期　陸續有不同業界人士報名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605021-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605021-20210809.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉繼續第3日提名期，陸續有不同業界人士報名參選，包括來自紡織界、金融服務界、批發及零售界、教育界等，先後到政府總部遞交提名表格。

立法會批發及零售界議員邵家輝，陪同業界17名代表報名參選，他們希望為業界締造有利經營環境，維持香港繁榮穩定。商會建議政府早日爭取與內地恢復通關，開拓大灣區以至內地及海外市場，提升品牌知名度。

紡織商會及紡織業聯會亦派出17名代表參選，包括來自紡織界、製衣界等，表示要貫徹愛國愛港精神，希望政府幫助紡織商界發展業務，業界會在創科研究、人工智能上與不同大學合作，帶動紡織業更上一層樓。

另外，亦有多人報名參選金融服務界的選委會選舉，有業界人士希望，選舉能公平、公正，支持完善選舉制度，落實愛國者治港，希望政府提供不同平台讓業界發聲，落實一系列措施提升香港金融中心地位。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 14:00:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海洋公園水上樂園下午5時起網上售票　下月21日開幕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605017-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605017-20210809.htm</link><description><![CDATA[海洋公園宣布水上樂園將於下月21日開幕，今日下午5時起開放網上售票。 

海洋公園董事局副主席龐建貽表示，收費將按季節及周末、平日定價。開幕初期將提供「早鳥優惠」，成人票價320元，3至11歲票價由225元起。 

海洋公園水上樂園共有5個主題區域，提供27個室內及戶外玩樂設施，包括衝浪模擬機及八彩天梯。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:05:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[周三起社區接種中心「即日籌」擴展至60歲或以上人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605014-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605014-20210809.htm</link><description><![CDATA[政府宣布星期三起24間社區疫苗接種中心，將向60歲或以上人士派發「即日籌」，供他們在派發籌號當日的指定時段於接種中心接種新冠疫苗。

發言人說，為70歲或以上長者派發「即日籌」的安排自上月29日推行以來，社區疫苗接種中心運作暢順。在評估實際情況後，決定將「即日籌」擴展至60歲或以上人士。

發言人又說，在考慮到部分人士可能需要家人或照顧者陪同照顧，因此每位人士也可由最多兩名照顧者陪同接種，而陪同人士可一同接種疫苗。

「即日籌」派發時間由每日上午7時45分開始，先到先得，派完即止。社區疫苗接種中心每日下午1時30分至2時30分關閉進行清潔消毒，最後一節接種時段為下午7時至7時30分。

在8月內，24間社區疫苗接種中心每日合共派發約4600個「即日籌」。由於場地限制，位於東涌社區會堂和香港國際機場的社區疫苗接種中心每日分別派發100個籌，其他設於私家醫院以外的社區疫苗接種中心每日各派發200個籌。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:36:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王松苗：深化市民對國家認知和國民身份認同是重大目標]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605012-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605012-20210809.htm</link><description><![CDATA[中聯辦秘書長王松苗表示，香港是中國的香港，共產黨是中國的執政黨，作為一位國民，如果對自己國家和國家的執政黨歷史都沒有全面準確了解，就不能形成國家觀念和愛國情懷，香港不能不認識自己國家和執政黨。在中央主導下，香港已經開啟由亂轉治的重大轉折，深化香港市民，特別是年青一代對國家的認知和國民身份認同，是長遠重大目標。

王松苗出席慶祝建黨百年節目活動致辭時說，這次央視將慶祝建黨百年的一系列節目在香港展映，相信一定能夠進一步激發香港同胞對國家的歸屬感，對中國共產黨的認同感，以及身為中國人的自豪感。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:22:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[三級風險組別實施　接種疫苗香港居民可高風險地區來港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605010-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605010-20210809.htm</link><description><![CDATA[政府今日起將海外地區劃分為高、中、低3個風險組別，並只容許已接種新冠疫苗的香港居民，從高風險地區來港。

有專家認為，新安排風險不大，但如果可以要求機組人員和所有乘客完成接種疫苗，做法更穩妥。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：媒體在社會中擔當重要角色　可以凝聚人心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605008-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605008-20210809.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，媒體在社會中擔當重要角色，可以凝聚人心，特區政府特別購入東京奧運的轉播權，全港市民可以免費收看，為國家和香港運動員打氣。對於港隊交出亮麗成績，取得歷史性6面獎牌，所有運動員全力拼搏，令身為港人感到自豪，亦以身為中國人為傲。

林鄭月娥聯同多名問責官員、中聯辦及國安公署等官員，出席中央廣播電視總台慶祝建黨百年節目的啟動儀式。她致辭時強調，香港是中國不可分離的部分，過去兩年面對前所未有的挑戰，出現了危害國家安全的風險，中央始終依照憲法和《基本法》辦事，為香港解決問題，包括制訂《香港國安法》，及時讓香港由亂轉治；完善選舉制度確保愛國者治港，堅守一國兩制的初心，關心港人福祉。

她又說，今年是共產黨百年華誕，自己收看了很多央視特備節目，連串活動及節目亦加深了大家對共產黨的認識，稱讚央視製作的節目首屈一指，香港電台作為公營廣播機構，有責任全面落實港台約章的公共目的及使命，包括提供讓市民了解社會和國家的節目，培養國民身份認同感。這次央視播放的建黨節目，港台積極配合播放，亦會與央視建立長期合作夥伴關係，讓更多合適的內地節目在港台播放，幫助港人認識中華文化和國家發展。

港台電視31將於今日起，陸續播放由央視製作慶祝建黨百年的節目，包括「七一勳章」頒授儀式、劇集《大決戰》及《跨過鴨綠江》等。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:14:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱運動員成績亮麗　提及港台播更多合適的內地節目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605005-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605005-20210809.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，香港隊所有運動員全力拼搏，在東京奧運交出亮麗成績，取得歷史性6面獎牌，令港人感到自豪，亦以身為中國人為傲。

另外，她又提到，香港電台會播放更多合適的內地節目，及推出更多涵蓋國家安全教育等重要議題的節目，令香港更好融入國家發展大局。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:09:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京殘奧會本月24日展開　代表期望市民續支持港隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605004-20210809.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605004-20210809.htm</link><description><![CDATA[殘疾人士奧運會本月24日在東京展開，本港今屆派出64人代表團，包括24名運動員參賽，競逐8個大項。

有參與殘奧會的港隊代表期望，市民將奧運期間支持運動員的熱情帶到殘奧會，繼續支持香港隊。]]></description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:04:33 +0800</pubDate></item></channel></rss>
