<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:31:05 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 15:46:42 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[被控沒遵從國安法規定交資料　支聯會5名常委否認控罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609976-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609976-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會5名常委拒絕向警方國安處提交資料，被控《香港國安法》的《實施細則》沒有遵從通知規定提供資料罪，案件在西九龍裁判法院提堂，5人在庭上不認罪。

被告是支聯會副主席鄒幸彤及另外4名常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉，他們全部不認罪，其中鄧岳君表示，「我不是外國代理人，我不認罪」。

控罪指，他們在9月8日，作為支聯會在香港的幹事，或在香港管理或協助管理該組織的人士，並已獲根據《香港國安法第四十三條實施細則》附表5送達通知，而沒有遵從根據該通知的規定。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金管局：理財通南北向通總額度暫定各1500億人民幣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609974-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609974-20210910.htm</link><description><![CDATA[金管局公布粵港澳大灣區跨境理財通業務試點實施細則，南向通及北向通的總額度，分別暫定為1500億元人民幣，每名投資者的個人額度分別為100萬元人民幣。

南向通指內地合資格居民，通過指定管道投資香港銀行銷售的理財產品，當中資金跨境劃轉主要由內地銀行負責，理財產品的銷售由香港銀行負責；而北向通指香港合資格居民，通過指定管道投資內地銀行銷售的理財產品，當中資金跨境劃轉主要由香港銀行負責，內地理財產品的銷售由內地銀行負責。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:42:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬興瑞：將與林鄭月娥磋商前海方案中涉港合作機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</link><description><![CDATA[廣東省省長馬興瑞表示，橫琴及前海合作區方案建設賦予廣東省重大機遇，省政府已第一時間成立兩個領導小組，推進相關建設，並會牢記中央囑託，切實擔負起港澳保持長期繁榮穩定的重大責任，推動兩地更好融入國家發展大局。

馬興瑞在記者會表示，當局正在編制橫琴和前海方案的總體發展規劃，將圍繞前海的戰略定位和擴區改革開放兩個重點，謀劃安排好空間部署、要素保障、重大項目等，確保合作區建設按照中央正確方向。未來亦會加強與港澳溝通協商，包括與行政長官林鄭月娥就前海方案中涉港政策的實施和合作推進機制等深入交換意見。

馬興瑞說，當局未來會深入實施灣區通工程，在跨境流動便利化、市場標準一體化領域先行先試，亦即將啟動實施「跨境理財通」，屆時大灣區居民可以跨境投資銀行銷售的理財產品，是促進跨境投資便利化的重大利好措施，為金融跨境流動提供新的重要渠道。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:14:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增5宗確診輸入個案　全部帶變種病毒並已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609962-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609962-20210910.htm</link><description><![CDATA[本港新增5宗新型肺炎確診，全部為輸入個案，帶有L452R變異病毒株。

5名患者分別從瑞士、菲律賓和俄羅斯來港，包括一名機組人員和一名外傭，全部5人已接種兩劑新冠疫苗，其中兩人有抗體。另外，初步確診個案少於5宗。

衞生防護中心表示，昨日接獲通報兩宗在英國確診的個案，涉及兩名男患者。其中一名16歲男患者居於薄扶林域多利道碧瑤灣19座，上月26日乘搭航班CX255離港前往英國，出發前幾日在香港進行的檢測結果呈陰性，本月6日在英國抽取的樣本結果呈陽性。他沒有病徵，並已完成接種兩劑新冠疫苗。

另一名51歲男患者居於九龍界限街根德閣3座，本月1日乘搭航班CX255離港前往英國，上月30日在香港進行的檢測結果呈陰性，本月3日出現病徵，同日於英國抽取的樣本結果呈陽性。

他同樣已完成接種兩劑新冠疫苗，中心正與英國衞生當局跟進兩宗個案，並進行流行病學調查，當局亦已將他們潛伏期內曾居住的地方納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:33:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會及7常委被控　蔡耀昌冀法庭按法治原則審訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609959-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609959-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會及7名常委被控違反《香港國安法》，支聯會前常委蔡耀昌表示，對於他們被起訴感到震驚及難以接受，希望法庭能夠公平公正公開，根據法治原則作出審訊及判決。

蔡耀昌表示，自己不能代表支聯會發言，但相信支聯會是在短時間內得知被檢控，亦要由常委會開會決定由誰代表出庭，但現任常委全部正在還押或服刑，短時間未能按組織規程作出決定，相信未來會按相關程序作委任。

蔡耀昌提到，章程規定會員大會要發出通告召開，相信會員大會是有程序繼續進行，估計組織有機制處理會員大會進展等情況。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:09:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關檢獲114盒懷疑冒牌月餅拘4人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609958-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609958-20210910.htm</link><description><![CDATA[海關打擊網上售賣冒牌月餅，上月底至今檢獲114盒懷疑冒牌月餅，以及超過2000件懷疑冒牌物品，包括香水、化妝品和廚具，估計市值共約65萬元，行動中拘捕4人。

海關早前接到舉報後採取行動，並鎖定多個網上平台帳戶進行調查，連日的執法行動中，搗破4個售賣懷疑冒牌月餅的網上平台帳戶，並先後搜查兩個分別位於屯門和錦田的住宅單位、一個位於屯門的工廈單位，以及一個位於上環的迷你倉，檢獲該批懷疑冒牌月餅及懷疑冒牌物品。海關正追查涉案月餅的來源，並已經將樣本送往政府化驗所作測試，以確定其安全性。

海關表示，中秋節將至，會繼續加強巡查和執法，打擊售賣冒牌應節食品和物品的活動。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:06:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨火1死12傷　被捕二人火警前曾發生爭執]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609957-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609957-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨導致一死12傷的火警，一對男女涉嫌縱火被捕。初步調查顯示，兩人是情侶關係，因感情問題發生爭執，懷疑有人在單位留下或拋下煙頭引發火警。

深水埗警區助理指揮官呂智豪表示，被捕女子居於13座起火的單位，初步相信事發前兩人曾起爭拗，期間有人在單位留下或拋下煙頭，之後發生火警，兩人其後一起逃離現場，警方最後在被捕男子位於石硤尾邨22座的單位將兩人拘捕。 

至於火警中的死者，是起火單位斜對面的34歲男住客，警方相信他是受濃煙影響試圖爬出晾衫架躲避，懷疑失足墮下死亡。火警亦導致另外12人受傷，超過900名住客疏散。

消防處九龍西消防區長姚本恩表示，凌晨2時許接報後趕到現場，發現火勢非常猛烈，而且不尋常地擴散，認為火警起因有可疑， 交由警方調查。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:04:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法改會指修例針對明知院友受到嚴重傷害但仍不理會人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609949-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609949-20210910.htm</link><description><![CDATA[法改會發表報告書，建議訂立一項新罪行，加強對兒童、長者及殘疾人士等易受傷害人士的保護，如受害者死亡，被告最高可判處監禁20年，如受嚴重傷害，則最多可處監禁15年。 

報告建議，新罪行會對旁觀者施加刑事法律責任，控方毋須證明被告人有否作出「非法作為或忽略」亦能提出檢控 。被告人可包括受害者所屬住戶成員、與受害人有頻密接觸的人、或負有照顧責任的機構，有關機構的法律責任是由前線員工抑或管理層承擔，會視乎每宗個案。 

法改會轄下相關小組委員會成員馬宣立表示，明白部分院舍前線員工對建議有憂慮，但強調新法例不是針對他們，而是針對明知院友受到嚴重傷害但仍然不理會的人士，社會沒有理由不追究他們的刑事責任。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 12:55:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港島區區議員首先宣誓　當局指蔡志強缺席須離任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609946-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609946-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今日起安排區議員分批宣誓，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員，儀式今早在北角社區會堂舉行。有議員說，宣誓儀式莊重，沒有特別戲劇性成分。

民政事務局局長徐英偉表示，東區區議員蔡志強沒有出席儀式，被視為拒絕或忽略作出誓言，必須離任。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 12:09:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨13座火警一死11傷　男女涉縱火被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609944-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609944-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座凌晨發生火警，導致一死11人受傷，一男一女涉嫌縱火被捕。

有住客表示，起火前曾聽到有人爭執聲；亦有住客說，疏散時情況混亂。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 12:05:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法改會擬訂新罪行　虐兒案等旁觀者及照顧機構需負刑責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609941-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609941-20210910.htm</link><description><![CDATA[法律改革委員會建議訂立一項新罪行，加強對16歲以下兒童或16歲以上易受傷害人士，包括長者和殘疾人士的保護，防止及制止虐待發生，建議罪行會對旁觀者施加刑事法律責任，如受害人死亡，最高可處監禁20年，如受嚴重傷害，則最高可判處監禁15年。

新罪行適用的被告人，包括受害人所屬住戶成員，並與受害人有頻密接觸的人，亦適用於負有照顧責任的機構。 

如果被告人知道，或有合理理由相信受害人有受嚴重傷害的風險，包括性侵犯所造成的心理或精神傷害，而又沒有採取合理步驟保護受害人，都有機會被檢控，而罪行所針對的並非意外事故。 

報告書又建議，控方毋須證明被告人有否作出有關「非法作為或忽略」，但仍須在無合理疑點下證明建議罪行的所有元素，並須取得律政司司長同意，才提出檢控，以確保未成年的被告人，例如未成年父母的檢控決定是審慎作出。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:36:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府刊憲公布東區大埔及元朗三個區議員議席懸空]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609939-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609939-20210910.htm</link><description><![CDATA[東區區議員李予信、大埔區議員黃兆健以及元朗區議員王頴思早前分別請辭，政府刊憲公布，根據《區議會條例》，他們的席位在本月初開始懸空。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:27:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[徐英偉指區議員蔡志強沒出席宣誓　按相關條例須離任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609938-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609938-20210910.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉說，首場區議員宣誓儀式有一名區議員沒有出席，他是東區的蔡志強，被視為拒絕或忽略作出誓言，按相關條例須離任，不會安排重新宣誓。

徐英偉說，首場儀式涉及中西區、南區、東區及灣仔區的議員，有24人出席，當局稍後會公布多少人宣誓有效，多少人宣誓有效性有疑問要跟進。他說，如有違法行為，有需要的話會轉介有關執法機構。

徐英偉說，完成今場儀式的所有程序後，會盡快落實適時公布餘下3場宣誓的安排。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:25:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會等人被控煽動顛覆案下月再訊　鄒幸彤被拒保釋]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609937-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609937-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會、支聯會主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，被控違反《香港國安法》的煽動他人顛覆國家政權罪，案件早上在西九龍裁判法院提堂，案件押後至10月28日再處理。

李卓人及何俊仁未有申請保釋，鄒幸彤申請保釋被拒，保釋覆核將於9月15日處理。

李卓人、何俊仁和鄒幸彤在庭上表示明白控罪，至於首被告支聯會並未有代表到庭。鄒幸彤表示，7名支聯會董事均在羈押，無法開會處理由誰代表支聯會出庭。

署理副刑事檢控專員周天行表示，時間是較為倉促，希望法庭押後案件處理，亦希望讓警方有更多時間調查，檢驗昨日在支聯會公司檢獲的USB、平板電腦及電腦等。裁判官決定押後處理案件。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:21:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白田邨致命火警一男一女涉嫌縱火被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609933-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609933-20210910.htm</link><description><![CDATA[石硤尾白田邨13座凌晨發生火警，導致一死11人受傷，一男一女涉嫌縱火被捕。

事發凌晨2時許，起火單位為白田邨13座12樓一個單位。消防處助理消防區長余偉明表示，起火位置是單位入門口後左邊的位置，火場面積5米乘8米。火警期間，單位內一名男子由高處墮下，多處骨折，送院後不治。

另外，消防人員在大廈內救出50人，其中11人受傷送院，包括一名昏迷不醒的女傷者以及10名吸入濃煙不適的居民，他們分別送往瑪嘉烈醫院及明愛醫院治理。另外，火警中約600人疏散。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 11:02:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[被控違反香港國安法　支聯會七名常委提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609929-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609929-20210910.htm</link><description><![CDATA[支聯會7名常委被控違反《香港國安法》，案件早上在西九龍裁判法院提堂。其中支聯會主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，以及支聯會，被控「煽動他人顛覆國家政權」罪。

控罪指，支聯會、李卓人、何俊仁及鄒幸彤，在去年7月1日至今年9月8日期間，在香港煽動他人組織、策劃、實施或者參與實施，以非法手段旨在顛覆國家政權的行為，即推翻、破壞中華人民共和國憲法所確立的中華人民共和國根本制度，或推翻中華人民共和國中央政權機關。

鄒幸彤及另外4名常委梁錦威、徐漢光、鄧岳君及陳多偉，被控《香港國安法》《實施細則》中沒有遵從通知規定提供資料罪。

控罪指，他們在9月8日，作為支聯會在香港的幹事，或在香港管理或協助管理該組織的人士，並已獲根據《香港國安法第四十三條實施細則》，附表5送達通知，而沒有遵從根據該通知的規定。

有外國駐港領事到庭旁聽，包括來自德國及英國等。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:36:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府冀下月底前通過修例禁止加熱煙及電子煙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609927-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609927-20210910.htm</link><description><![CDATA[立法會有關修例禁止加熱煙及電子煙的法案委員會召開最後一次會議，條例將於下月在立法會恢復二讀。食物與衞生局希望於下月13日恢復二讀，但部分議員則認為應該於下月20日恢復二讀，最終未達成共識，政府期望於本屆立法會會期10月底完結前通過條例草案。

提出禁止電子煙，規管加熱煙的自由黨議員邵家輝指，多個國家包括中國、美國及加拿大等都批准售賣加熱煙，批評政府始終未能交代加熱煙含有的傳統煙草致癌物數量，又指部分加熱煙含有的致癌物質，亦在豉油、朱古力及加工水果中發現，認為關鍵在於物質含量多少。

他認為，如果加熱煙在港被禁售，當局也應該容許加熱煙的樣本輸入本地作科研用途，以及容許在港生產製造，產品只供出口外地巿場，令以本港為亞太區總部的跨國煙草商繼續運作，保障營商環境及本地僱員的生計，形容香港不應擔當「世界警察」。

食衞局局長陳肇始表示，加熱煙釋出的尼古丁水平及成癮程度均與傳統香煙相若，目前沒有證據支持加熱煙的危害較傳統煙少，重申政府希望在本港全面禁止出售電子煙及加熱煙。

海關助理關長陳子達就指，本港若禁止電子煙及加熱煙，但同時容許生產加熱煙，會產生加熱煙的黑市需求，屆時當局要付出高昂代價打擊。陳子達又表示，政府的條例草案訂明禁止電子煙及加熱煙入口，但容許原船或原機轉口，亦容許毋須入境的轉機旅客攜帶電子煙及加熱煙。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:31:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東區區議員蔡志強社交平台稱並非效忠政權不會參與宣誓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609926-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609926-20210910.htm</link><description><![CDATA[區議員今日起分批宣誓，首批是港島區的25名區議員，其中東區區議員蔡志強早上於社交平台表示，不會參與宣誓。

蔡志強指出，他參選至進入區議會是為了監察政府，並非效忠政權。他認為，從2019年夏天至今，政府不斷以各種手段損害港人利益，他絕不能委曲求全，效忠一個並非以人民為重的政權。

蔡志強指出，宣誓後區議員的作用變得一無所有，而現時區議員已變得無權無力，就連原本唯一的監察作用都被政權所剝奪，勉強留低只是為歪曲條文背書。他對離開議會感到可惜，不能再為居民在議會發聲，但從政以來，他對得住初心。 

宣誓儀式今早在在北角社區會堂舉行，由民政事務局局長徐英偉監誓，不設採訪拍攝安排，211名現任區議員將分四批宣誓。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:18:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝偉俊稱灣仔區宣誓情況正常　楊雪盈沒回應記者提問]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609925-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609925-20210910.htm</link><description><![CDATA[政府今日起安排區議員分批宣誓，首批宣誓的是港島區4個區議會的議員，儀式今早在北角社區會堂舉行。灣仔區議員謝偉俊表示，灣仔區議員的宣誓儀式莊嚴，百分百正常，沒有特別戲劇性成分。

謝偉俊表示，在儀式上不覺得有任何元素要取消議員資格，看不到需要尋求法律意見，但之前的行為有沒有當局需要考慮的地方，就要由當局判斷。

另一名灣仔區議員楊雪盈離場時，被問到會否擔心被取消資格等，她沒有回應。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:14:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾祈殷稱如政府可提供針後諮詢服務將方便長者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609923-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609923-20210910.htm</link><description><![CDATA[醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷說，長者新冠疫苗接種率低，主要是他們擔心打針後有不良反應，他建議政府除了提供講座這類針前服務，亦可提供針後服務，例如長者接種疫苗後有不適，可以方便向醫生查詢。

曾祈殷在本台節目《千禧年代》說，一些長者關注打完針後未必有嚴重反應，但或者總覺得有些不適，他認為，如果政府可以提供針後的諮詢服務，會方便到長者。

另外，他認為政府鼓勵長者打疫苗而推動外展服務是好事，因為有九成以上長者都是住在社區，他們或多不良於行，因此宜在地區多做工夫，例如外展、到會這類服務受長者歡迎。 

至於如何進一步鼓勵院舍長者或家人考慮接種疫苗，曾祈殷指出，目前院舍探望的防疫措施仍然很嚴，家人要持72小時有效核酸檢測證明。他認為在目前本港疫情下，可以考慮略為放寬，例如長者及其家人均打疫苗，探訪安排可以方便一些。

此外，對於國泰航空早前解僱沒有接種疫苗、亦無提供不適合打針醫生證明的員工，曾祈殷說，機場工作僱員有機會接觸輸入個案的風險，工作上是否可調整是僱傭問題，但僱主的有關要求無可厚非。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:08:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
