<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:30:44 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 11 Aug 2021 16:29:26 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[參選社福界選委有人稱覓提名遇困難　有人冀議會多元化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605405-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605405-20210811.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉繼續接受提名，不少參選社福界選委的人士，下午到社署遞交報名表格。 

有參選人表示，提名期短，過程較倉促。也有參選人表示，尋找提名有困難，許多機構不想參與提名，怕受到政治壓力或各方面批評。有參選人說，明白及諒解業界的考慮，過去幾年社福界面對許多政治滋擾。 

有參選人關注貧富懸殊、社會老化及社會政策落後的問題，期望未來特首能更認真地研究解決扶貧問題，推動更和諧的社會政策。也有參選人期望未來特首能多聆聽市民意見，議會也要多元，才能體現多元化社會。 

社福界由原來60席減至30席，當中半數是相關組織及團體指明職位的當然選委。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:29:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前警長涉未經許可接受8名警員逾21萬元貸款被控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605394-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605394-20210811.htm</link><description><![CDATA[一名前警長涉嫌未經許可從8名警員接受多筆貸款合共21萬6千元，以及向其中一名警員索取貸款20萬元，被控共12項控罪，包括1項訂明人員索取利益罪名及11項訂明人員接受利益罪名，星期五在粉嶺裁判法院提堂。

廉署表示，早前接獲警方轉介的貪污投訴後展開調查，被告1995年加入警隊，其後辭職並於本年2月底離職，本案於2019至2020年發生，被告當時為警長，先後駐守邊界警區特別職務隊及落馬洲分區軍裝巡邏隊一個小隊。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:46:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關於葵涌海關大樓驗貨場檢獲約210萬支懷疑私煙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605392-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605392-20210811.htm</link><description><![CDATA[海關在葵涌海關大樓驗貨場檢獲約210萬支懷疑私煙，估計市值約570萬元，應課稅值約390萬元。

海關人員昨日透過風險評估，查驗一個從越南抵港、報稱載有食物的海運貨櫃，經檢查後發現該批懷疑私煙與其他貨物混雜於貨櫃內。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:39:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[涉襲擊追債男子亞視聯席主席鄧俊杰獲准自簽守行為兩年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605391-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605391-20210811.htm</link><description><![CDATA[亞視聯席主席鄧俊杰今年6月被追債，涉嫌於亞視廠房門口撕毀一名男子的橫額並拳打對方，被控刑事損壞及普通襲擊兩罪，今日在粉嶺裁判法院提訊，控方同意以不提證供起訴方式處理，裁判官下令被告自簽2000元守行為2年，期間不得再干犯與暴力或刑毀有關罪行。

據被告同意的案情，在今年6月2日中午，事主與另一男子於大埔亞視廠房外，在一輛貨車上張貼橫額。被告看見後上前撕毀橫額，並與對方發生衝突，期間被告拳打事主右臉一下，令事主右臉紅腫。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:38:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[冒警非禮16歲以下女童　27歲男子判囚27個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605390-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605390-20210811.htm</link><description><![CDATA[一名27歲男子去年訛稱為警務人員，並在旺角一間酒店猥褻侵犯女孩X，早前承認冒警及非禮16歲以下女童罪，男子在區域法院被判監2年3個月。

法官杜大衛指，X案發後情緒不穩，常回想起案發情景，時而會發惡夢，現時需社工等跟進，而被告無心理疾病，亦無性上癮或戀童癖，重犯風險屬中等偏低，報告又顯示被告有決心改過，適宜以短期心理介入改善被告情緒控制及克服壓力。

法官又說，被告雖然沒有威逼利誘，但令X畏懼，擔心拒絕被告會招致惡果，強調法律正正是要保障未成年女童，最終對冒警罪判囚6個月，對非禮16歲以下女童罪判囚3年6個月，被告認罪扣減三分一刑期，再因被告曾為民安隊少年團，7年來定期捐血，又已登記捐贈骨髓，兩罪同期執行，判處被告監禁2年3個月。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 15:36:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人民日報評論文章指教協解散不等於一筆勾銷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605382-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605382-20210811.htm</link><description><![CDATA[教育專業人員協會昨日宣布決定解散，內地官方媒體《人民日報》發表評論文章，指教協落得分崩離析是咎由自取，教協被徹底掃進歷史的垃圾堆，香港教育的「毒瘤」自行了斷，香港社會的「暗雷」從此根除。

文章提到，解散不等於一筆勾銷，在《香港國安法》護航下，相信更多領域將實現正本清源，教協的慘淡結局，徹底斷了一些人心存僥倖、矇混過關的念想。

文章又批評教協退出支聯會，寄望「跳船」自保，隨後發致全體會員信稱會「做好本業」，成立「中國歷史文化工作組」，都是花樣百出的拙劣伎倆，指教協是徹頭徹尾的政治組織，且其政治組織之偏激，影響之惡劣，比其他反對派的政治組織有過之而無不及。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:51:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[通菜街後巷經營無牌食物製造廠男子判囚7天獲緩刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605380-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605380-20210811.htm</link><description><![CDATA[一名男子因無牌經營食物製造廠，在九龍城裁判法院被判監禁7天，緩刑18個月。

食環署人員早前發現一間位於旺角通菜街後巷的無牌食物製造廠，於3月採取行動，向該處所經營者提出檢控。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:47:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超憂美食博覽防疫或有疏漏　促研究預約入場限人流]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605379-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605379-20210811.htm</link><description><![CDATA[美食博覽明日起一連五日在會展舉行，所有入場人士都要戴口罩、用「安心出行」或者填寫表格登記資料，場內也不准飲食或提供試食，多個位置也會提供酒精搓手液等。

呼吸系統科專科醫生梁子超認為，主辦單位難以確保所有入場人士自律遵守防疫規定，包括一直戴好口罩和頻密地使用酒精搓手液，加上場館內外都有一定人流，有關措施防禦力度有限，仍然有機會出現疏漏，令病毒在會場所擴散。他建議未來可研究預約入場的安排，控制場內和在會展以外輪候排隊的人流。

梁子超說，本港持續有零聲的輸入確診個案，部分涉及變種病毒，過去亦曾經有患者完成檢疫期後確診。他認為，入場人士來自全港各區，如果有未接種疫苗的人受到感染，病毒的排放時間將較長，有機會進入社區，甚至導致第五波疫情的爆發。

梁子超說，政府應該要確保外防輸入措施較嚴緊，才有足夠的安全條件全面恢復本地的消費活動，並勸喻抵港人士即使完成檢疫期，都不要急於參與大型活動。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:46:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增1宗確診輸入個案　至今累計確診12020宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605378-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605378-20210811.htm</link><description><![CDATA[本港新增1宗新型肺炎確診，屬於輸入個案，女患者前日由孟加拉抵港，至於是否帶有變種病毒仍有待確定，本港至今累計12020宗確診個案，初步確診少於5宗。

當局表示，女患者是27歲是一名外傭，她並無病徵。

本港過去14天累計報告40宗個案，包括1宗源頭不明本地個案，其餘為輸入個案。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:33:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：教協解散不能勾銷違法行為　應秉公執法調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605374-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605374-20210811.htm</link><description><![CDATA[新華社發表文章，批評教協解散是咎由自取，認為香港教育迎來重回正軌歷史契機。

文章形容教協長期從事反中亂港活動，以「教師組織」名義，縱「獨」煽暴、禍亂香港，淪落到今時今日「山窮水盡」「作鳥獸散」般田地，完全是咎由自取，現時宣布解散，香港教育總算可以放下沉重包袱。

文章認為，教協長期以來政治掛帥，不僅將政治滲入校園，傳播「有毒」思想，騎劫整個教育界，更明目張膽地參與一系列反中亂港政治活動，為亂港惡行搖旗吶喊、推波助瀾，給香港教育以及整個社會帶來莫大破壞。

文章認為，教協現時雖然自行解散，但不能一筆勾銷曾經涉嫌的違法行為，香港有關執法部門都應秉公執法、依法調查，讓不法之舉受到應有懲罰，又指香港教育正本清源是一項刮骨療毒的系統工程，剷除教協這顆「毒瘤」正是撥亂反正的關鍵一步。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 14:07:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱美方在政治及貿易上挑起很多矛盾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605373-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605373-20210811.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，支持以本地立法方式，落實國家的《反外國制裁法》。商務及經濟發展局局長邱騰華表示，具體如何做，視乎人大常委的決定，當中有一定過程。對業界來說，香港是全球最方便營商的地方，無對來自不同地方的人有不同做法，但如果外國對香港加以不合理的制裁，就要做保障權益的應有措施。

他出席活動後表示，香港無對任何地方設置貿易關卡或障礙，但過去美方先後挑起很多矛盾，包括在政治及貿易上，又施以制裁影響香港。他說，從過去兩年的貿易戰看，大家都是輸家，美國在香港賺取的貿易盈餘在下降中，一些廠商表示，商品落單面對很多關稅及人為貿易壁壘，最終承擔的是美國消費者。

至於通關方面，邱騰華表示，整個政府及社會每日都在審視，內地是最主要的民生經濟夥伴，會視乎具體情況爭取通關。他說，近期本港對各地恢復通關及防疫要求有調整，大前提是外防輸入，如果確保疫苗接種好，證實有抗體，會審視當中會否有可理順之處，方便大家來港，減少檢疫時間。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 13:45:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協銅鑼灣會址出現購物人潮　教師對新工會有不同看法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605360-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605360-20210811.htm</link><description><![CDATA[成立48年的香港教育專業人員協會，昨日宣布決定解散。在教協銅鑼灣的活動中心購物部，有大批市民到場購物，現場一度出現人龍並伸延至樓下，超市實施人流管制，限制購物時間半小時一節。

有教師感到可惜，教協解散令很多員工失業，不少老師無法購買教材和教具等，希望未來會有類似團體為教師發聲及爭取福利。被問到教聯會透露有新的工會成立，她表示支持，會成為會員，希望政府資助成立工會，讓教協的職員有新的就業機會，教師繼續有途徑尋求幫助。

有教職員表示，教協解散有其考量，會員只能無奈接受，希望教協的成員不會受到政治迫害。他表示，是否加入新的工會要視乎情況，考慮政治立場是否相同。亦有教師認為，需視乎情況及工會理念決定加入與否，不會即時加入工會。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:42:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有60歲市民改取「即日籌」冀更快打針方便找工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605354-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605354-20210811.htm</link><description><![CDATA[60歲或以上人士，今日起可以在24間社區疫苗接種中心，取「即日籌」注射新冠疫苗。

有市民一早到接種中心外排隊取籌，形容打針過程順暢；有現年60歲的市民說，原本已預約大約一星期後打針，但想更快打針方便找工作，所以改取「即日籌」。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:13:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉澤星稱收8千多宗疫苗過敏轉介　部分預約期到幾年後]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605352-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605352-20210811.htm</link><description><![CDATA[醫管局港島西醫院聯網內科部主管劉澤星表示，他們收到8千多宗有關新冠疫苗過敏情況的轉介求診，形容個案是「海量」，有一半未處理，部分預約期到幾年之後，向市民致歉。

劉澤星說，其餘6個聯網將會協助跟進，相信求診人士未來數星期可以診症。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:10:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教聯會稱將與新工會分工　續有人到教協服務中心購物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605349-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605349-20210811.htm</link><description><![CDATA[教育專業人員協會宣布解散，教聯會會長黃均瑜說，教聯會會在培訓及權益方面盡力滿足教師需求，已成立新的工會，正籌備人手配置等，將來新工會與教聯會將有分工。

而教協在旺角和銅鑼灣的服務中心，早上繼續有人到場購物。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:05:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝：體院老化擴建有迫切性　鄧俊文冀更多出外比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605348-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605348-20210811.htm</link><description><![CDATA[香港體育學院主席林大輝表示，沙田體育學院的設計已將近30年，與其他國際一流的比賽訓練場地比較，有好大差距，設施老化不足應用，有擴建的迫切性。

羽毛球混雙港隊代表謝影雪表示，目前教練和按摩師人手嚴重不足，希望可以增聘；拍檔鄧俊文就希望，提供更多出外比賽予年青球員，吸取大賽經驗。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 12:02:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱未來一兩年當局將協助企業準備市場恢復後發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605342-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605342-20210811.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華表示，早幾年國際及區域經濟經貿環境好，當局研究幫助企業「走出去」，但受社會事件及疫情的影響，企業由計劃大展拳腳改為求存。

他表示，企業求存時需要有資金，而且資金要來得及時，是「救命錢」，當局設法盡量令款項用在有需要的地方，他估計未來一兩年可能不再是協助企業應對疫情，而是準備市場恢復後的發展。

生產力促進局在生產力大樓舉辦資助基金展覽，提供超過50項政府資助基金資訊及支授計劃，供不同行業的中小企和初創企業申請，現場提供一對一諮詢服務。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:17:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝影雪冀增教練及科研資源等　鄧俊文籲改善場地設施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605341-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605341-20210811.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布多項措施，支持本港體育發展，在東京奧運羽毛球混雙項目取得第四名的港隊代表之一的謝影雪表示，最希望可以增聘教練及按摩師，同時在科研方面投入更多資源，例如協助球隊進行賽事分析。

謝影雪出席一個電台節目後表示，現時羽毛球雙打的訓練，由兩名教練負責兼顧30多名運動員，而帶領他們出戰奧運的教練，即將返回台灣，未來只餘下一名教練，人數上是嚴重不足。

她表示，體院的物理治療及按摩師人手亦不足夠，她曾經試過忘記預約接受治療，結果要等兩星期才有機會見按摩師，作為一名年紀相對大且有傷患的運動員來說，情況是不理想。

至於拍檔鄧俊文就表示，希望在場地上可以著重更多細節，例如冷氣風口的調節，又希望可以提供更多機會予年輕運動員出外比賽，累積經驗。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:14:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃均瑜稱已有新教師工會成立　將處理教師權益及求助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605338-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605338-20210811.htm</link><description><![CDATA[成立48年的教育專業人員協會宣布決定解散，另一個教育團體、香港教育工作者聯會會長黃均瑜透露，已有新的教師工會成立，目前正就人手配置、工作程序及尋找合作伙伴事宜張羅，他強調教聯會不會變成新的工會，兩者會有分工，教聯會將較多著眼於教育政策，新工會則集中處理教師權益及求助個案。

黃均瑜在本台節目《千禧年代》表示，對教協決定解散感到突然和錯愕，認為牽涉重大決定應該要有嚴謹程序，聽取會員意見，而根據教協會章，解散需要三分之二會員同意，但教協只在理事會及監事會討論後就作出決定，令他感到奇怪。

黃均瑜認為，教協解散對教育界是得大於失，因為其過往所做的事對教育界產生負面形象，不過對於教協會員來說，就是失的較多，無論在尋找培訓機會、權益維護和福利事務上都失去支援。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:44:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[接種中心即日籌年齡下調　有市民稱程序方便過程順暢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605334-20210811.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605334-20210811.htm</link><description><![CDATA[社區疫苗接種中心向長者派發「即日籌」的安排，今日起由70歲或以上，下調至60歲或以上人士，「即日籌」於每日早上7點45分開始派發，先到先得，派完即止。

其中在荔枝角公園體育館外，今早有20多名長者排隊等候領取即日籌。有64歲的市民表示，有觀察接種疫苗後的情況，認為出現副作用的比率較低，較為安心，自己很少上網，故今早到場排隊取籌。他表示接種流程順暢，護士有詳細解釋，而對藥物敏感的人士亦另作安排。

有無業的60歲市民早上7點到接種中心排隊，指多數僱主只聘請已接種疫苗的應徵者，因為希望打針後會找到工作。他表示，日前已經在網上預約接種疫苗，但等候時間較長，領取「即日籌」可以即時接種，程序上較方便，政府應該一早擴展「即日籌」至60歲或以上人士，因為大多長者不懂如何上網，而且網上預約流程繁複。]]></description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 10:16:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
