<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 10:21:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[有市民投訴付逾3萬元運貨到英國　1個月後貨物仍在港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606055-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606055-20210816.htm</link><description><![CDATA[去年起不少本港居民移居海外，消委會表示，收到與海外搬運服務相關的投訴，涉及收費、送抵日期、扣押貨品等爭議。消委會上月以神秘顧客身分，向15間聲稱可提供搬運服務到英國倫敦及加拿大多倫多的物流商查詢，發現運費和運送時間差異大。

以運送到倫敦為例，10間按顧客要求報價的物流商，運送220立方英呎貨物的運費報價，由2萬至5萬港元不等，相差2.5倍。對比11間物流商運送500立方英呎貨物到往多倫多，報價由約5萬1千至13萬4千多港元不等，運費相差2.6倍。最終運費受船期、貨櫃短缺等因素影響，部分物流商會收取運送目的地的上樓卸貨費。

消委會亦發現物流商聲稱的船期相距甚遠，有物流商表示，2星期至2個月內運貨到倫敦的船期已滿，貨物須輪候上船。有公司甚至表明暫時無法確認船期或已暫停付運。船期延誤亦有機會衍生額外存倉費，部分物流商表明需要由顧客承擔。

消委會接獲的投訴中，有個案事主支付了近3萬4千元運貨到英國，但物流商上門收貨後1個月，貨物仍滯留香港，事主被要求額外支付12800元才會繼續獲安排船期，她之後又被收取每月2400元存倉費，結果在物流商上門收貨後3個月才將貨物付運到英國。亦有個案委託物流商後，多次就收費問題與對方爭議，貨物被扣，最終半年後才獲交還。

消委會提醒消費者仔細查問船期延誤時的安排，包括會否衍生費用及影響保險等。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:21:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門政府：電影院及酒吧等19類場所周三起可恢復營業]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606053-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606053-20210816.htm</link><description><![CDATA[澳門宣布，包括電影院、劇院、桑拿浴室、酒吧、夜總會等19類文娛康樂場所，可以在本周三起恢復營業。

澳門政府公報刊登行政長官賀一誠的批示，會於本月18日零時開始，解除對有關場所的關閉措施。

澳門在本月4日因應有一家4口確診感染新冠肺炎，為防止疫情在澳門傳播，賀一誠當日發出批示，要求關閉部分場所至另行通知。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:14:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會測試：個別無霜雪櫃電費較直冷式雪櫃高逾7成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606048-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606048-20210816.htm</link><description><![CDATA[消委會測試了市面上17款無霜和有霜的直冷式中小型雪櫃，發現各樣本冷卻食物的時間可相差逾1倍；個別無霜雪櫃的全年電費，可較直冷式雪櫃的電費高逾7成。

測試委託本地認可實驗室進行，11款是無霜設計，另外6款是須定期自行溶雪的直冷式設計，在冷凍和冷卻能力測試中，將3個模擬食品放入冷藏室內，再量度模擬食品由室溫25度，降至10度所需時間。結果發現，各樣本冷藏室的冷卻表現參差，各樣本量得的冷卻時間由2.9小時至6.7小時，相差達1.3倍。

在能源測試方面，結果顯示6款較小型的直冷式雪櫃樣本，由於毋須耗電除霜，耗電量較少，全年電費可較個別無霜雪櫃樣本低超過7成。

結果亦顯示，變頻式設計的型號，整體能效指數稍為佔優。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:01:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊政賢指遊行集會要繼續但要採取創意及靈活方式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606046-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606046-20210816.htm</link><description><![CDATA[前民陣召集人楊政賢認為，遊行集會是基本自由和權利，認為要繼續遊行集會及其他公民參與，捍衛自己生活模式，不過在高壓環境下，相信要採取創意及靈活方式，以往民陣相對高調的範式，可能短期內不能複製。他說，只要不同領域的人在生活上深耕連結，不相信公民社會完全敗壞。

楊政賢在本台節目《千禧年代》表示，不同學者也說過遊行集會對政府有利，有助政府理解民意，如果沒有這種方式，社會矛盾谷到一個位，可一發不可收拾，而過往政府對市民遊行訴求即使不積極回應，也會尊重，過往七一遊行人數也是民意、施政滿意度的指標，形容現在政權是不斷改寫歷史，由過往尊重集會自由，到今天形容是邪惡的東西。

有聽眾致電節目說，不明白以往警方為何會向民陣發出不反對通知書，又提及希望香港不要變成「一言堂」；亦有聽眾說，擔心日後有不滿，無處宣洩。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:00:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉國謙指民陣解散不代表香港今後沒有大型遊行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606038-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606038-20210816.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、港區人大代表葉國謙認為，民陣解散，標誌大型反中亂港遊行將會成為歷史，但不代表香港今後沒有大型遊行，只要遊行是表達訴求，不是反中亂港，是會受到《基本法》保護，不認同今後沒有遊行自由。

葉國謙在本台節目《千禧年代》表示，民陣一直是反政府平台，當中的成員也是反政府反中央組織，看上去好像很鬆散的組織，但背後有很多外國勢力引入，從他們的組織策劃之強、設備優良可見，他們角色不簡單，形容民陣是反中亂港龍頭大哥。

對於過往警方會與民陣就舉行遊行聯繋，特區政府多年來也會在民陣舉行七一遊行後出稿回應，葉國謙認為沒有矛盾，每一位市民意見也要尊重，反而民陣在2019年時表面上稱尊重人權價值、和理非，但實際上組織活動令人群聚集，給予「黑暴」機會，令社會更分化。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 09:06:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[機場保安公司培訓巡邏犬於非禁區巡邏並任「機場大使」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606033-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606033-20210816.htm</link><description><![CDATA[機場保安公司培訓十隻巡邏犬，於機場非禁區搜尋爆炸品、槍枝及彈藥等，其中三隻已經完成訓練正式執勤，這批巡邏犬每天最多巡邏四小時，其餘時間會成為「機場大使」，與旅客互動，旅客可以在取得領犬員同意下，與巡邏犬接觸和拍照。

機場保安公司指，近年多個國際機場的非禁區位置，都曾發生恐怖襲擊，認為保安風險增加，故增設巡邏犬隊，未來會與警方警犬隊互相配合，至於在禁區內搜尋毒品或走私品的工作，會繼續由海關負責。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 08:31:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬會：原定周二的六合彩順延至周四舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606026-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606026-20210816.htm</link><description><![CDATA[馬會表示，午夜開始進行全面資訊科技工程，以跟進上星期五的網絡設備故障事件，並加強資訊科技系統韌性，為確保顧客有足夠時間，購買下期設有4300萬元累積多寶的六合彩，馬會決定將原定星期二舉行的六合彩攪珠，順延至星期四舉行。

馬會說，工程會令所有渠道的投注及轉帳服務，在兩個時段受影響，分別是今日凌晨3時50分至早上8時，以及星期二凌晨4時至下午4時，工程將於星期二下午完成，所有渠道的投注服務會延至當日下午4時開始，場外投注處當日的營業時間，亦相應由下午4時開始。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 07:22:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旺角女子遇襲　警拘一名泰籍女子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606021-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606021-20210816.htm</link><description><![CDATA[一名女子昨日在旺角被人襲擊，警方拘捕一名泰籍女子。

事發於昨日傍晚近7時，35歲疑犯手持萬用刀和錘，在塘尾道襲擊一名54歲女子，事主其後在附近的長旺道，再次被疑犯施襲，多名途人報警。

警員到場以涉嫌傷人將該名泰籍女子拘捕，女傷者膊頭及頭部受傷，送往廣華醫院治理。

警方說，兩人並不相識，施襲原因有待調查。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 04:33:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[青朗公路有巴士與輕型貨車相撞　巴士司機死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606012-20210816.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606012-20210816.htm</link><description><![CDATA[一輛巴士在青朗公路往九龍方向近汀九橋，與一輛輕型貨車相撞，巴士司機死亡。

事發在午夜12時左右，涉事巴士男司機頭和頸部受傷，由救護車送往仁濟醫院，經搶救後不治，巴士上10多名乘客及貨車司機並無受傷。]]></description><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 02:02:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局提醒化驗所不能接受香港以外抽取的血液樣本測抗體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606005-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606005-20210815.htm</link><description><![CDATA[一名曾接種兩針復必泰疫苗的38歲外傭，日前在酒店檢疫後確診變種病毒。

政府發言人說，衞生防護中心初步調查顯示，患者上月27日在美國化驗所抽取血液樣本，經當地化驗所送往香港，並由「栢立醫學化驗所」進行檢測，結果顯示她對新冠病毒抗體呈陽性。食物及衞生局已提醒所有認可進行抗體測試的私營化驗所，不能接受從香港以外抽取的血液樣本進行化驗，當局正繼續跟進個案，不排除採取其他行動。

發言人又說，患者是與僱主及僱主女兒一同回港，同住家人已被列為密切接觸者。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 23:03:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昨日至今逾5萬5千人接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606003-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606003-20210815.htm</link><description><![CDATA[政府公布，截至晚上8時的過去24小時，共有約55300人接種新冠疫苗，約11700人預約了接種時間。

當局已為參與疫苗接種計劃的人士，接種超過663萬劑疫苗，其中有近373萬人已接種首劑疫苗，超過290萬人已接種第二劑疫苗。

另外，昨日有9宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中6人已出院，1人留院觀察，2人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:51:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[白韞六：廉署沒有政治傾向　不存在政治檢控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605987-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605987-20210815.htm</link><description><![CDATA[廉政專員白韞六表示，修訂的《選舉（舞弊及非法行為）條例》，對於「講反話」等暗示不投票或投白票的規範，存有灰色地帶，但市民不應以身試法。

他又強調，廉署沒有政治傾向，不存在政治檢控。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方：任何組織干犯罪行不會因解散而抹去　會繼續追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605986-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605986-20210815.htm</link><description><![CDATA[民陣宣布解散，警方表示，任何組織及成員干犯的罪行，不會因為解散或辭職而抹去，警方會繼續追究有無人違反《香港國安法》等。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，可見的將來都很難再有大規模遊行和政治動員，又認為市民可能會轉為用其他方式表達不滿。

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀說，民陣一直是「反中亂港」，解散對香港是好事。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民陣宣布解散　約160萬元資產會捐給合適團體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605985-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605985-20210815.htm</link><description><![CDATA[成立接近19年的民間人權陣線宣布解散。民陣發聲明表示，上星期五召開周年大會，出席成員團體一致議決由即日起解散，又表示近一年來，各成員團體遭受打壓，秘書處已無法維持運作。約160萬元資產，會指示資產託管團體捐給合適團體。

民陣自2003年起，每年都申辦七一遊行，主題因應社會當時的不同訴求。

警方於今年4月表示民陣涉嫌違反社團條例，要求交代資料，而多個政黨及政治團體亦陸續退出民陣。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:23:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦：民陣屬反中亂港活動主要推手　必須依法追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605988-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605988-20210815.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦發言人表示，非法組織民陣宣布解散之時仍大放厥詞，態度猖狂，氣焰囂張，充分暴露反中亂港的政治本質和冥頑不靈的惡劣本性，必須對其依法追究。

發言人表示，民陣解散聲明自詡的「功勞簿」正是不打自招的「罪行錄」，是反23條立法、非法佔中、反修例運動的直接策劃和指揮者，是港獨、黑暴、攬炒等反中亂港活動和修例風波變為嚴重暴亂活動的主要推手，還是勾結外部勢力發動顏色革命的急先鋒和馬前卒。

發言人說，民陣自知其行為和活動嚴重觸碰一國兩制原則底線，觸犯《香港國安法》和多項法律，正被警方調查，走到窮途末路宣布解散，想玩「金蟬脫殼」的把戲逃避責任，是痴心妄想。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:01:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查：疫情及經濟因素困擾　華人每5人有1人中度抑鬱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605984-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605984-20210815.htm</link><description><![CDATA[有團體進行網上調查，了解新型肺炎對各地華人的心理健康影響及復原能力，發現疫情及經濟下滑對市民的心理健康產生一定影響，大約平均每5人就有1人感到中等程度以上的焦慮或抑鬱。

理工大學專業及持續教育學院聯同團體進行的調查，收集到約1200人的網上問卷，以0分為最低影響，10分為最大影響，新型肺炎的負面影響程度平均分為4.87分。以地區而言，疫情對內地回覆人士的負面影響相對較輕，有4.05分，而最高分為泰國，有5.66分。

在快樂指數中，以0分是最糟糕的生活，10分是美好的生活，內地回覆人士平均最高分，為6.4分，而最低分是泰國，為5.48分。而本港市民的快樂指數調查中，由去年5.65分微升至今年5.92分，團體認為心理健康改善，可能因為市民認為疫情對他們的負面影響減少。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳：日後仍可遊行　蔡子強：市民或其他方式表達]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605983-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605983-20210815.htm</link><description><![CDATA[全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，《基本法》保障港人集會結社自由，相信即使民陣解散，亦不代表日後再無示威遊行，只要日後的示威遊行並非挑戰國家主權或危害國家安全，而是針對本港內部的實務問題，仍然可以舉辦，亦可能有更多人願意參與。

劉兆佳又認為，若香港日後保持集會結社自由，加上仍有民生問題，本港仍有空間讓民間團體存在，但需要守法及尊重憲制秩序，一些少鼓吹政治鬥爭的組織，反而可能更令民間社會發展空間更大，民間團體發展時亦可避免政治化或偏離本質。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，香港歷史上多次有數十萬人上街的遊行，均由民陣發起，而民陣解散後，本港在可見將來再有大規模政治動員或上街的機會將會大大削弱，相信政府對於減少反對聲音亦樂見其成。

蔡子強認為，健康的公民社會會因應民眾訴求而產生公民團體，表達民眾不滿並讓政府改善施政。但他認為按目前情況，民間組織會「解散一個少一個」，令公民社會進一步削弱，相信如果市民無法妥善表達反對聲音，可能會採用其他方式表達，例如移民。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:43:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯：民陣解散咎由自取　葉劉淑儀：對香港是好事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605980-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605980-20210815.htm</link><description><![CDATA[行會成員、新民黨主席葉劉淑儀認為，民陣解散對香港是好事。她指，民陣自成立以來，一直都是「反中亂港」的組織，每年舉辦遊行都是反對與國家有關的事，包括2003年反對《基本法》23條立法，後來亦反對高鐵「一地兩檢」，總之甚麼都反對。

葉劉淑儀估計，民陣可能是擔心曾經舉辦的活動，或者以往叫「結束一黨專政」等口號會違反《香港國安法》，因而自行宣布解散，但若民陣成員於去年7月1日國安法實施後仍然有進行相關違法活動，同樣可被檢控。

民建聯就認為，民陣解散是咎由自取，批評民陣長期以來組織及煽動多項反中亂港的活動，更在反修例期間，無視警方反對，多次強行舉辦非法集會，在本港多區釀成嚴重暴力事件。

民建聯又說，任何組織及其負責人如曾作出違法行為，都不能藉解散而將罪行一筆勾銷，逃避法律責任。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 17:22:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：民陣解散不等於認罪　也不等於可逃脫懲罰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605978-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605978-20210815.htm</link><description><![CDATA[新華社發表文章說，長期從事反中亂港活動的非法組織民陣宣告解散，平台各成員終作鳥獸散。又一顆長期侵蝕香港的「毒瘤」被清除，又一隻不斷禍亂香港的「魔爪」被斬斷，香港向良政善治再邁進一大步。

文章說，自2002年自我宣告成立以來，民陣幾乎集攏了所有香港反對派團體，自始至終都是一個徹頭徹尾的反中亂港大平台。在民陣所謂的解散聲明中，依然口口聲聲不忘呼籲世界關注，更暴露其有勾結外部勢力的重大嫌疑。

文章強調，解散不等於認罪，也不等於可以逃脫懲罰。香港是法治社會，有關部門必定秉公執法，除惡務盡。負隅頑抗的首惡分子，必將難逃法律嚴懲。香港社會也絕不會允許相關勢力改頭換面另起爐灶，再次禍害香港，危害國家安全。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:59:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子逆線騎單車涉狂亂駕駛被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605977-20210815.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1605977-20210815.htm</link><description><![CDATA[一名男子在大埔靖遠街及廣福道交界逆線騎單車，巡經的警員上前截停，調查期間該名男子嘗試逃離，並騎單車撞向警員，他其後被制服，涉嫌狂亂駕駛被捕。

事發在早上近11時，被捕的男子40歲，他腳部受傷，而被撞的警員則手部受傷，兩人被送往那打素醫院治理。]]></description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:38:16 +0800</pubDate></item></channel></rss>
