<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 02:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 02:40:02 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[25歲漢涉危駕被捕　警方調查網上片段後採取行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604314-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604314-20210805.htm</link><description><![CDATA[警方調查網上流傳的違反交通規則片段後，拘捕一名25歲男子，懷疑他危險駕駛。

警方表示網上片段顯示，一輛輕型貨車於8月1日傍晚，在大埔吐露港公路往上水方向高速行駛及切線，期間違例橫越影線爬頭，導致另一輛私家車需要急剎車以避免碰撞。

警方表示十分重視事件，新界北總區交通部人員跟進調查。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 02:40:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警員涉蓄意襲擊令兒童蒙受傷害　將於東區法院提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604309-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604309-20210805.htm</link><description><![CDATA[一名警員被控蓄意襲擊令兒童蒙受傷害罪，今日稍後在東區裁判法院提堂。

重案組人員去年5月拘捕這名42歲男警員，他涉嫌與去年一月發生的一宗虐兒案件有關。警方進一步調查及徵詢法律意見後，決定控告他。

警方表示，涉案警員被捕後已被停職。警隊表示非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊必定嚴正處理。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:50:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至8月1日的過去一周共196宗涉針後異常事件報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604305-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604305-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至晚上8時的過去24小時，共有大約65300人接種了新冠疫苗，以及有大約35300人預約接種，全港目前累計共接種了大約592萬2300劑疫苗，其中超過336萬人接種了第一劑疫苗。

政府又說，截至8月1日的過去一星期，衞生署共接獲196宗涉及曾經接種新冠疫苗人士的異常事件報告，當中並沒有醫管局呈報涉及曾經於離世前14日內接種疫苗人士，亦沒有涉及與接種疫苗有潛在關聯的死亡個案。

在該196宗報告中，有兩宗分別涉及一名14歲男子及一名14歲女子，在接種疫苗後，出現懷疑心肌炎或心包炎，他們在接種第二劑復必泰疫苗後1至3天內出現胸痛，情況穩定。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 23:21:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[職工盟理解和尊重教協退出職工盟的決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604301-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604301-20210804.htm</link><description><![CDATA[教協宣佈退出職工盟，即時生效，職工盟表示，理解和尊重教協的決定。

職工盟提到，教協一直秉持專業精神，維護教師權益及社會公義，不遺餘力，對於職工盟乃至香港自主工運的發展，貢獻良多，感激不盡，深信教協未來仍然是工運路上的同路人、重要伙伴，職工盟會繼續與各行各業工會，堅守自主工運陣地，並肩而行。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 23:03:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有港大學生會評議員料最壞情況或有人會被開除學籍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604300-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604300-20210804.htm</link><description><![CDATA[港大校委會決定，禁止所有參與港大學生會評議會上月7日會議的學生，進入港大校園範圍及使用大學設施和服務，直至另行通告。

其中一名化名C同學的評議員表示，對事態發展感到始料不及，最壞的情況可能有人會被開除學籍「踢出校」。C同學說，不知道校方會如何界定「參與」會議，當日投棄權票，或者只是出現在會議場地但無參與投票的人，是否亦會被視作牽涉其中。

港大學生會評議會上月7日，以30票贊成，0票反對，2票棄權，通過對「七一刺警案」疑兇自殺身亡表示「深切哀悼」和「感激犧牲」的議案。事後教育局點名批評，保安局強烈譴責，指任何人宣揚或煽動恐怖活動，可能觸犯《香港國安法》，學生會幹事會7月9日凌晨召開記者會，宣佈撤回議案，幹事鞠躬道歉和辭職。

特首林鄭月娥其後說，有關方面應該繼續跟進，港大之後宣布不再承認港大學生會作為獨立註冊社團在校內的角色，警方國安處亦曾到學生會大樓搜查。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 23:00:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教協宣佈退出職工盟　即時生效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604299-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604299-20210804.htm</link><description><![CDATA[教協宣佈退出職工盟，即時生效。

教協解釋，是考慮到今後的會務方向，將集中教育專業和權益工作，作出有關決定，「教協訴訟及緊急支援基金」今後將聚焦處理有關會員勞資糾紛及權益的訴訟及援助。

教協強調，未來的工作重點會根據理事會昨日公布的決議行事，聚焦教育專業和權益的工作，全力做好工會的本業，亦會繼續為會員提供多元化的褔利服務。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:57:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[初確男子或屬「復陽」　居住大廈圍封強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604298-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604298-20210804.htm</link><description><![CDATA[一名43歲地盤工人初步確診新型肺炎，當局懷疑他屬於「復陽」個案，他居住的深水埗東廬大樓，晚上圍封強檢。

另外，一名13歲少女與參加西安舞蹈團的澳門確診者曾經同房，她星期一與家人抵港，已被送往檢疫中心隔離。他們曾入住的尖沙咀一間精品酒店，亦都要圍封做檢測。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:56:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大禁參與學生會評議會上月7日會議學生　進校園範圍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604296-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604296-20210804.htm</link><description><![CDATA[港大校委會決定，禁止所有參與港大學生會評議會上月7日會議的學生，進入港大校園範圍，以及使用大學設施和服務，直至另行通告。

當日的會議，通過對「七一刺警案」疑兇自殺身亡表示「深切哀悼」的議案，相信至少涉及32名學生。

有評議會成員預料，最壞的情況是被踢出校。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:50:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明起暫停廣東省外內地地區回港易免檢疫　專家稱合適]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604295-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604295-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府公布，因應內地疫情發展，由廣東省以外的內地地區返港的香港居民，明日凌晨起暫時不能經「回港易」計劃返港，抵港後要進行14日家居檢疫。

有專家表示，內地疫情涉及多個省市，本港政府做法合適，但內地疫情涉及變種病毒Delta，認為抵港人士到酒店檢疫會較理想。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:48:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩明出戰凱林賽半準決賽　劉慕裳空手道項目亮相]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604291-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604291-20210804.htm</link><description><![CDATA[港隊場地單車代表李慧詩明日會出戰奧運女子凱林賽的半準決賽，這個項目的準決賽及決賽亦在明日舉行。

半準決賽分3組，每組有6名車手，頭4名可晉級。李慧詩在半準決賽的第1組出戰，同組有去年在世錦賽贏得凱林、個人爭先及團體爭先賽金牌的德國選手軒絲、上屆奧運個人爭先賽得銅牌的英國車手瑪珍特等。

港隊空手道代表劉慕裳亦會在女子個人形項目亮相，這個項目共有10名選手參加，會先分兩組作賽，每組頭3名可晉級，即日會決出獎牌。

乒乓方面，港隊會在女團銅牌戰對德國隊。港隊泳將方胤會出戰男子10公里馬拉松游泳比賽。香港高爾夫球手陳芷澄會參與女子組第二日比賽。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:25:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台取消黃色暴雨警告信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604289-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604289-20210804.htm</link><description><![CDATA[天文台在晚上10時15分，取消黃色暴雨警告信號。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:15:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[廣東省以外內地地區　明起不適用「回港易」免檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604287-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604287-20210804.htm</link><description><![CDATA[內地新一波疫情未見緩和，有17個省錄得本土確診。

特區政府宣布，明日開始，廣東省之外，所有由內地其他地區返港的香港居民，都不可以透過「回港易」計劃豁免檢疫，抵港後須家居強制檢疫14天。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 22:00:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家評估27宗死亡個案　總結18宗與接種無因果關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604279-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604279-20210804.htm</link><description><![CDATA[截至7月底，新冠疫苗臨床事件評估專家委員會已評估27宗死亡個案，涉及在離世前14日內接種新冠疫苗，總結18宗個案與疫苗接種沒有因果關係，初步認為9宗個案與疫苗接種沒有關聯，至今並未發現有不尋常現象，會繼續密切監察並收集數據。

衞生署共接獲4719宗異常事件報告，佔疫苗接種總劑量的0.08%，當中該27宗死亡個案，佔疫苗接種總劑量的0.0005%。

就接種疫苗嚴重或非預期異常事件，例如心肌炎，專家委員會已檢視現有臨床數據和資料，進行因果關係評估，相關結果將在本月6日在新冠疫苗安全監察報告發布。

根據醫管局資料，今年7月5日至本月1日期間，沒有接種疫苗紀錄的死亡個案比率為每10萬人有78.1宗，而有接種疫苗紀錄的死亡個案比率為每10萬人有2.6宗，期間的整體死亡率與過去3年同期數字相若，未有證據顯示接種疫苗增加接種者的死亡風險。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:44:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府明日起暫停廣東省外地區透過「回港易」返港免檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604278-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604278-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府公布，因應內地最新疫情發展，除廣東省外，由其他內地地區返港的香港居民，明日起將暫時不能通過「回港易」計劃返港而獲豁免檢疫。

根據有關安排，在抵港當天或之前14天，曾逗留廣東省以外其他內地地區的人士，抵港後必須進行14天家居強制檢疫，檢疫期間須在抵港第3天、第7天和第12天，以及完成檢疫後的抵港第16天和第19天，接受強制檢測。即使已完成接種疫苗，亦要隔離14天。

政府發言人表示，即使在安排生效前，通過「回港易」計劃登記返港的人士，亦不會獲豁免檢疫，政府會向受影響市民發出手機短訊通知最新安排。

香港特區政府會繼續與內地及澳門當局就三地疫情防控措施保持緊密溝通和聯繫。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:34:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[帝樂文娜公館列「受限區域」　相關人士凌晨前檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604275-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604275-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府晚上8時起，將尖沙咀金巴利道帝樂文娜公館，列為「受限區域」，受檢人士須留在處所接受強制檢測，政府目標是在明日上午約7時完成行動。

受檢人士要在明日凌晨零時前接受檢測，待所有受檢人士完成檢測、檢測結果獲大致確定，才可以離開。若「受限區域」內的人士在本月2日至4日期間，已進行檢測，並能出示檢測結果證明，不用再次接受檢測，但要在處所等候。另外，任何於本月2日至4日期間曾身處大廈內超過2小時的人士，即使不在「受限區域」內，亦須在本月6日或之前接受強制檢測。已接種疫苗的人士亦仍須接受檢測。

政府發言人表示，由於一宗在澳門確診個案的密切接觸者，回港後居於這個地點，而涉事澳門個案涉及變種病毒株，政府決定作出限制與檢測宣告，作為預防措施，確保住客沒有受到感染。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:04:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東廬大樓A座列「受限區域」　相關人士凌晨1時前檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604274-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604274-20210804.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，晚上8時起深水埗東廬大樓A座列為「受限區域」，但不包括大樓商場地下的商鋪，在受限區域內的人士必須留在處所，並於凌晨1時前接受強制檢測，政府目標是明早大約7時完成強檢行動。

受檢人士須在處所等候，直至所有已識別的受檢人士完成檢測，待檢測結果獲大致確定後，方可離開處所。「受限區域」內的人士如在本月2日至4日期間已進行檢測，並能出示檢測結果電話短訊或相關證明，則無須再次接受檢測，但須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，並大致確定檢測結果。

今日初步確診的43歲男子，住在東廬大廈的劏房。政府發言人說，儘管該個案較大可能屬復陽個案，經評估後決定就相關區域作出限制與檢測宣告，作為預防措施，確保居民沒有受到感染。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 20:03:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社區檢測中心收緊免費檢測條件　只為符合特定群組人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604272-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604272-20210804.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局公布，社區檢測中心8月起，只會為個別符合資格的特定群組人士，提供免費新型冠狀病毒檢測，而免費檢測的條件亦會收緊。

當局表示，可獲免費檢測服務的人士，主要是未完成接種新冠疫苗，或因健康原因而不適宜接種的人士，相關人士必須出示有效的醫生證明書，或疫苗接種紀錄，方可接受免費檢測，他們須於網上預約免費檢測，有關免費檢測安排會維持至本月底，未有預約或不符合資格的，要自行繳付檢測費用。

當局提到，指定表列處所員工和公眾及私人泳池或泳灘工作人員，以及機場員工，本月5日起要出示醫生證明書或疫苗接種紀錄，才可接受免費檢測，若有關人士，並非因為健康原因而不適宜接種疫苗，他們必須自費定期進行檢測，政府不排除稍後將要求延伸至其他特定群組。

另外，檢疫酒店及特定酒店職工和指定檢疫酒店專車的員工，由本月9日起須每3天或7天進行一次檢測，視乎是否已完成接種疫苗。B類餐飲業務員工的檢測規定會在本月內收緊，未完成疫苗接種的員工將要每7天一檢。機場員工定期檢測的具體安排會容後公布。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:49:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超料本港初確男子屬復陽　無對社區造成特別風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604270-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604270-20210804.htm</link><description><![CDATA[呼吸系統專科醫生梁子超表示，相信本港初步確診的43歲男子是復陽個案，他被驗出帶有抗體，入院測試均呈陰性，在超過兩周前發病，而香港近期的社區檢測並無發現確診個案，認為相關個案目前並無對香港社區造成特別風險。

梁子超指出，本港第四波疫情已完結一段時間，會有確診者在幾個月後復陽，未來要視乎患者的密切接觸者的檢測結果，若呈陽性則可能有新的傳播，亦要研究患者過往的樣本會否帶有抗體等。

就本港一名13歲少女被列為澳門變種病毒確診個案的密切接觸者，梁子超相信，少女確診機會不大，因為她們是在較早前一同參加西安舞蹈團，而且少女近日的病毒檢測呈陰性，並無發病，目前對香港社區構成風險的機會不高，未來要視乎她在隔離期間有否確診，並要檢驗她是否帶有抗體。

至於本港對澳門抵港人士的檢疫措施是否足夠，梁子超表示，香港政府要留意澳門在全民檢測有否找到確診個案，若澳門社區出現廣泛傳播，目前香港只要求相關人士進行家居檢疫是危險，安排他們到酒店檢疫會較穩妥。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 19:18:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[機管局稱近九成員工已接種第一劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604268-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604268-20210804.htm</link><description><![CDATA[機場管理局表示，本月1日、接近9成機管局員工已接種第一劑新冠疫苗。

機管局表示，有以不同方式鼓勵員工及機場島上整個機場社區接種疫苗，超過9成機場保安公司員工已打第一劑；在機場的衞生署臨時樣本採集中心，負責接待抵港旅客的所有前線員工，亦已全面接種疫苗。機管局將繼續在機場社區與業務夥伴緊密合作，推動更多員工接種疫苗。

另外，由本月1日起，所有員工進入機場禁區時，必須出示已完成接種兩劑新冠疫苗，或接受新冠病毒檢測有效陰性結果的證明，新規定順利實施。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 18:59:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林文健稱政府按疫情變化　不排除收緊防疫等措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604264-20210804.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604264-20210804.htm</link><description><![CDATA[本港一名43歲男子初步確診新型肺炎，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，未肯定患者何時受感染，他亦驗出帶有抗體，相信起碼在1至2周前感染，可能社區仍有隱形傳播。

張竹君表示，患者5月開始每兩周定期進行檢測，多次檢測結果均呈陰性，有可能在未進行定期檢測前受感染。她又說，患者到過明愛醫院等急症室，但當時情況與新型肺炎病徵無關，目前希望找回相關樣本測試。

醫院管理局總行政經理李立業表示，一名明愛醫院社康護士星期一曾經到患者住所，為與他同住的女士進行外展服務，該名護士已有足夠保護裝置，但男患者當時並無戴口罩，該名護士目前要隔離檢疫。

至於是否有需要要求澳門抵港人士，由家居檢疫改為酒店檢疫，以及用「回港易」計劃返港人士，必需完成接種兩劑新冠疫苗，所持有的核酸檢測有效時間應縮短至48小時等，衞生防護中心總監林文健表示，很多專家已提供意見，政府會按疫情變化，視乎要否進一步處理，不排除要進一步收緊措施，相關政策局正在商討。]]></description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 18:22:14 +0800</pubDate></item></channel></rss>
