<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:50:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:24:31 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李克強：繼續貫徹一國兩制及港人治港方針]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613039-20211001.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613039-20211001.htm</link><description><![CDATA[國務院在北京人民大會堂舉行國慶招待會，慶祝中華人民共和國成立72周年。

國務院總理李克強致辭時強調，將繼續全面準確貫徹一國兩制、港人治港、澳人治澳、高度自治的方針，維護國家主權、安全、發展利益，促進香港、澳門與祖國內地同發展共進步，推動民生不斷改善，保持長期繁榮穩定。

李克強又說，將堅持貫徹對台工作大政方針，堅持一個中國原則和九二共識，以兩岸同胞福祉為依歸，推進兩岸關係和平發展和祖國統一，堅決反對和遏制任何台獨分裂行徑和外部勢力干涉，共創民族復興美好未來。]]></description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:24:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李克強：繼續全面準確貫徹「一國兩制」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613022-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613022-20210930.htm</link><description><![CDATA[明日是中華人民共和國成立72周年，國務院在北京舉行國慶招待會。總理李克強表示，會繼續全面準確貫徹「一國兩制」、港人治港，維護國家主權、安全和發展利益。

中聯辦主任駱惠寧探訪旺角的籠屋居民，表示中央很關心住房問題，要加大力度解決房屋問題。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 23:27:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[第二期消費券周五發放　政府：消費券提振作用較預期大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613020-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613020-20210930.htm</link><description><![CDATA[第二期電子消費券星期五發放。

政府公布8月份零售業總銷貨價值為 286億元，較去年同期上升11.9%，當中衣物、鞋類的銷貨價值升四成，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物升兩成八。

政府表示，8月份零售業總銷貨價值升幅明顯加快，估計消費券提振作用會比預期大。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 23:20:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[長者院友接種科興疫苗先導計劃　家屬不同意應提供原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613028-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613028-20210930.htm</link><description><![CDATA[社署在院舍推行接種新冠疫苗先導計劃，安排到診醫生為院友檢視健康狀況，確定是否適合接種科興疫苗，家覆可回覆「贊成或不反對」，或「不贊成」院友接種。回覆「贊成或不反對」的院友，會獲安排接種疫苗；家屬如不同意，應提供原因。

有關注病人組織質疑做法；行政會議成員、安老事務委員會主席林正財表示，不存在向家屬施壓。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 23:05:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：國慶日逾八千警力部署各區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613012-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613012-20210930.htm</link><description><![CDATA[明天是中華人民共和國成立72周年，特區政府早上會舉行升旗儀式及國慶酒會。消息指，警方會動員超過8000警力，於各區部署，確保各項活動，安全有序舉行。

今年國慶繼續有團體晚上於紅磡體育館舉辦文藝晚會，康文署早前宣布，因應疫情煙花匯演取消。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:59:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[再有三個地方被納入強檢公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613035-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613035-20210930.htm</link><description><![CDATA[因應兩宗曾於香港逗留的非本地確診個案，荃灣麗城花園第2期第7座、大埔林村坑下莆香港青年獎勵計劃賽馬會愛丁堡公爵訓練營，及東涌映灣園1期賞濤軒第3座被納入強檢公告。

在指定日期間，曾於這三個指明地方逗留超過兩小時的人士，包括已完成接種兩劑新冠疫苗的人士，最遲本周六要接受強制檢測。

另外，有4間學校爆發上呼吸道感染，任何在本月17日至今，身處觀塘天主教聖雲先幼兒學校， 九龍城港青基信幼兒學校（農圃道），東頭邨福德學校一年級及馬鞍山浸信會禧年小學一年級，超過兩小時的人士，最遲要在本周六接受強制檢測。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:58:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[打一劑復必泰滿兩周的12至17歲人士可視為完成接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613033-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613033-20210930.htm</link><description><![CDATA[​政府公布，因應新冠疫苗顧問專家委員會的建議，即日起，在最少14天前接種一劑復必泰疫苗的12至17歲人士，可獲視為已符合《預防及控制疾病規例》下完成接種的規定。
　　 
發言人說，根據規定，若干人士例如以D類運作模式運作的餐飲處所員工，以及16歲或以上的郵輪顧客，必須已完成接種新冠疫苗，方可在相關處所工作或進入相關處所。

另外，政府指出，顧問專家委員會今日在會議上評估兩款認可疫苗的持續效益及風險平衡，認為現時並沒有發現其他新的重要安全信號，仍然認為兩款疫苗的效益均大於風險，並沒有需要建議更改該兩款疫苗的使用。

顧問專家委員會亦認同衞生署衞生防護中心轄下兩個科學委員會，在本月中就有關疫苗接種的更新建議，建議12至17歲人士現時接種一劑復必泰疫苗，又認為在現行復必泰疫苗的使用條件下，政府須持續留意國際及本地的疫情形勢及疫苗的相關臨牀數據，並建議政府考慮為12至17歲人士接種第二劑復必泰疫苗的成效進行相關的科學性研究。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:46:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府已為參與計劃人士接種逾867萬劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613032-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613032-20210930.htm</link><description><![CDATA[當局表示，新冠疫苗接種計劃開展以來，政府已為參與計劃的人士接種共約867萬6600劑疫苗，當中有449萬2500劑屬第一劑，而第二劑則有418萬4100劑。

截至昨日，共有7宗由社區疫苗接種中心或醫院管理局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中4人已經出院，兩人留院觀察，一人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:39:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社署在十間院舍為回覆「贊成或不反對」的院友接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613031-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613031-20210930.htm</link><description><![CDATA[社署表示，昨日起在10間安老及殘疾人士院舍推出先導計劃，由院舍安排到診註冊醫生，為每名院友檢視醫療或健康記錄，確定是否適合接種科興疫苗並通知家屬，家屬可詳細考慮並回覆「贊成或不反對」 或 「不贊成」院友接種，期間到診註冊醫生亦會提供健康講座或諮詢服務，其後署方會為回覆「贊成或不反對」的院友安排打針。

發言人說，如果家屬回覆「不贊成」院友接種，應同時確認已明白如院友沒有接種新冠疫苗，會增加感染和死亡的風險，並應提供「不贊成」的原因，以免將來有所爭議。署方強調，若家屬表示「不贊成」，不論有沒有註明原因，接種並不會進行。

發言人又指，如果家屬沒有在指定日期前回覆，署方將會按專家的建議及沿用多年一般流感疫苗接種計劃的做法，包括得到院友同意，並經過醫生評估，為適合接種的院友進行接種。

署方提到，截至本月27日，超過9成院舍員工已接種最少一劑疫苗，但院友則只有約一成半接種了最少一劑疫苗。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:39:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：警方在國慶日動員逾8千警力確保安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613029-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613029-20210930.htm</link><description><![CDATA[明天是十一國慶日。消息指，警方今日起一連兩日動員超過8000警力，在港九各區部署，以確保升旗儀式、國慶酒會及各區相關公眾活動，能安全及有秩序進行。今日凌晨起，已封閉會展及金紫荊廣場一帶，準備相關典禮。

警方在社交網頁表示， 一直採取情報主導方式，並透過多機構合作模式和策略性調配反恐資源以加強反恐工作。今日警方鐵路警區、港島衝鋒隊和警犬隊人員在港鐵中環站進行高姿態巡邏，以預防及打擊恐怖主義活動。另外，鐵路警區及港鐵職員亦在港鐵站內進行聯合搜查危險品行動，搜查站內有可能收藏危險物品的地點。

警方說，會繼續與港鐵公司合作，為在鐵路可能發生的危害公眾安全事件做好應變準備，提升香港反恐部署和能力，防範本土恐怖主義滋生。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 22:34:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[駱惠寧到多處探訪基層市民　強調中聯辦重視市民呼聲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613026-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613026-20210930.htm</link><description><![CDATA[中聯辦主任駱惠寧到多個地點探訪基層市民，聽取意見。駱惠寧說，中聯辦不僅重視社會各界代表性人士意見，更重視直接聽取基層市民呼聲。

駱惠寧到旺角探訪「籠屋」住戶，他說，對於見到擠迫的居住條件，心情沉重，又說香港解決住房問題，雖涉及土地、規劃、投入等具體問題，但最根本、起決定性作用的，還是發展為了誰的問題，只要牢固確立「以人民為中心」的發展理念，具體問題是可以逐步解決。他說，知道特區政府正在積極謀劃，也希望全社會共同努力。

駱惠寧又到香港仔避風塘，登上一艘漁船，了解漁民工作和生活情況。駱惠寧強調，中央高度重視香港經濟民生，近期針對不同行業出台了21項惠民政策，根本目的是為了讓普通老百姓過好日子。他說，自己來港一年半多，看過劏房、到過屋邨、去過小企業、小商舖，又上了漁船，很有收穫，以後還會去更多基層社區。

中聯辦表示，未來一星期中聯辦幹部將深入基層社區，了解市民生活，更密切聯繫香港社會各界、更主動服務香港市民，而有關活動日後會常態化。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 21:46:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社區檢測中心為合資格特定群組免費檢測維持至下月底]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613019-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613019-20210930.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局表示，社區檢測中心只會為個別符合資格的特定群組人士提供免費檢測，合資格人士須於網上預約，未有預約或不符合資格條件者，需自行繳付240元的檢測費用。有關免費檢測安排會維持至10月底。

局方又說，繼續要求特定群組的員工盡早接種疫苗，同時加強未完成接種疫苗員工的檢測安排，強調只有在非常例外的情況，例如個別員工因健康原因而暫時不適宜接種疫苗，方可暫緩接種疫苗，但他們須接受更頻密的檢測。

發言人提醒，因應政府較早前宣布不再接納深喉唾液樣本作強制或定期檢測，所有特定群組人士，不論是否已完成接種疫苗的檢測，均須以鼻腔和咽喉合併拭子樣本進行。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 21:10:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局發信通知須調整班級結構及教職員編制的學校]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613017-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613017-20210930.htm</link><description><![CDATA[教育局表示，為確定公營學校於2021/22學年核准開辦的班級數目，用以計算學校的教職員編制及撥款額，本月15日透過電子系統及到校實地點算方法，核實學校的實際在學人數，並已完成核實學校遞交的學生資料。經點算後，相對本年3月批核的2021/22學年總班數，公營小學一共減少15班小一；而公營中學一共減少8班中一。局方表示，今日已發信通知所有經點算實際在學學生人數後須調整2021/22學年班級結構及教職員編制的學校。

局方指，考慮到跨境學生及非華語學生因疫情緣故暫時未能到港上課，在本學年點算實際在學人數時，只要他們有參與網上學習或其他在家學習模式，也會點算為在學學生。局方在點算時亦考慮了個別學校過往的收生情況。一般而言，學校的核准班數受多項因素影響，數字調整往往反映了適齡學童人口的整體變化及學生人口的流動情況，包括搬遷、家長選擇，以及移入或移出本港的學童人口等。

局方表示，因調整班數出現的超額教師，可按既定機制獲保留至2021/22學年完結；而因小一學生人口下降以致總班數減少而出現的超額教師，則可獲保留最多三個學年。
 
教育局表示，一直鼓勵仍未推行小班教學的小學作好準備，以便在條件許可下盡快實施小班教學。此外，因應學生人口下降，教育局鼓勵一些位於學位過剩地區的學校申請跨區重置。教育局作為官立學校的辦學團體，亦會以身作則，審慎考慮各方面的因素，包括政府政策、人口變化、學額供求、官立學校整體發展需要、政府資源運用等，以訂定個別官立學校的長遠發展方案，例如考慮上述因素後停辦長期收生不足的學校，或將位處有較多剩餘學位地區的學校重置到學位需求較殷切的地區，或預計未來有較大學位需求的新發展區，以紓緩個別地區學位長期供過於求的情況。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:59:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局收集管制即棄塑膠意見　環團冀政府5年內推出措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613013-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613013-20210930.htm</link><description><![CDATA[可持續發展委員會展開公眾參與活動，收集管制即棄塑膠的意見。

綠嶺行動總幹事何漢威對此表示歡迎，指當中涉及不少已討論多年的即棄塑膠物品，而且該些塑膠品亦有替代品，例如商場派發的雨傘袋，可改用兩傘除水機，加上減少使用即棄塑膠是全球趨勢，相信市民不會太抗拒。

何漢威提到，明白立法需時，期望政府可以在少於5年的時間推出措施，一併規管各種即棄塑膠產品，但不建議推行自願計劃，擔心難以落實，希望政府落實禁止使用，或實施生產者責任制，讓生產者回收即棄塑膠，或者從源頭減少即棄塑膠物料。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:42:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李兆波認為最新數據反映消費券對零售業提振威力遜預期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613011-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613011-20210930.htm</link><description><![CDATA[政府公布本港8月零售業總銷貨價值臨時估計為286億元，按年上升近11.9%，連升7個月。政府發言人表示，受惠於消費券計劃的提振作用，零售業總銷貨價值的按年升幅在8月明顯加快，展望消費券計劃應在今年餘下時間，繼續有利於本地消費意欲。

中大亞太工商研究所名譽教研學人李兆波指出，去年8月正值第三波疫情，令當時的零售銷貨額只有約256億元，導致比較基數較低，因此今次升幅較高。他說，原本預期在消費券計劃下，今年8月的零售銷貨額可達300億元，而根據當局數字，8月的零售銷貨額不但不及去年底今年初的節日旺季，甚至比今年5月的大約296億元低，他認為，這反映消費券對零售業的提振「威力」並非預期大，估計可能市民將消費券用於餐飲，令零售業未能完全受惠。

李兆波認為，本港要在全面通關後，對零售業才有真正幫助，又指愈遲通關對香港愈不利，但他指出即使通關，亦要視乎相關規模，總體而言如要回復以往零售銷貨額的水平，或要數年時間。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:37:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[據了解再多兩名紀律部隊人員疑涉不當言論被停職調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613010-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613010-20210930.htm</link><description><![CDATA[水警總區高級督察林婉儀執勤時殉職，據了解，再多兩名紀律部隊人員懷疑涉及相關不當言論而被停職調查，分別涉及一名沙田警區警務人員，及一名懲教助理。

警方回覆查詢時說，發現有人在網上就日前一名因公殉職的高級督察發表不當言論，事件中一名男警務人員已被停職並接受調查。警方強調，非常重視人員的操守，任何人員干犯違紀行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理。

懲教署說，已將相關個案轉介警方跟進調查，並按既定機制將有關職員停職。懲教署又說，十分重視懲教人員的誠信及操守，對紀律有嚴格要求。任何人員若干犯違紀及違法行為，定必嚴肅處理，絕不姑息。

據了解，兩名消防員早前亦因為在社交平台發表懷疑涉及相關不當言論，已被停職調查。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 20:32:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[葉瀚林承認管有兒童色情物品判囚8個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613000-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1613000-20210930.htm</link><description><![CDATA[警方去年上門搜查，在前經濟發展及勞工局局長葉澍堃長子葉瀚林寓所內的電腦，搜出50段兒童色情片段及11張兒童色情相片檔案，控以一項管有兒童色情物品罪，被告於早前承認控罪。東區裁判法院裁判官鄧少雄判刑時表示，當中有34段影片屬第4級別，涉及兒童與成年人發生性行為，原應判囚18個月，但考慮到被告因好奇而犯案，背景良好，獲家人支持，並且認罪，判監8個月。

40歲被告葉瀚林承認於去年10月19日，在舊山頂道的住所管有兒童色情物品，即在桌上電腦硬碟及外置硬碟內，儲存50段兒童色情影片及11張兒童色情相片檔案。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:57:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新界社團聯會錦田過渡性房屋逾千伙　按財政能力收租]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612999-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612999-20210930.htm</link><description><![CDATA[新界社團聯會社會服務基金獲批發展元朗錦田過渡性房屋項目，可提供約1020個單位，預計在2023年中落成入伙。

項目供正輪候公屋或居於不適切住房等的合資格家庭申請，新界社團聯會會長梁志祥表示，二人家庭的租金大約4千多元，會為每個家庭進行評估，按家庭財政能力收租。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:14:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[參選需40人提名　民主黨羅健熙否認高門檻阻出選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612998-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612998-20210930.htm</link><description><![CDATA[民主黨中央委員會決定參選立法會的提名程序，有意參選的黨員，需獲得所屬地區支部20人提名，以及另外4個地區支部各5人，即一共40人提名，再經由會員大會決定。

支持參選的民主黨創黨成員李華明表示，不明白為何在非常時期仍然提高參選門檻，認為會令有意參選的黨員更難出選，他呼籲黨內的區議員嘗試出選。

民主黨主席羅健熙承認門檻比以往高，目的在於團結民主黨，否認以高門檻阻止黨員出選。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:11:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明指民主黨參選提名門檻高　羅健熙否認阻黨員出選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612997-20210930.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612997-20210930.htm</link><description><![CDATA[民主黨中央委員會決定參選立法會的提名程序，有意參選的黨員，需獲得所屬地區支部20人提名，以及另外4個地區支部各5人，即一共40人提名，再經由會員大會表決。

支持參選的民主黨創黨成員李華明表示，今次要求比起以往民主黨成員競逐出選的門檻更高，不明白中委會為何在非常時期仍然提高參選門檻，認為會令有意參選的黨員更難出選，但他仍然呼籲黨內的區議員嘗試出選。

民主黨主席羅健熙否認以高門檻阻止黨員出選，指如果民主黨有意阻撓，只要如常經過多重會議及程序，就足以令有意出選者無法準時報名參選，毋須由中委會訂立新門檻。他承認今次提名門檻比以往高，目的在於令出選者獲黨內廣泛支持，並團結民主黨。

時事評論員袁彌昌認為，民主黨有力出選的黨員已經因為被取消議員資格而大大減少，中委仍然增加提名門檻，可能會令中央質疑民主黨迴避向新選舉制度表態，認為有關做法對民主黨日後發展未必有利。]]></description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:10:19 +0800</pubDate></item></channel></rss>
