<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 16:26:31 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[習近平：堅定制度自信　絕不接受教師爺說教]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611049-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611049-20210917.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平在北京以視像方式出席上海合作組織成員國元首理事會會議並發表講話。

習近平強調，要堅定制度自信，絕不接受教師爺般頤指氣使的說教，堅定支持各國探索適合本國國情的發展道路和治理模式，要支持各自平穩推進國內選舉等重要政治議程，絕不允許外部勢力以任何藉口干涉地區國家內政，把本國發展進步的前途命運牢牢掌握在自己手中。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:26:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京：中國致力優化營商環境　促世銀全面調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611048-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611048-20210917.htm</link><description><![CDATA[世界銀行一項獨立調查發現，包括時任世銀行政總裁格奧爾基耶娃在內的世銀高層，曾經向員工施壓，提高中國在世銀《2018年營商環境報告》的排名。

格奧爾基耶娃發表聲明說，不同意報告結論。

在北京，外交部發言人趙立堅回應，中國政府高度重視優化營商環境工作，成績有目共睹。中方希望世行以事實為依據，以規則為準繩，本著專業客觀公正透明的原則，嚴格按照內部審查程式對有關問題全面調查，以更好維護全球《營商環境報告》的專業性、公信力和世行本身以及成員國的聲譽。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:23:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平視像方式出席上合組織成員國元首理事會會議]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611043-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611043-20210917.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平下午在北京以視像方式，出席上海合作組織成員國元首理事會會議，並發表重要講話。

會議在塔吉克首都杜尚別舉行，塔吉克總統拉赫蒙在會上表示，今次會議將提出向埃及、卡塔爾、沙特阿拉伯，賦予上合組織對話夥伴國地位的倡議，並啟動接受伊朗成為上合組織成員國的程序。

今年是上合組織成立20周年，組織將在會徽、旗幟的基礎上，增加會歌作為新的官方標誌。會歌在元首理事會會議會場上首次演奏，代表上合組織堅持維護和平、安全與穩定，及促進共同發展。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:55:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅應約晤印度外長　冀共同維護邊境地區和平安寧]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611039-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611039-20210917.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅，在塔吉克首都杜尚別，應約會見印度外長蘇傑生。

王毅表示中方始終本著積極態度，妥善處理中印邊境問題，前一段兩國外交與軍事部門的溝通是認真有效，兩國邊境局勢總體向緩和方向發展。他說希望印方與中方相向而行，推動局勢持續趨於穩定，並逐步從應急處置，向常態化管控轉變，嚴格遵守兩國協議協定及達成的共識，共同維護邊境地區和平安寧，防止涉及邊境的事件反覆發生。

新華社報道，蘇傑生表示印中雙方在處理邊境局勢上已取得進展，同時仍存在一些有待解決的問題，印方願意與中方一起，遵守雙邊達成的協議，推動兩國下一輪軍長級會晤取得積極成果，切實維護邊境地區和平安寧，並共同努力推動印中關係重回正軌。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:35:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[橫琴粵澳深度合作區管理機構揭牌　進入加快推進新階段]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611038-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611038-20210917.htm</link><description><![CDATA[橫琴粵澳深度合作區管理機構，今早正式揭牌，象徵合作區進入全面實施、加快推進的新階段。

廣東省省長馬興瑞及澳門特別行政區行政長官賀一誠，共同擔任合作區管理委員會主任；澳門經濟財政司司長李偉農，擔任執行委員會主任。管委會負責統籌決定合作區的重大規劃、政策及人事任免等，執委會是承擔合作區經濟與民生管理職能的法定機構，下設9個工作機構，依法履行國際推介、招商引資及土地開發等職能。

中共中央、國務院在9月5日，發布《橫琴粵澳深度合作區建設總體方案》，按總體方案要求，合作區將建設成促進澳門經濟適度多元發展的新平台、便利澳門居民生活就業的新空間，及豐富「一國兩制」實踐的新示範。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:25:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶海勝稱航天員將創造中國高度　劉伯明冀飛得更高更遠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611033-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611033-20210917.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號飛船返回艙，下午在東風著陸場成功著陸。3名航天員聶海勝、劉伯明、湯洪波，安全順利出艙，身體狀態良好。

聶海勝接受央視訪問時說，國家科技水平不斷提升，將會有更多航天員刷新紀錄，創造「中國高度」，國家航天工作者將不負重託，為祖國航天事業，不懈奮鬥。

劉伯明感謝各界關心與祝福，又說適逢自己生日，令他終生難忘。他形容在中國的太空站進行太空漫步是幸運及幸福，感謝全國人民支持，才能建造更好的太空站，並感謝國家主席習近平帶領邁進偉大的時代。他會繼續努力爭取飛得更高、更遠及時間更長。

湯洪波說，回到地面的感覺非常好，飛上太空的感覺亦很好，又說在3個月的太空之旅，完成大量太空站建設任務及科學實驗，此時此刻十分想念親人與戰友。他向父母報平安，表示自己身體及精神都很好。

神舟十二號載人飛行任務的圓滿成功，為後續太空站的建造及營運，奠定更加堅實的基礎，而今次亦是東風著陸場首次執行載人飛船搜索回收任務。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:59:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟十二號飛船返抵地球　控制中心：載人任務圓滿成功]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611027-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611027-20210917.htm</link><description><![CDATA[搭載三名航天員的神舟十二號飛船，下午返回地球，在東風著陸場著陸。

下午1時過後，飛船完成兩艙分離後，返回艙進入大氣層，成功穿過黑障區，隨即打開降落傘。返回艙反推火箭成功點火後，下午1時半左右平安降落東風著陸場預定區域。

現場醫護人員檢查三名航天員身體狀態，表示他們狀況良好。地面控制中心宣布，今次神舟十二號載人飛行任務圓滿成功。

這是神舟載人飛船首次在東風著陸場著陸。三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波在太空站組合體工作生活90日，刷新中國航天員單次飛行任務太空駐留時間的紀錄。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:02:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新華社：神舟十二號飛船平安降落]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611026-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611026-20210917.htm</link><description><![CDATA[新華社報道，神舟十二號載人飛船返回艙反推火箭成功點火後，平安降落在東風著陸場預定區域。這是神舟載人飛船首次在東風著陸場著陸。航天員較早時報告感覺良好。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟十二號飛船在東風著陸場著陸]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611025-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611025-20210917.htm</link><description><![CDATA[搭載三名航天員的神舟十二號飛船，下午返回地球，在東風著陸場著陸。

飛船完成兩艙分離後，返回艙進入大氣層，成功穿過黑障區後，隨即打開降落傘，向著陸場降落，下午1時半左右著陸。

三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波在太空站組合體工作生活90日，刷新中國航天員單次飛行任務太空駐留時間的紀錄。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:36:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟十二號飛船將返回地球　東風著陸場做好回收準備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611002-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611002-20210917.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號飛船今日返回地球，東風著陸場已經做好回收準備。

飛船昨日早上與太空站天和核心艙成功分離後，預料要經過20多小時才能返回地面。期間飛船要圍繞地球飛行十多圈，航天員要與地球同步作息。

三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波在太空站組合體工作生活90日，刷新中國航天員單次飛行任務太空駐留時間的紀錄，他們在離開太空站组合體前，向地面科技人員和關心支持航太事業的人表達感謝和敬意。

今次飛船返回艙的著陸點，首次選在東風著陸場，不再是內蒙古四子王旗。東風著陸場早前已經針對場區面積大、地形地貌複雜等特點，進行了四次全系統搜救回收綜合演練，目前已完成所有準備工作。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 11:20:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波稱前海方案為本港帶來新機遇　籲青年放開懷抱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610990-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610990-20210917.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布「前海方案」，財政司司長陳茂波表示，方案為本港帶來新機遇，前海合作區擴大面積後，將緩解香港產業發展空間不足的問題，他寄語本港青年要把握好機遇，放開懷抱去前海看看，又指當地有「夢工廠」，有很多香港團隊創業。

陳茂波接受包括新華社的多間傳媒聯合訪問，在助力人民幣國際化方面，他提到近日公布的債券通「南向通」對香港有非常正面的推動力，香港要研究如何促進債券市場發展。

他又認為，本港要在國家「十四五」規劃下建成國際創新科技中心，需要全心全意和深圳協調發展，便整個創科產業鏈更加完備，令香港在國際的競爭力增強。

陳茂波提到，本港可以打造綠色金融樞紐，引領市場資金支持綠色和低碳排放活動及相關基建投資，尤其在內地的綠色企業和項目。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:53:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增62宗本土確診個案　福建佔61宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610981-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610981-20210917.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增84宗新型肺炎確診個案，62宗是本土個案，福建佔61宗，還有1宗在雲南德宏傣族景頗族自治州。

福建的61宗本土個案當中，31宗在廈門，28宗在莆田，泉州和漳州各有1宗。莆田市亦再多6宗本土確診的無症狀感染個案。

內地至今有95577人確診，4636名患者死亡，超過9萬人康復出院。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 08:54:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[神舟十二號飛船今日返回地球]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610953-20210917.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610953-20210917.htm</link><description><![CDATA[神舟十二號飛船今日返回地球。

飛船昨日早上與太空站天和核心艙成功分離，在分離前，三名航天員聶海勝、劉伯明和湯洪波，完成太空站組合體狀態設置、實驗數據整理下傳、留軌物資清理轉運等撤離前各項工作。

三名航天員已經在太空站組合體工作生活90日，刷新中國航天員單次飛行任務太空駐留時間的紀錄。]]></description><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 02:24:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅赴塔吉克　稱中方願就上合峰會成功發揮建設作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610926-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610926-20210916.htm</link><description><![CDATA[結束南韓訪問行程的國務委員兼外長王毅前往塔吉克，先後與塔吉克總統拉赫蒙，以及蒙古副總理阿瑪爾賽汗會面。

即將召開的上海合作組織峰會將由塔吉克擔任輪值主席國，王毅表示中方願意就上合組織峰會取得成功發揮建設性作用，中塔兩國率先構建發展共同體和安全共同體，為國際社會樹立鄰國命運與共、合作共贏的典範，中方將繼續為塔吉克抗擊新冠疫情提供疫苗和物資幫助，並願意就阿富汗問題與塔方加強溝通合作。

王毅又表示，中方與蒙古雙邊關係發展勢頭良好，雙方要繼續堅持相互尊重對方獨立、主權、領土完整，相互尊重彼此核心利益和重大關切，為雙邊關係穩定健康發展提供政治保障。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 20:32:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平視察駐陝西部隊基地　強調聚焦備戰打仗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610912-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610912-20210916.htm</link><description><![CDATA[中共總書記、國家主席、中央軍委主席習近平到駐陜西部隊一個基地視察調研，強調聚焦備戰打仗，加快創新發展，全面提升履行使命任務能力，為建設世界一流軍隊、建設航天強國作出更大貢獻。

習近平強調，要適應航天發射密度加大、要求提高的實際，優化組織模式，創新測控技術和手段，確保測控精準可靠、圓滿成功。要統籌實施國家太空系統運行管理，提高管理和使用效益。

他指出，太空資產是國家戰略資產，要管好用好，更要保護好。要全面加強防護力量建設，提高容災備份、抗毀生存、信息防護能力。要加強太空交通管理，確保太空系統穩定有序運行。要開展太空安全國際合作，提高太空危機管控和綜合治理效能。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:45:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韓正：加快車用晶片等關鍵技術研發及產業化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610895-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610895-20210916.htm</link><description><![CDATA[國務院副總理韓正表示，新能源汽車已進入加速發展階段，面臨重大機遇，亦有技術及市場等眾多挑戰。他說，要加快車用晶片、操作系統等關鍵技術研發及產業化，促進公共及私人領域新能源汽車消費。

韓正以視像形式於世界新能源汽車大會致辭時提到，要推動網聯化、智能化及電動化技術齊頭並進，加快汽車產業與新一代信息通信、新能源、新材料、人工智能及大數據等新興產業深度融合。他說，要堅持市場主導，完善產業管理及支持政策，加快基礎設施建設，持續擴大新能源汽車應用規模。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:27:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[四川瀘州地震造成3死3重傷　當局錄逾30次餘震]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610890-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610890-20210916.htm</link><description><![CDATA[四川瀘州市瀘縣凌晨6級地震，新華社報道，截至中午過後，地震造成至少3死、3重傷，85人輕傷。當地超過1200間民居倒塌，兩萬多間房屋不同程度受損，救援人員協助7萬多人緊急疏散，3200多人需要安置。

內地傳媒報道，當地在下午兩時前，錄得32次餘震，最大強度2.8級。

當局在通往災區的高速公路開通應急救援通道，又對公路、橋樑、隧道等進行隱患排查，未發現明顯受損情況，通行正常。國家電網瀘州供電公司正全力搶修電網，瀘州高鐵站已經停運，雲龍機場運作正常。天然氣管道未受影響。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:58:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[商務部：中美經貿團隊一直保持正常溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610887-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610887-20210916.htm</link><description><![CDATA[在北京，商務部發言人束玨婷說，將認真落實好近期中美兩國元首通話達成的共識，雙方經貿團隊一直保持著正常溝通，如果有進一步的資訊，將及時發佈。

她又表示，商務部將繼續做好外資工作，推動更高水準對外開放，進一步放寬外資市場准入，加大對外資企業和外資專案服務保障力度，依法保護外資企業合法權益，使外資進入中國後能夠更加省心、放心、安心的發展，能夠更好的發揮對產業的提升帶動作用。

她說，商務部同時還將推動區域全面經濟夥伴關係協定儘快生效實施，積極參與構建高標準國際投資規則，為外資企業發展營造良好外部環境。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:49:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部批評美國將核出口作為地緣博奕工具是極不負責任]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610881-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610881-20210916.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，美國向澳洲出口高度敏感的核潛艇技術，再次證明美方將核出口，作為地緣政治博奕的工具，採取雙重標準，是極其不負責任的行為。

趙立堅在例行記者會上，回應美國、英國及澳洲宣布建立的三方安全夥伴關係。趙立堅指出，有關核潛艇合作，嚴重破壞地區和平穩定，加劇軍備競賽，損害國際核不擴散努力。

被問到有傳媒報道，澳洲曾經就有關英美澳安全夥伴關係，邀請中國磋商；趙立堅說不了解有關情況，重申互相尊重及良好互信，是各國開展對話與合作的前提；目前中澳關係的困難局面，責任完全在澳方，當務之急是澳方正視兩國關係受挫的癥結，認真思考到底將中國視為夥伴抑或威脅，多做有利於增進互信，促進務實合作的事。]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:22:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國家衛健委：內地逾10億人完成新冠疫苗接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610878-20210916.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610878-20210916.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委公布，內地超過10億人完成新冠病毒疫苗全程接種。

在國務院聯防聯控機制召開新聞發布會上，國家衛健委發言人米鋒表示，全國累計接種21億6千多萬劑次新冠疫苗，10億1千多萬人完成全程接種。

　]]></description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:07:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>
