<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 23:30:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 21:09:18 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[內地傳媒稱兩名加國公民以患病申請取保候審]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612355-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612355-20210926.htm</link><description><![CDATA[被中國拘控的兩名加拿大公民康明凱和邁克爾獲釋後，已返抵加拿大。內地傳媒報道指，據了解，他們以患病為由，申請取保候審。

報道指，兩人經中國有關部門確認及專業醫療機構診斷，並由加拿大駐華大使提供擔保，相關部門分別對兩人依法作出批准取保候審的決定和中止審理案件的裁定。

報道提到，據了解，在取保候審期間，被告應遵守中國人民法院作出的取保候審決定，若有違反，中方可以在期限內任何時候，依法恢復審理被告涉嫌的罪行。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 21:09:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅：中國今年將對外提供20億劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612353-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612353-20210926.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅以視象方式出席2021年可持續發展論壇開幕儀式併發表主旨演講。

王毅說，中國已向全世界提供超過12.5億劑疫苗，全年將對外提供20億劑疫苗，在向「新冠疫苗實施計劃」捐贈1億美元基礎上，年內將再向發展中國家無償捐贈1億劑疫苗。

王毅說，中方呼籲以落實全球發展倡議為契機，又認為應構築多重抗疫防線，防止病毒跨境傳播，堅持科學溯源，反對政治化、污名化；確保疫苗研發、生產與公平分配，確保疫苗可及性和可負擔性，彌合「免疫鴻溝」等。

他說，中方堅持恪守國際法和國際關係基本準則，維護世界和平安全，促進人權特別是發展權；尊重各國自主選擇的道路與制度，反對粗暴干涉別國內政的霸淩行徑；堅持真正多邊主義，維護以聯合國為核心的國際體系，發揮聯合國在可持續發展進程中的統籌協調作用等。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 20:05:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人民日報：只要不內耗　香港國際地位定能持續提升]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612337-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612337-20210926.htm</link><description><![CDATA[《人民日報》發表評論文章說，經濟社會發展和民生改善，有賴於安定有序的社會環境。放眼世界，沒有一個國際金融中心是在社會動盪中發展壯大的，香港也不例外。

文章認為，只要香港社會不內耗、不虛轉，依靠港人的智慧和汗水，加上中央政府和內地各方面的鼎力支持，一定能推動香港國際金融、航運、貿易中心地位持續提升，也必將助力香港集中精力，破解長期存在的各類深層次矛盾和問題，發展經濟、改善民生，更好造福香港市民，創造更加美好的明天。

文章指，保持香港長期繁榮穩定，不斷鞏固和提升國際金融中心地位，必須要建立在落實中央全面管治權基礎上，落實愛國者治港原則，建立符合憲法、基本法和一國兩制原則的管治秩序。

實踐證明，香港國際金融中心的地位是香港幾代人艱苦奮鬥，是中國內地不斷深化改革開放、為香港提供最堅實支持的結果，更是一直堅決貫徹執行、維護發展一國兩制的必然，任何人都難以干擾和撼動。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:51:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄭若驊批美國有政客冥頑不靈　與反中亂港分子合謀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612336-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612336-20210926.htm</link><description><![CDATA[律政司司長鄭若驊在網誌表示，全力支持外交部早前列出美國干預香港事務的清單，不論美國如何企圖以違反國際法的「單邊強制措施」，向國家和香港施壓，企圖干預中國內政，必然會徒勞無功，會配合國家堅決反對及防止外國勢力干預香港內部事務。

鄭若驊表示，主權平等是國際關係的基本慣例，亦是國際法的基本原則，對於美國有政客仍然冥頑不靈，明目張膽與反中亂港分子合謀，企圖干預香港事務，公然違反國際法，破壞法治精神，任何講求法治的社會都有責任譴責，不應容許這些圖謀不軌的行為繼續發生。

她提到，中央這兩年行使國家主權，依法制定《香港國安法》，作出完善選舉制度的決定，目的是堵塞國家安全的漏洞，落實「愛國者治港」原則，讓香港回歸「一國兩制」的初心，《香港國安法》令香港由亂轉治，由治及興；而完善選舉制度，是香港民主選舉制度一個重要里程碑，落實「愛國者治港」，讓「一國兩制」行穩致遠。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:47:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育總局稱盡早啟動2025年全運會籌辦工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</link><description><![CDATA[國家體育總局副局長高志丹表示，經國務院批准，2025年第15屆全運會將由廣東省、香港和澳門特區聯合承辦，體育總局將與三地一同嚴格按照黨中央、國務院指示要求，充分借鑒及繼承今屆全運會，以及過去全國綜合性運動會的成功經驗，把下屆全運會作為體育事業高質量發展的新起點，盡早啟動相關籌辦工作。

高志丹在全運會閉幕禮前的記者會上說，全運會結束後4個月，北京將舉辦冬季奧運會，是國家體育史上一項標誌性、具里程碑意義的重大體育賽事。

他說，體育總局將與有關方面深入落實國家主席習近平「綠色、開放、共享、廉潔」的辦奧理念，以及「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，借助東京奧運會和全運會經驗，在北京冬奧會上向全國人民交出一份滿意的答卷。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:09:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[加拿大人謝倫伯格會見律師　了解死刑覆核程序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612322-20210926.htm</link><description><![CDATA[加拿大人謝倫伯格涉嫌在中國走私毒品被改判死刑案，律師早上到遼寧大連市看守所會見他，講述死刑覆核程序和分析可能出現的結果，為法院二審宣判後的第一次。

律師張冬碩表示，謝倫伯格已經知道華為副董事長孟晚舟返回中國，但他得悉被中方拘控的加拿大人康明凱、邁克爾亦獲釋回到加國後感到吃驚，他引述謝倫伯格指，兩宗案件性質嚴重，中方不可能輕易放人。

張冬碩認為，即使官方認定謝倫伯格構成犯罪，法律上亦不能在他上訴後改判死刑，最高人民法院和遼寧高級人民法院至今未聯絡他，跟進死刑覆核事宜，加拿大駐華使館人員已經透過視頻兩次會見謝倫伯格，最近一次是於本月初。

謝倫伯格被指於2014年11月在大連企圖走私冰毒到澳洲。大連市中院於2018年11月一審判他罪成，入獄15年，他不服上訴。遼寧省高院一個月後發還重審，大連市中院於前年年初判處謝倫伯格死刑，他其後再次上訴。遼寧省高院在今年8月二審駁回上訴，維持死刑的原判，並報請最高人民法院核准。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:03:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[四川雅安市暴雨引發山泥傾瀉　十多名地盤工人失蹤]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612321-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612321-20210926.htm</link><description><![CDATA[四川省雅安市天全縣凌晨大雨，引發山泥傾瀉，一個地盤的工棚10多人失聯。

截至早上已救出4人，其中1人無生命跡象，兩人輕傷。當局正搜救其餘失蹤人員。

另外，當地有電線桿折斷，近700戶電力受影響，當局派人到場搶修。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:53:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣沒新增本土確診和死亡病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612318-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612318-20210926.htm</link><description><![CDATA[台灣今日沒有新增本土新型肺炎確診個案，也沒有新增死亡病例。

境外輸入個案有8宗。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:24:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平祝賀朱立倫當選國民黨主席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612317-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612317-20210926.htm</link><description><![CDATA[中共總書記習近平祝賀朱立倫當選國民黨主席。

台灣傳媒報道，習近平在賀電中表示，過去一個時期，兩黨在堅持九二共識、反對台獨的共同政治基礎上良性互動，加強合作，順應兩岸同胞共同願望，推動兩岸關係和平發展，造福兩岸同胞，成效有目共睹。習近平又說，當前台海形勢複雜嚴峻，期望兩黨登高望遠，堅持共同政治基礎，堅守民族大義，戮力合作，為同胞謀福祉，為台海謀和平，為國家謀統一，為民族謀復興。

朱立倫在回覆電文中表示，深盼今後兩黨在九二共識、反對台獨基礎上，求同尊異，加强交流合作。

朱立倫又說，近年來在民進黨執政下，採取「去中」「反中」政策，改變兩岸現狀，造成兩岸形勢險峻，使兩岸人民極度不安。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:15:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運馬拉松姚潔貞及黃尹雋無緣獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會馬拉松賽事在天雨下舉行，香港代表姚潔貞及黃尹雋分別完成女子及男子組賽事。大會目前只公布兩個組別前8名成績，兩人時間均未在名單上出現，無緣獎牌。

姚潔貞完成賽事後表示，自己大約跑出2小時37分尾，估計未能躋身前10名。她提到天雨對所有運動員都有影響，但自己輸蝕在21日隔離檢疫，肌肉未適應到高強度訓練，以至跑到最後5公里時跌速，對成績有點失望。

黃尹雋則估計，自己完成時間大約2小時26分多。他指出，隔離檢疫對香港田徑運動員有很大影響，期望特首林鄭月娥能為運動員爭取更好的檢疫安排，例如容許他們在體院完成14天隔離後，直接飛往比賽場地，以保持訓練狀態。

早前在重慶訪問的林鄭月娥今日出發前往西安，會在下午3時探訪全運會運動員村。黃尹雋透露，香港田徑運動員屆時將會在運動員村大堂處與特首見面。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:20:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃錦星冀透過區域協同　早日達致清新空氣藍圖願景]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</link><description><![CDATA[環境局局長黃錦星表示，為應對氣候變化，香港力爭2050年前實現碳中和，他期望透過進取的科學管理及區域協同，有助香港早日達致《香港清新空氣藍圖2035》所訂的願景，加強多方面的環境保護，例如加快調查工商業噪音投訴個案。

黃錦星在網誌說，本港近年整體的空氣質素已明顯改善，與高峰期相比，大氣中各種主要空氣污染物濃度已降了約4成至8成。今年年中，政府推出《藍圖》進一步提升空氣質素，會善用創新科技和協同效應，以及與大灣區內各城市更緊密合作，令香港的空氣質素可媲美東京及巴黎等國際大都會。

他提到環保署在去年開展的兩項行動，包括與科大及政府飛行服務隊合作，借助直升機在上空實時空氣監測及空氣污染物採樣，確認當中的揮發性有機化合物成分，配合區域臭氧問題的研究，提升整體空氣質素；以及引入便攜式「聲學相機」，快速找出源自工商處所噪音的位置及水平，調查人員至今成功處理接近40宗工商業噪音投訴個案。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增29宗確診　9宗屬本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612306-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612306-20210926.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委公報，內地過去一天新增29宗新型肺炎確診個案，9宗是本土感染，福建有5宗，均在廈門市；黑龍江4宗，其中哈爾濱市佔3宗、綏化市1宗。

境外輸的20宗病例中，分佈在雲南、廣東、內蒙、上海、山東和河南，其中兩宗在廣東發現的個案，由無症狀感染者轉為確診。

過去一天無新增死亡或疑似病例。

內地累計96015人確診，4636人死亡，超過9萬人康復出院。






　　]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:46:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國新辦白皮書：新疆少數民族人口將保持穩步增長]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612302-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612302-20210926.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦公室發表《新疆的人口發展》白皮書，表示隨著新疆社會穩定紅利的持續釋放，未來一個時期，新疆人口特別是少數民族人口將保持穩步增長，人口規模持續擴大。

白皮書表示，新疆的人口發展符合世界人口發展的普遍規律。新疆少數民族年齡結構相對較輕，育齡婦女規模較大，少數民族人口的增長仍具潛力。白皮書又說，新疆有漢族、維吾爾族、哈薩克族、回族等56個民族生活，各民族廣泛交往、相互嵌入式社會結構和社區環境更趨完善成熟。

白皮書說，今日新疆，經濟社會全面發展，社會大局持續穩定，各族人民安居樂業，人口發展均衡健康。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:12:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬拉松開跑　港隊黃尹雋及姚潔貞出戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目馬拉松比賽在大雨中進行，香港代表姚潔貞於今早7時半在女子組賽事中起步。至於出戰男子組的港隊跑手黃尹雋，則在上午8時起步。

全長約42公里的賽道以古城牆永寧門為起點，先途經鐘鼓樓、大雁塔等西安歷史建築，賽道的後半程會經過西安音樂學院、西安國際會議中心等新地標，最後以西安奧體中心作為終點。

賽道沿線設置15個補給站，亦安排17個醫療保障站等，以確保賽事安全。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 08:51:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥今日從四川出發往陝西　將訪全運會運動員村]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</link><description><![CDATA[到四川重慶考察的行政長官林鄭月娥，今日出發前往陝西西安，並會在下午3時，探訪全運會運動員村。

據了解，林鄭月娥屆時將與香港田徑運動員會面。

林鄭月娥明日傍晚會出席全運會閉幕儀式，將會與廣東省及澳門特區領導，參加全運會會旗交接儀式。

民政事務局局長徐英偉亦會參與西安行程。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 07:38:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人民日報指孟晚舟回國是中國人民勝利　無力量能阻前進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612283-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612283-20210926.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟返抵中國深圳，人民日報發表評論員文章，指是中國人民的重大勝利，沒有任何力量能夠阻擋中國前進的步伐。

文章強調，孟晚舟事件是一起針對中國公民、旨在打壓中國高技術企業的政治迫害事件，由美國一手策劃，美國同加拿大所講的法律，服務於美國巧取豪奪、打壓異己、謀取私利，毫無公正性、正當性可言。在孟晚舟事件上，中國政府立場一貫同明確，堅定不移維護本國公民和企業正當合法權益，中國不惹事，但也不怕事，絕不接受任何形式的政治脅迫和濫用司法行為。

文章認為，孟晚舟事件的實質，是美國試圖阻撓甚至打斷中國發展進程，面對世界百年未有之大變局，必須實現高水平科技自立自強，把祖國建設得更加強大。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:32:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟：終回祖國懷抱　信念有顏色一定是中國紅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612273-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612273-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟，與美國司法部達成延後起訴協議後，乘坐的包機晚上抵達深圳。

身穿紅色連身裙的孟晚舟走出機艙，揮手致意。停機坪舖有紅地氈，在場民眾拉起寫有「歡迎孟晚舟女士回家」的橫額，又揮舞國旗。身穿全身保護衣的工作人員向孟晚舟獻花。

孟晚舟發表簡短講話，表示自己經歷1000多天的煎熬，終於回到了祖國的懷抱，家鄉的溫度令她心潮澎湃，難以言表。她形容自己是普通中國公民，感謝黨、祖國與人民的關懷，自己以祖國為傲，又感謝國家主席習近平。

孟晚舟形容，祖國是最堅強的後盾，如果信念有顏色，一定是中國紅。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:29:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟乘坐的包機抵達深圳寶安機場]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612271-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612271-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，乘坐的包機已經抵達深圳。

在停機坪舖有紅地氈，當局安排民眾列隊歡迎。

之前，外交部發言人華春瑩表示，中方在孟晚舟事件上立場是一貫和明確。事實早已充分證明，這是針對中國公民的政治迫害事件，目的是打壓中國的高技術企業。對孟晚舟所謂「欺詐」的指控純屬捏造。就連被美方指為「受害者」的滙豐銀行也提出足以證明孟晚舟清白的文件。美國、加拿大所作所為是典型的任意拘押。

而兩名被中國扣押的加拿大公民康明凱和邁克爾乘坐飛機回國，報道說，兩人在當地時間星期六早上抵埗，由總理杜魯多迎接。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 21:54:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[孟晚舟即將抵達深圳　兩名加拿大人已抵埗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612270-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612270-20210925.htm</link><description><![CDATA[中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟與美國司法部達成延後起訴協議後，即時獲釋，啟程回國，即將抵達深圳。

外交部發言人華春瑩表示，中方在孟晚舟事件上立場是一貫和明確。事實早已充分證明，這是針對中國公民的政治迫害事件，目的是打壓中國的高技術企業。對孟晚舟所謂「欺詐」的指控純屬捏造。就連被美方指為「受害者」的滙豐銀行也提出足以證明孟晚舟清白的文件。美國、加拿大所作所為是典型的任意拘押。

而兩名被中國扣押的公民康明凱和邁克爾乘坐飛機回國，報道說，兩人在當地時間星期六早上抵埗，由總理杜魯多迎接。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 21:16:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朱立倫當選國民黨新任主席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612269-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612269-20210925.htm</link><description><![CDATA[在台灣，國民黨舉行黨主席選舉，前主席朱立倫以超過8萬5千多票，四成半得票率當選，他呼籲大家團結。

根據國民黨中央公佈的選舉結果，合資格投票的黨員約37萬人，投票率約五成。其他3名候選人張亞中得6萬多票，江啟臣3萬5千多票，卓伯源5千多票。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 20:37:23 +0800</pubDate></item></channel></rss>
