<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 17:13:38 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[今日施政報告諮詢會共逾百人參與]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610209-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610209-20210912.htm</link><description><![CDATA[政策創新與統籌辦事處表示，今日舉行的《施政報告》公眾諮詢會，共有115位市民參加，當中有91人由全港十八區民政事務處提名邀請參加，每區約有5人參與。

創新辦回覆查詢時表示，嶺南大學以隨機抽樣方式，成功聯絡到40名有興趣參與諮詢會的市民，他們全部獲發邀請函，最終有24人出席，又指參與人士涵蓋不同的年齡組別、性別，亦包括少數族裔人士，今天的諮詢會是最後一場《施政報告》諮詢活動。

創新辦提到，《施政報告》諮詢工作在7月6日展開，行政長官林鄭月娥主持共40場持份者諮詢會，涵蓋廣泛政策範疇，諮詢對象包括不同界別人士和團體、學生、青少年和公眾人士。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:13:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊羽毛球代表李卓耀全運會男子單打晉身16強]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610208-20210912.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男女單打、雙打及混雙項目的首場賽事，下午在西安電子科技大學體育館進行。

男子單打，香港代表李卓耀對四川的高相輔，以直落21:10、21:16勝出，晉級16強，明日會對安徽的董天堯爭取出線8強。

李卓耀在賽後表示，今屆全運會目標是出線8強，因為屆時或要與6號種子、來自福建的諶龍對決。目前先要打好明日比賽，再為迎戰諶龍做好準備。

對於早前的男子團體賽未能晉級，李卓耀說，不會影響自己心態，因為港隊整體實力未必比其他省的球隊強勁，會視之為訓練，自己打好就足夠。

另外，男子雙打組合柯展聰和鍾瀚霖，面對上海的安俊臣和陳思航，以局數2:1勝出，晉身16強。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:01:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：建鐵路連接前海值得研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610206-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610206-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，有意見提出在洪水橋一帶興建連接香港與前海的鐵路，認為鐵路來往量大、環保和快捷，相信在新界西、前海和珠三角西面的地方設立快捷的交通基建的方案，是值得研究。

陳茂波在一個電視節目說，如果要吸引企業來港發展創科，需要為他們提供足夠的土地空間落戶，原有的落馬洲河套區仍然有不足，假如有地方讓更多來港的科研企業集中落戶，相信可帶旺香港創科發展，有利稅收和創造就業機會，因此值得重新檢視沿著深圳和香港之間從西至東的邊境土地，一方面做好保育，同時研究釋放部分土地發展創科。

陳茂波又說，粵港澳跨境理財通是在風險可控情況下，利用在岸和離岸資金互相流動，為人民幣國際化和業務發展帶來很大的空間，又表示中央宣布深化前海深港合作方案，是要支持香港社會和經濟發展，提升港人對國家認同感，相信發展過程一定有得益。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:42:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美網青少年組男雙　本港新秀黃澤林夥拍法國球手奪冠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610205-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610205-20210912.htm</link><description><![CDATA[美國青少年網球公開賽，本港網球新秀黃澤林夥拍法國球手，在決賽以盤數2:1擊敗烏克蘭與保加利亞球手組合，贏得冠軍，成為首位贏得青少年大滿貫男雙冠軍的香港球手。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:41:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[韋志成稱庇利街項目需顧及小區發展要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610203-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610203-20210912.htm</link><description><![CDATA[市建局行政總監韋志成在網誌表示，恒基地產近日以近82億元投得土瓜灣庇利街重建項目，中標價與市場估值相若。當項目落成後，市建局與恒基將共同營運並管理其中商業部分，為期10年。

他表示，有意見指這項合作條款可能影響發展商的現金流，因而影響入標數目，但他認為在考慮項目商業部分的營運期長短時，要顧及雙方在「小區發展」模式下如何貫徹小區的總體設計要求，包括要增設一條貫通不同項目的步行購物街、支援不同類型商戶日後回遷小區，以傳承當區特色及人情味。

韋志成又解釋在「小區模式」下，連同庇利街項目在內的8個相連發展項目，將於不同時間發展及落成，市建局為項目的商業部分設10年共同營運期，以便參與有關營運及決策，促進小區整體規劃及可持續發展。

他又說，下一步將加快處理土瓜灣小區內餘下重建項目的不同階段工作，其中預料可提供約750個中小型住宅單位的鴻福街項目，已完成清場、安置和平整地盤工作，相關招標程序的籌備工作已到最後階段，預計短時間內邀請合作發展意向書。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:33:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：港股以人民幣報價建議可取　惟需考慮實際操作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610198-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610198-20210912.htm</link><description><![CDATA[對於行政會議成員、金管局前總裁任志剛早前提出容許港股可以人民幣報價及交易的建議。財政司司長陳茂波表示，有關建議原則上可取，但需考慮實際操作。目前香港市場主要面向國際，投資者大多以美元為主。

陳茂波在一個電台節目說，現時「南向通」規模較以往大，當中涉及人民幣，認為可研究讓「南向通」納入的股票以有關方法處理的可行性。他又說，同一隻股票如果用港元和人民幣計價，中間可能出現「套戥」行為，造成兩個資金池而互相影響，操作上要考慮。政府正積極研究，希望未來因應人民幣的發展大趨勢，做好準備，以掌握機遇。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 15:35:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教師新工會成立　冀找出教育政策深層次問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610193-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610193-20210912.htm</link><description><![CDATA[香港教育工作者工會成立，以「守護教育專業，保障同工權益」為宗旨，爭取和維護教育界權益，讓教育工作者專注培育新一代，維持本港穩定發展。

工會主席黃建豪表示，服務包括解答各類權益問題，或以調解、訴訟等方式協助處理各類求助及投訴個案，已設立諮詢熱線，亦會與教育局緊密溝通，及時向局方轉達相關個案。

工會早前舉行首次會員大會，選出7名理事會成員，包括中學、小學及幼稚園教師，並邀請不同背景的專業人士擔任顧問，包括法律界人士、資深校長及專業調解人士，期望工會在處理不同個案期間，找出教育政策的深層次問題，及時向當局反映意見，提出建議。

教聯會主席黃錦良表示，新工會作為教聯會的團體會員，日後定必提供協助，支持工會的發展。他又說香港教育改革求變，教育工作者承受各方壓力，勉勵新工會迎難而上。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:42:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇及裴偉士奪2021未來科學大獎獲百萬美元獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610191-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610191-20210912.htm</link><description><![CDATA[2021未來科學大獎在北京公布獲獎名單。港大微生物學系講座教授袁國勇及港大公共衛生學院病毒學講座教授裴偉士，奪得「生命科學獎」，獲得100萬美元獎金。

大會指出，袁國勇和裴偉士發現冠狀病毒是導致2003年全球重症急性呼吸綜合症的病源，以及由動物到人的傳染鏈，為人類應對中東呼吸綜合症和新型冠狀病毒引起的傳染病產生重大影響。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:38:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗新型肺炎確診　均屬輸入個案已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610190-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610190-20210912.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診，均為輸入個案，其中兩人被驗出帶有L452R變種病毒，另一人仍有待確認是否感染變種病毒。3人早前在本港完成接種兩劑復必泰新冠疫苗，他們近月在本港的抗體檢測結果呈陽性。

3名患者分別由以色列、卡塔爾及日本抵港，其中由卡塔爾抵港的36歲女子，在土瓜灣浙江街同順興大廈居住，上月22日前往尼日利亞，離港前一日在香港檢測呈陰性。她前日乘搭航班QR818抵港，同日在機場的檢測結果陽性，帶有變種病毒，同日出現病徵。她在北角電氣道理文商業中心28樓工作，最後上班日為上月21日。

當局公布，這名患者在潛伏期曾居住及工作的地點已納入強制檢測公告，有關人士需於明日或之前接受強制檢測。

至於由日本抵港的個案，涉及一名42歲男子，與昨日一宗同樣由日本抵港的輸入個案，有流行病學關連。

另外，初步確診個案少於5宗。本港至今累計錄得12145宗確診個案。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:29:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[范鴻齡冀下周醫管局大會公布解決人手流失措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610189-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610189-20210912.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡表示，針對近月公立醫院醫生人手流失問題，醫管局有具體措施醞釀中，希望可在本月23日的醫管局大會中通過，並將於當日向外公布。

對於政府提出修訂，建議將合資格來港執業的非本地培訓專科醫生，放寬至非香港永久性居民，范鴻齡對此表示歡迎，但暫時未知道新修訂對海外專科醫生的吸引力有多大。

另外，政府正與醫管局商討在公立醫院設立注射站，為到醫院覆診或在醫院等候的長者接種疫苗。被問到預計涉及多少人手，范鴻齡說雖然公立醫院人手不足，但現時長者接種率偏低，醫管局會盡力配合，人手安排目前仍與政府協商，詳情稍後再公佈。

范鴻齡又說，醫管局行政委員會早上與24名醫學及衞生服務界選委候選人會面，形容所有候選人質素都很高，委員會在未來一星期會有投票決定。他又強調，委員會將根據 3大原則評估候選人，包括是否支持貫切「愛國者治港」的原則；參選人在業界的地位和有關政綱在業界的代表性；以及盡力達致均衡參與，希望選委中包括醫生、護士和專職醫療人員等，不會偏重於某一行業。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:20:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會場地單車女子爭先賽　李慧詩晉身第三圈比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610188-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610188-20210912.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車女子爭先賽今早舉行次圈賽事，香港代表李慧詩擊敗遼寧車手王麗娟，順利晉身下午的第三圈比賽，將會面對來自浙江的童夢琦。

男子爭先賽方面，晉身次圈的香港車手羅子駿不敵衛冕的山東車手張淼，其後在復活賽中再敗給廣東車手李志偉，提早出局。

另外，港隊車手梁嘉儒出戰場地單車男子全能賽項目。其中在10公里捕捉賽及10公里衝刺賽中，分別排第1及第7位，他下午將會完成餘下的淘汰賽及25公里記分賽。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 14:14:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵稱事故已處理好　屯馬綫列車服務陸續恢復正常]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610185-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610185-20210912.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，屯馬綫沙田圍至烏溪沙站之間的信號故障，事故已經處理好，屯馬綫列車服務陸續恢復正常。

屯馬綫及烏溪沙站的列車服務早前一度暫停。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:23:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵：屯馬綫往來大圍及烏溪沙站列車服務暫停]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610183-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610183-20210912.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，屯馬綫來往大圍站及烏溪沙站的列車服務暫停，目前來往屯門及大圍站維持10分鐘一班車。

港鐵表示，正安排免費接駁巴士行駛大圍至烏溪沙站路段，工程人員正進行搶修工作。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:11:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[高拔陞：穩定個案輪候逾年不理想　將多管齊下解決問題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610181-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610181-20210912.htm</link><description><![CDATA[醫管局行政總裁高拔陞表示，專科門診每年服務達750萬人次，加上每年不斷增加超過80萬的新症病人，服務壓力沉重，有需要優化服務模式和增加人手等多管齊下，確保病人得到適切治療。

高拔陞在網誌表示，醫管局認為穩定個案輪候逾年才獲診斷，並不理想，會採取多管齊下的策略，包括透過跨專業團隊合作和擴大公私營協作，針對輪候時間長的問題。在其他環節，例如診所管理和求診流程，會引入智慧科技提升服務和病人體驗。其中引入跨專業團隊的「綜合診所」，由醫生領導跨專業團隊，加上資深護師和專職醫療人員等，因應不同疾病制訂臨床服務流程，分別參與不同的治療階段。其中港島西聯網風濕科早前引入的「綜合診所」服務模式，有關安排初步已將新症輪候時間明顯縮短。現時「綜合診所」服務已涵蓋19個病種，預計未來會有更多「綜合診所」投入服務。

另外，醫管局在本月開始擴展「公私營協作計劃」，引入「共同醫治模式」，邀請病情穩定的內科專科門診病人，於私家醫生診所覆診、配藥及進行所需化驗，稍後更會進一步推展至骨科病人。

他又說，醫管局會理順專科門診的運作流程和優化輪候模式，多方面增加醫生人手，包括透過退休後重聘計劃、特別酬金計劃和聘請兼職醫生。醫管局亦會支持食衞局倡議加強基層醫療服務的大方向，希望透過地區康健中心和公私營服務單位，提供全面的基層醫療家庭醫學服務。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 13:03:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵：屯馬綫沙田圍至烏溪沙站有信號故障]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610180-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610180-20210912.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，由於屯馬綫沙田圍至烏溪沙站之間出現信號故障，目前整體行車時間預計需要額外15分鐘，提醒乘客為行程預留充足時間。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:58:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[下午部分一般及路邊空氣監測站指數料達嚴重水平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610179-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610179-20210912.htm</link><description><![CDATA[本港下午稍後時間的空氣質素健康指數，預測可能達至「嚴重」水平。環保署呼籲兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者，應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動，一般市民應減少或盡量減少在戶外逗留的時間。

環保署自昨日起，持續錄得比正常為高的空氣污染水平。預測下午稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數，可能達至「嚴重」水平，未來兩日空氣污染仍會處於較高水平。

受熱帶氣旋「燦都」的下沉氣流影響，本港今日天氣酷熱，和緩西風帶來一股較高區域背景臭氧及粒子污染水平的氣流，同時不利空氣污染物擴散。日間的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在珠江三角洲區域內迅速形成，而較高的臭氧水平亦會加速二氧化氮的形成。

根據天文台預測，廣東沿岸本週初至中期風勢輕微。環保署預料在風勢增強之前，本港的空氣污染仍會維持在較高的水平。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:50:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：勾劃香港未來必定要融入國家發展大局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610178-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610178-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席《施政報告公眾諮詢》，有市民提出是否要推出措施，讓香港人同心同德、共同努力建構更美好的香港，而非諷刺訕笑移民離開香港的家庭。

林鄭月娥表示，對於市民移民並無意見，市民有自由選擇到哪裡生活工作。在勾劃香港未來，令港人對香港有信心，令海外人士認為香港是安居的地方，政府是第一責任人，會進行有關工作，希望《施政報告》能夠回應得到，但其中必定的答案是融入國家發展大局。

有市民關注，公職人員宣誓安排會否延伸至醫護人員、社工及教師，林鄭月娥表示，目前所有公務員及政府僱員已作出宣誓，現階段正要求區議員宣誓，有關安排會擴展至其他公職人員，但不能詳細透露涉及哪一類公職人員、哪些機構、哪些層次的員工，政務司司長正進行有關工作，希望盡快公布。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:43:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：強制接種須先觀望　以內地為例稱人民素質是關鍵]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610176-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610176-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告公眾諮詢》表示，不斷推動與內地通關的工作，但呼籲市民必須將新冠疫苗接種率推上更高水平，才有利與內地當局討論通關。

林鄭月娥表示，本港經濟將慢慢改善，預計下次公布的失業率會持續下跌，市民要保持信心，繼續為香港打拼，但真正令經濟突飛猛進，一定是通關。她表示，完全聽到市民的訴求，與市民同樣緊張這件事，熱切希望爭取與內地早日恢復毋須檢疫的人員往來。

至於是否強制接種疫苗，林鄭月娥表示，一些西方民主國家開始思考有關做法，但她期望再給予一些時間，推動很方便、鼓勵性的工作，再看下階段情況如何。她又說，每次在本港社會強制一些做法，都有反彈，內地沒有強制任何事情，民眾都是自願參與，因此人民素質很關鍵，需要教育下一代國家觀念和社會承擔。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:32:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：電子消費券助消費氣氛　料提振經濟作用勝預期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610175-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610175-20210912.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，電子消費券有助帶動市民消費氣氛，商戶亦推出各項優惠，生意有改善，相信對提振經濟作用可能勝於預期。

陳茂波又說，本地疫情受控，經濟情況較年初時樂觀，要達至全年經濟增長預測的目標並不困難，但由於仍然未能與內地通關，經濟復蘇上仍然有不均勻之處。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:27:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：市民打疫苗需上更高水平　才有利與內地商討通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610173-20210912.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610173-20210912.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在《施政報告公眾諮詢》表示，不斷推動與内地通關的工作，但呼籲市民必須在疫苗接種推上更高水平，才有利與內地商討。

林鄭月娥又說，若長者免費使用公共交通工具，將對政府公共財政有很大影響。]]></description><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:25:32 +0800</pubDate></item></channel></rss>
