<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 03:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 03:10:59 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[選委會建測規劃園境界結果公布　OP團隊15人當選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611360-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611360-20210920.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉的結果陸續公布，其中建築、測量、都市規劃及園境界經選舉產生的15席，全數由Offering and Promising組成15人名單勝出。當選的包括建築師林雲峯、何力治；測量師賴旭輝、何鉅業、陳旭明以及城市規劃師黎定國等。

團長賴旭輝表示，很高興整個團隊均當選，形容這次選舉競爭激烈，感謝選民投下信心一票，將不負選民厚望，繼續落實政綱，他期望多點與業界交流和反映意見，並爭取與行政長官對話等。

被問到團隊沒有民主派人士，如何代表業界整體利益，團隊發言人何鉅業表示，最重要不是從政治角度看待，而是參選人是否認識業界，或者取得業界廣泛支持。團體選民有非常多從業員，有關機構廣泛代表專業人士，他們的選票已經表達意向。他又表示，希望選出可以貫徹一國兩制、令本港有穩定營商和政治環境的特首。

落選是分別是報稱獨立的候選人符展成以及沒有政治聯繫的王寶龍。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 03:10:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會選舉13個要競逐的界別分組全部進入點票程序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611355-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611355-20210920.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉點票工作仍在進行，13個要競逐的界別分組全部進入點票程序。

根據點票資訊顯示系統，5個一般票站中，沙田大會堂票站昨晚11時完成選票分類，是最早完成分類的票站，至於九龍公園體育館票站則最遲，凌晨12時半才完成選票分類。

由凌晨12時40分開始，界別分組點票程序正式展開，但法律界、中醫界在凌晨1時許才開始點票，科技創新界是最遲開始點票，接近2時才開始點票。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 02:21:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[八鄉鐵皮屋火警5人送院　暫時未知起火原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611354-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611354-20210920.htm</link><description><![CDATA[八鄉有鐵皮屋發生火警，5人報稱吸入濃煙送院。

警方昨晚11時許接報，指錦河路四排石村一間鐵皮屋發生火警，8人自行疏散，其中5人需要送院，暫時未知起火原因。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 02:19:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會選舉午夜前後完成選票分類　有界別未開始點票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611351-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611351-20210920.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉點票工作仍在進行。根據點票資訊顯示系統，所有投票站在午夜前後完成選票分類之後，凌晨正式進入各個界別分組點票程序，部分界別分組凌晨1時後才點票。

系統顯示，5個一般票站中，沙田大會堂票站昨晚11時完成選票分類，是最早完成分類的票站，至於九龍公園體育館票站則最遲，在凌晨12時半才完成選票分類。

凌晨12時40分開始，界別分組點票程序正式展開，包括商界(第三)；保險界；社會福利界；勞工界；新界分區委員會、地區撲滅罪行委員會及地區防火委員會委員的代表；金融服務界；建築、測量、都市規劃及園境界；教育界；醫學及衞生服務界；港九分區委員會、地區撲滅罪行委員會及地區防火委員會委員的代表。

法律界、中醫界則在凌晨1時後才開始點票，系統暫未有顯示科技創新界開始點票。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 01:19:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[點票未完狄志遠感詫異　麥美娟稱據了解荃灣站要再點算]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611349-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611349-20210920.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會選舉投票結束超過6小時，至今仍未完成點票，有候選人對點票工作緩慢感到詫異。

社福界候選人之一的狄志遠在會展新聞中心現場等候點票結果，至今仍未有公布，他表示感到詫異，不知為何點票工作如此緩慢，又認為會場安排過於麻煩，離開指定範圍後再進入時，又要再簽名登記等。

另外，在會展現場協助工聯會其他候選人的當然委員、立法會議員麥美娟說，據她了解，荃灣票站由於電腦票數與紙張票數不符，故要再點算，其後送到會展又要再點算，花多了時間。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:57:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社福界候選人周賢明料自己當選機會低　稱不夠時間宣傳]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611344-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611344-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉點票工作仍在進行。社會福利界候選人周賢明估計自己當選機會很低，指界別屬團體票，而競選團隊在競選活動不算出色，認為高投票率對他未必有利。

他表示，今次競選不夠時間宣傳，亦難以直接接觸到選民。被問到會否擔心非建制派會在選舉中絕跡，周賢明表示，對此有少少擔心，又提到自己在「入閘」前，要回答多條問題，包括涉及國安法實施前的事項等。

他表示，希望有心、有願景的人能繼續參與不同選舉，為香港服務。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 23:53:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育界招祥麒稱今次選舉從候選人或選民角度都很廣泛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611343-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611343-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組投票結束，其中在教育界，14人競逐13個選委席位，包括組成13人名單的「教育專業聯盟」。聯盟召集人、直資學校議會副主席招祥麒表示，今次選舉從候選人或選民角度都很廣泛，例如他們的名單來自13個不同校長會、議會及教育團體，選民方面亦來自大、中、小學、幼稚園及特殊學校等，過往都未試過。

對於已解散的教協沒有參選，登記選民數目亦大減，今次選舉代表性會否有所不足，招祥麒認為，過去選舉一直被一些教育團體所壟斷，反而在廣泛代表性方面有所不足。

招祥麒說，如果聯盟13人都能當選，希望未來特首或立法會候選人都能以教育為先，有遠見及有規劃，他又希望，當局能解決教育界目前急需處理的問題，包括如何釋放校長與教師的空間，讓他們更集中照顧學生，同時因應疫情等各種原因，學校面對學生不足的危機，教育局應提出短中期解決方法。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 23:49:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗稱「小圈子選舉」的形容不準確　冀選委有擔當]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611340-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611340-20210919.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗表示，今次選委會選舉順利舉行，有近九成投票率很難得，主要由於很多選民都屬團體代表，責任感較強，他認為是好事，希望新一屆選委有擔當，選出賢能之士。

本身已屬當然選委的譚耀宗被問到今次會否是「小圈子選舉」，他認為有關形容並不準確，強調整個選舉設計希望選出愛國者及選出有能之士，不少人是團體代表或透過團體產生的選委，他們代表性強，涵蓋面亦廣闊。

身兼民建聯會務顧問的譚耀宗說，民建聯在今屆選委會有大約120名選委，希望新一屆會有更多席位。他指出，民建聯每名選委都會履行好職責，找出合適人選參與立法會及行政長官選舉，亦要多研究社會政策，向政府提出具體主張，改善民生及發展經濟。

至於民建聯的選委，會否考慮提名民主派參選立法會，譚耀宗說，民建聯黨內有很多合適人選，因此會先考慮黨內人士。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 22:41:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會：投票率高可成典範　狄志遠：難料是否有利選情]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611339-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611339-20210919.htm</link><description><![CDATA[競逐勞工界等多個界別的工聯會認為，今次選舉投票率高可以成為典範，對選情感到樂觀。

參選社福界的新思維狄志遠亦形容，界別選舉氣氛良好，但難以評估投票率高是否有利選情。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 22:34:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蔡海偉：仍「有得揀」　有選民質疑屬小圈子選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611337-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611337-20210919.htm</link><description><![CDATA[社聯行政總裁蔡海偉認為，今次選舉仍然「有得揀」。有金融服務界選民質疑，今次是一場小圈子選舉，自己有選擇的權利是幸運。

本身是當然委員的行政會議召集人陳智思認為，選委會並非小圈子選舉。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 22:31:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會攀石兩項全能賽香港陳翔志總成績第8晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611336-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611336-20210919.htm</link><description><![CDATA[全運會攀石項目男子兩項全能賽預賽，香港代表陳翔志先以第7名完成抱石賽，其後以第10名完成難度賽，總成績排第8，晉身周二的決賽。

另一名香港代表歐智鋒分別在抱石賽及難度賽中，以第11及第12位完成，總成績排第12，無緣晉級。

難度賽限時6分鐘，參賽者在安全繩保護下，於大約15米的人工牆上攀爬，位置越高排名越高。

陳翔志與歐智鋒均爬至一樣岩點高度，但陳翔志所需時間為2分27秒，較歐智鋒的2分48秒快，獲得較前排名。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:52:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選委會選舉累計投票率近九成　三個界別投票率百分百]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611335-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611335-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉正點票，截至投票結束，共有約4380名已登記選民投票，臨時累積投票率約90%。選管會主席馮驊表示，不評論投票率高低，因為當中涉及很多原因，他指最高投票率的3個分組是法律界、建築、測量、都市規劃及園境界和科技創新界，這3個界別投票率是100%。

馮驊說，中央點票站以光學標記閱讀機點票，如果選票有效但機器無法閱讀，將以人手輸入電腦，若出現問題選票，選舉主任會作出裁決是否有效。全日收到5宗投訴，涉及投票安排、投票資格，以及選票字體太細。

至於有選民反映九龍公園票站排隊約1小時，馮驊表示，電子派票機器流暢和滿意，但職員起初不熟習，需要磨合，又指雖然已做了很多宣傳，有很多市民以為自己有份投票，並非登記選民也到場排隊，加上選民集中在早上投票，下午已不用排隊。他說，日後會研究可否借用更大票站、設置更多機器和開設更多票檯。

對於點票工作延遲約1小時開始，馮驊解釋，各票站人員除了要填寫會計報表，還要以電腦記錄，會研究能否簡化流程。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:41:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馮驊及曾國衞抵中央票站倒出票箱選票　選票分類展開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611334-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611334-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票傍晚6時結束，點票工作晚上9時後開始。

政制及内地事務局局長曾國衞和選舉管理委員會主席馮驊等，晚上約9時10分在會展中央點票站率先倒出票箱內的選票，其後工作人員陸續分類和點算。

截至下午5時，投票率達86%，近4900名選民中，近4200多人已投票，需要競逐的13個界別分組，全部投票率超過七成。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:38:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時過去24小時約23500人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611333-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611333-20210919.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，共有約23500人接種新冠疫苗，以及約3200人預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與人士接種共逾838萬劑疫苗，其中約440萬人已接種第一劑疫苗。

過去24小時共有4宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，全部已經出院。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:21:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[完善選舉制度後首場選舉　警方票站外加強戒備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611331-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611331-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票日，設有五個一般投票站。票站外有警員戒備。警務處處長蕭澤頤指，警方部署5000至6000名警員高姿態巡邏。

這次是人大常委會完善選舉制度後的首場選委會選舉，投票時間縮短至朝九晚六，合資格投票選民人數為4889人。有投票的選民表達不同期望。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:20:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉事務處指灣仔會展新聞中心公眾人士區域已滿座]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611332-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611332-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票結束，中央點票站設於灣仔會展中心。選舉事務處表示，灣仔會展中心的新聞中心公眾人士區域已經滿座，呼籲公眾人士不要前往新聞中心。

今次公眾席有約350個，在下午6時半起，以「先到先得」形式，安排公眾人士入場。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:19:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地專家指選委會界別分組選舉為香港帶來新局面]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611330-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611330-20210919.htm</link><description><![CDATA[新華社就選委會界別分組選舉，訪問內地幾名專家，都指作為完善香港選舉制度後的首場選舉，今次為香港帶來新局面，亦為未來的立法會選舉及特區行政長官選舉，打下良好基礎。

其中的中國人民大學台港澳研究中心主任、全國港澳研究會副會長齊鵬飛說，新選舉制度具有廣泛代表性和均衡參與性，讓民眾覺得選委能夠代表、吸納及反映民意。

北京航空航天大學法學院副教授、全國港澳研究會理事田飛龍就表示，香港經歷修例風波與疫情衝擊，市民渴望選出既忠誠又賢能的管治者隊伍，重振經濟民生，給香港帶來新氣象，讓香港更加繁榮穩定。他又說選舉順利舉行，展現香港社會對新選舉制度下民主質量和民主前景的強大信心，而新選舉制度排除反中亂港勢力的煽動及操縱，令選舉過程理性有序。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:04:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱投票率反映各界別分組成員支持新選舉制度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611327-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611327-20210919.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉投票結束，行政長官林鄭月娥發表聲明指，今次是完善選舉制度後首場選舉，意義重大，象徵特區政治體制落實「愛國者治港」原則，堅持維護國家主權、安全和發展利益，確保「一國兩制」實踐行穩致遠。

林鄭月娥表示，選委會肩負重要功能，包括提名和選出行政長官、提名立法會選舉候選人和選出40名立法會議員。40個界別分組共1500人的選委會，有廣泛代表性和符合均衡參與原則。他們提出的政綱和與市民的互動都展示對社會的承擔。今日接近九成投票率，亦反映各界別分組成員對新選舉制度的支持。
　　 
她表示，政制及內地事務局將總結在各投票站安排的實踐經驗，繼續與相關部門保持緊密合作，為立法會換屆選舉和行政長官選舉，擬備全面和周詳的計劃，全力確保選舉妥善和順利舉行。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 20:25:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選管會稱會展新聞中心內公眾人士區域只餘少量入場名額]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611325-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611325-20210919.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉投票結束，中央點票站設於灣仔會展中心。

選舉事務處表示，灣仔會展新聞中心內的公眾人士區域，只餘少量入場名額。若公眾人士區域已經滿座，公眾人士將不能進入新聞中心。

選舉主任將在會展新聞中心宣布所有選舉結果，市民可在中心內的公眾區域現場觀看宣布結果的情況。 

因應要保持適當社交距離，今次公眾席有約350個，在下午6時半起，以「先到先得」形式，安排公眾人士入場，額滿即止。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 19:46:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英年稱選委會界別分組選舉為未來選舉發揮示範作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611323-20210919.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611323-20210919.htm</link><description><![CDATA[全國政協常委唐英年表示，選委會界別分組選舉順利舉行，意義深遠，因為是國家完善香港選舉制度安排首場選舉，為未來的立法會及行政長官選舉，發揮示範作用。他相信，無論是當然選委、由界別分組內的指定團體提名產生或自動當選的選委，以及經選舉投票產生的選委，都是堅定愛國愛港者，會全心全力、貼地到位服務香港市民，為香港建設美好新景象。

唐英年發表聲明表示，現時的選委會更具廣泛代表性，選委扮演的角色比過去更重要，肩負責任亦更大。他指出，新安排落實「愛國者治港」重要原則，及「一國兩制」方針的核心要義，亦為香港的新選舉制度奠定基礎。

唐英年期望，未來香港的兩場重要選舉，都可以同樣依法有序、順利進行，全力推進香港融入國家發展大局，更好發揮香港在「十四五」規劃下粵港澳大灣區綱要中的新角色。]]></description><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 19:10:52 +0800</pubDate></item></channel></rss>
