<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 16:25:10 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[天文台改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604017-20210803.htm</link><description><![CDATA[天文台在下午4時25分，改發三號強風信號。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:25:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[董建華指歐日水災河南特大暴雨等顯示人類身處氣候變化]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604013-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604013-20210803.htm</link><description><![CDATA[全國政協副主席、團結香港基金主席董建華表示，最近歐洲和日本先後發生嚴重水災，內地河南更出現千年一遇的特大暴雨，北美洲亦有破紀錄高溫，這些極端天氣充分說明人類正生活在氣候變化之中。

董建華在一個關於氣候變化的網上論壇致辭時說，國家主席習近平早前強調中國的目標是在2030年前實現「碳達峰」，2060年前實現「碳中和」，他說，這是國家對國際社會的嚴肅承諾，表現出負責任的大國風範。

行政長官林鄭月娥在同一個論壇致辭時說，香港將致力爭取於2050年前實現「碳中和」，隨著各項措施相繼落實，香港正邁向於2030年把香港的碳強度，從2005年的水平減少65%至70%的目標，通過大幅減少燃煤發電，香港的碳排放量已經到2014年達峰，2019年的碳強度已較2005年的基準年下降大約35%，政府對在2030年達標充滿信心。

她又說，政府將於今年年底之前公布新的《香港氣候行動藍圖》，定立更進取的減碳策略和措施，她會親自主持跨部門的氣派變化和碳中和督導委員會，當局亦會發展綠色金融，增加有助減碳的投資，以及加強公眾宣傳教育。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:07:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[領展指發放消費券後市民消費意欲增　商場街市租戶受惠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604012-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604012-20210803.htm</link><description><![CDATA[領展行政總裁王國龍表示，政府發放消費券後，市民消費意欲增加，商場及街市租戶亦受惠。

王國龍說，過去周末旗下商場時租泊車使用量，達至2018年水平，反映商場人流增加。如果市民消費意欲提高，相信商戶未來12至18個月都會感受到正面影響。至於加租與否，要視乎不同租戶營業額而定。

於領展旗下商場經營中餐廳的負責人黎先生說，消費券發放的首個周日，生意額比過往的星期日增加8個百分點，留意到顧客消費意欲增強。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:03:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台短期內改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604007-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604007-20210803.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號，現正生效。

天文台說，隨著熱帶低氣壓靠近，香港的風力會在今晚進一步增強，天文台會在短期內改發三號強風信號。

過去數小時，本港風力有所增強。按照現時預測路徑，該熱帶低氣壓在本港以南約100公里左右掠過。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:49:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權相信有機會在下月底達至7成接種率]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604004-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604004-20210803.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權在一項活動上致辭時表示，祝賀在東京奧運獲獎的香港運動員，亦感謝參與奧運的港隊成員，香港為他們感到驕傲，會繼續為他們打氣，希望可以再創佳績。

聶德權說，新冠疫苗接種是唯一有效為香港建立保護屏障的方法，以盡快恢復通關、跨境出行，並恢復經濟及正常社交活動，目前約330萬市民已接種至少一劑疫苗，佔合資格人口的一半，相信有機會在9月底達至7成接種率，他形容是基本階段目標，希望社會齊心努力，政府計劃延長社區疫苗接種中心的營運到10月底，呼籲市民盡快打針。

在同一活動致辭的食物及衞生局局長陳肇始表示，市民要打疫苗保護自己及社區，政府亦推出措施，包括設立社區疫苗接種中心的長者即日籌，方便長者接種疫苗。她又說，希望全港接種率達到7成，全港接種率越高，就越有條件放寬措施，包括通關出行，及恢復日常生活。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:44:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九巴全體員工本年度薪酬維持不變　非管理級可獲特惠金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604002-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604002-20210803.htm</link><description><![CDATA[九巴及龍運巴士宣布，維持全體員工本年度薪酬水平。

發言人表示，受疫情影響，嚴峻的經營環境和人力市場現況，公司有需要作出有關決定，但考慮到員工過去一直緊守崗位，公司將向非管理職級員工發放一次性的特惠金2000元，而員工的周年增薪點、月薪員工的年尾獎金及年尾底薪雙糧、日薪員工年尾獎金及農曆新年獎金及各級員工晉升機制安排將維持不變。

發言人說，公司營運情況面對重大挑戰，疫情下面對限聚令及口岸防疫措施等，令巴士的客量和收入未能回復疫情前水平，另外，鐵路新線通車，進一步打擊載客量，加上油價自年初起持續上升、政府否決龍運的加價申請及失落部分新招標的巴士路線經營權，對公司營運及財政帶來沉重壓力，預期未來經營環境會持續困難，經審慎考慮以及參考就業市場和政府公務員薪酬檢討的決定後，制定今年薪酬檢討方案。

發言人提到，公司管理層已就有關決定與汽車交通運輸業總工會九龍巴士分會及龍運巴士分會，以及九巴職工總會和龍運巴士分會的代表積極溝通，並承諾會盡最大努力保障員工穩定就業。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:27:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增4宗確診輸入個案均帶變種病毒　初步確診少於5宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603998-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603998-20210803.htm</link><description><![CDATA[本港新增4宗新型肺炎確診，均屬輸入個案，全部帶有變種病毒，同樣在前日乘坐由土耳其伊斯坦布爾抵港的航班「TK083」，當中3人早前在英國已接種一劑新冠疫苗。另外，初步確診個案少於5宗。

衞生署表示，基於有4名乘客抵港檢測時確診，因此引用相關規例，禁止土耳其航空營運的客機由明日起至本月17日，從伊斯坦布爾著陸香港。

4名患者分別來自希臘及土耳其，年齡由8歲至33歲不等，2人有病徵，3名成年人分別在6月及7月於英國已接種一劑「輝瑞-BioNTech」疫苗。來自希臘、沒有病徵的20女子，被驗出帶有N501Y及E484K變種病毒株。至於來自土耳其的3人，同樣被驗出帶有L452R變種病毒株。

本港至今錄得11994宗確診個案。而在過去14天，累計錄得32宗輸入個案。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 15:08:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[調查指不適切居所租戶比公屋租戶精神壓力更大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603992-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603992-20210803.htm</link><description><![CDATA[有團體進行一項關於精神健康和居住環境的調查，結果顯示不適切居所租戶比公屋租戶有更高精神壓力。

葵涌劏房居民大聯盟在6月至7月期間，以問卷訪問156名葵涌區租戶，不適切居所租戶和公屋租戶各佔一半，不適切居所是指劏房、板房及籠屋等。

調查結果顯示，2個受訪群組經濟能力相近，但承受的精神壓力有大差異。不適切居所租戶的居住壓力指數中位數為6.4分，遠高於公屋租戶的3.7分。另外，
超過7成不適切居所租戶有中度至重度抑鬱，比公屋租戶多近3倍；約4成不適切居所租戶有中度至重度焦慮，亦比公屋租戶多1倍。

調查又指出，不適切居所租戶平均每2年要搬遷1次，多方面的居住壓力，導致不適切居所租戶比公屋租戶更容易觸發精神危機。

有一家四口住在100呎劏房的租戶說，因居住面積細、支出大，家庭關係多磨擦，平時無法抒發負面情緒；輪候公屋已約6年，認為政府應增加公屋供應量，讓基層市民盡快上樓。

團體建議政府訂立的租務管制草案，應將租金加幅上限由15%下調至3至8%、訂立起始租金，以及增建公屋，致力以「3年上公屋」作為目標。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:40:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有支付平台指消費券首日交易超預期　商戶生意增長可觀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603991-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603991-20210803.htm</link><description><![CDATA[支付寶香港表示，消費券於周日發出的首日，支付寶香港交易數目是今年以來日均交易數目的2.2倍，而單筆消費金額平均較前7個月升逾6成。

支付寶港澳台總經理李詠詩表示，消費券首日交易表現超預期，反映在政府消費券的驅動，以及合作商戶的支持下，市民購買力明顯上升，相信能發揮槓桿效應，為商戶生意帶來可觀增長。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:37:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄指教協表現行為與教育專業團體有頗遠距離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603989-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603989-20210803.htm</link><description><![CDATA[教育局全面終止與教協的工作關係，教育局局長楊潤雄在本台節目《千禧年代》表示，過去一段時間，教協的表現及行為，與教育專業團體的表現有一個幾遠的距離。

他表示，在「黑暴」及社會動亂時，看到學校的環境，有學生及老師參與，作為一個專業教育團體，是否應出來叫學生守規守法，不要冒危險等，但看不到教協有這樣做，反而看到很多時做一些推波助瀾的事。

楊潤雄說，今年4月在教協的圖書館亦有一些不適當的圖書，反問這是否專業教育團體的工作。

至於如何處理教協轉介的投訴和個案，楊潤雄說，如果教師需要轉介，有好多其他團體可以找，亦可以直接找教育局，現時涉及的投訴，如投訴學校或某機構，教育局都會跟進及聯絡投訴者，亦會認真處理，不需要有一個中間人。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 14:34:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：黃昏前後考慮是否需要改發三號強風信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603983-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603983-20210803.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號，現正生效。

天文台表示，過去數小時，該熱帶低氣壓移動較為緩慢，會在今晚至明早最接近香港，在本港以南約100公里左右掠過。隨著該熱帶低氣壓靠近，香港的風力會在今晚有所增強，天文台會視乎本港風力的變化在黃昏前後考慮是否需要改發三號強風信號。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 13:57:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[初步研究發現打兩針科興　部分人中和抗體水平不理想]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603977-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603977-20210803.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，即將就已接種新冠疫苗人士是否應該打第三針進行研究，預計最快10月有第一次初步研究數據。

許樹昌接受本台訪問時指出，中大在今年4月，分別招募了375位注射科興疫苗，以及375位注射了復必泰疫苗的人士，團隊在他們完成接種兩針後的1個月、6個月、1年、2年和3年，會持續進行抗體檢驗。

初步研究發現，接種了科興疫苗的群組，打2針後1個月，部分人中和抗體水平不理想。團隊將會在月中展開的研究，會將80名接種了2針科興疫苗、但抗體水平不足的人，隨機抽40人注射第三針科興，另外40人轉打一針復必泰疫苗。

他表示，團隊之後會定期再做檢驗，了解用同一技術平台，抑或以混針形式注射第3針的效果，哪一種會較理想，得出的數據或會提交政府，作出建議，至於抗體水平不足的原因，仍有待更多數據分析。

許樹昌強調，一般市民沒有急切性打第三針，但已接受移植手術，或正因服食藥物導致免疫系統功能降低的長期病患者，數據顯示他們或有需要打第三針。同一研究都跟進了可以減低感染後出現重症或死亡風險的T細胞功能，結果顯示兩款疫苗在這方面的效果相若。

他指出，除非市民有急切需要到海外，否則不建議一般已注射疫苗的人士去檢驗抗體，因為現時仍未清楚抗體水平要有多高才能有足夠保護，暫時本港亦無注射第三針的機制，如果驗完抗體後，反而可能造成困擾。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 13:02:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研究發現加熱煙對青少年健康風險不低於傳統煙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603974-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603974-20210803.htm</link><description><![CDATA[有研究發現，3成多現有吸食加熱煙的青少年，在過去一年最少連續3個月出現慢性支氣管炎徵兆，比率較傳統煙使用者高，風險也較從不吸煙的高近9成，顯示加熱煙不會產生減害效果，健康風險也不低於傳統煙。

香港吸煙與健康委員會聯同港大，在2018至2019年隨機訪問全港88間中學，共3萬多名學生，結果發現曾經只使用加熱煙的青少年出現持續呼吸系統徵狀的風險，較只使用傳統煙的青少年高近5成。

吸煙與健康委員會主席湯修齊表示，有意見認為加熱煙屬於戒煙或可較少危害的選擇是屬於謬誤，促請立法會盡快通過全面禁止所有另類煙，政府也需要以全面禁煙為目標，從速堵截任何另類煙進入市場。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:39:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台：一號戒備信號日間大部分時間維持]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603970-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603970-20210803.htm</link><description><![CDATA[一號戒備信號現正生效。天文台表示， 位於南海北部的熱帶低氣壓，預料向東緩慢移動，橫過廣東沿岸海域，除非熱帶低氣壓採取較為接近香港的路徑移動或顯著增強，否則本港日間普遍吹強風的機會較低，一號戒備信號會於日間大部分時間維持。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:21:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[戴德正稱多年來清楚教協有政治取態亦是工會及壓力團體]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603966-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603966-20210803.htm</link><description><![CDATA[身兼灣仔區校長聯會主席的聖公會鄧肇堅中學校長戴德正表示，教協有政治取態，亦是工會及壓力團體，這是多年來都清楚的，但教協仍然代表一定數目教師的聲音，他認為即使教育局終止與教協的合作關係，但始終少了一個平台，希望教育局盡方法聆聽前線老師的聲音，因為大家是夥伴，不是對立面。

至於能否有另一平台可取代教協，戴德正認為暫時看不到有其他團體可以取代這個專業溝通平台。

即將退休的戴德正出席一個電台節目時又表示，這半年來很多老師離開教育界或香港，形容情況幾嚴重，在他認識的校長中，平均每間學校都有5至7位老師離開。至於學生的情況，他以自己的學校為例，離開的學生有40多人。他又說，大部分會在本月底至9月初離港，視乎他們的簽證情況，亦有部分人要觀察疫情因素。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:13:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄：全校七成接種率不一定9月完全做到]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603965-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603965-20210803.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，當學校教職員及全校學生接種率去到7成，原則上可全日面授課堂及進行活動，但不一定可以在9月完全做到。

另外，對於教職員要接種疫苗，除非有醫生證明不宜打針，否則將要自費定期檢測，楊潤雄表示，無說過要強迫接種，形容大家有選擇，但選擇時要考慮成本的問題。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:11:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始：要求4類人員接種疫苗是為保障員工及市民安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603963-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603963-20210803.htm</link><description><![CDATA[當局規定包括所有政府僱員、醫管局員工等4類人員，必須接種新冠疫苗，除非有醫生證明不宜打針外，否則9月1日起要自費做檢測。食物及衞生局局長陳肇始重申，措施是為保障員工及市民安全。

公共醫療醫生協會表示，醫管局及政府事前無諮詢員工，並說因未有疫苗的長遠安全數據，部分員工未能安心，認為當局應尊重員工意願。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 12:03:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會接26宗涉消費券投訴　籲市民留意條款保留單據]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603957-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603957-20210803.htm</link><description><![CDATA[消委會總幹事黃鳳嫺表示，消委會接獲26宗涉及消費劵的投訴，當中有近23宗投訴是這兩日收到，內容涉及電子支付平台的客戶服務及系統穩定性，亦有3宗涉及商戶收取額外費用。

黃鳳嫺於本台節目《千禧年代》表示，部分投訴關於消費者有困難時，致電電子支付平台的客戶服務熱線，但一直無人接聽，亦有人投訴遭無故鎖卡及未能領取迎新優惠，消委會已經向支付平台反映，建議平台透過網上解答消費者疑難，亦提醒消費者使用消費劵時要謹慎，留意相關優惠條款，並保留單據或宣傳單張，在有爭議時佐證。

港九新界販商社團聯合會常務副主席林福泉在同一節目說，街市商戶的電子支付工具使用率，視乎街市新舊程度而有不同，部分檔戶因為電子支付工具的機件及佣金收費較高、免手續費的優惠只維持半年，令檔戶覺得不划算。

對於有人建議政府在街市檔戶續約時，加入安裝電子支付工具的條件，同時由政府提供資助，林福泉說，若政府協助，檔戶一定支持，但認為不宜強制，建議當局與電子支付平台商討，減收檔戶手續費，以及為個別街市改善網絡設施。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 11:07:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[凌霄志關注醫管局會否紀律行動跟進未完成檢測員工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603950-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603950-20210803.htm</link><description><![CDATA[政府規定包括政府僱員、醫管局員工等的4類人士，必須接種新冠疫苗，否則9月1日起須自費定期檢測，有醫生證明不適合打針者則可繼續獲資助。公共醫療醫生協會會長凌霄志在本台節目《千禧年代》表示，醫管局及政府相關部門，事前沒有諮詢員工意見，早前與當局開會時亦沒有人提及有關安排，醫管局亦一直指接種疫苗屬自願性質，由於檢測須自費，選擇不接種疫苗的員工會有經濟考慮。

凌霄志強調，絕大部分醫管局員工明白亦理解接種疫苗的好處，目前約有九成醫生接種，但現時推出的疫苗欠長遠安全數據，例如懷孕的同事可能未必安心，認為當局應尊重同事的決定。

他又說，會再向醫管局了解、包括若同事未能於指定時間內完成檢測，將有何跟進或會否面對紀律行動。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 10:22:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱不一定要九月完全做到七成教職員學生接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603948-20210803.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603948-20210803.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄表示，上月曾要求學校提交一些數據，顯示教職員平均接種率有47%，至於學生已接種或計劃接種的有約四成，當局會繼續意情況。

楊潤雄在本台節目《千禧年代》表示，要七成教職員及全校七成學生接種疫苗而恢復全日面授課，不一定要9月完全做到，亦相信不會造成太大壓力，因為如現時仍未打針，計劃打齊兩針再滿14日，於9月1日做得到的未必太多。

至於小學及幼稚園，因為受疫苗接種年齡所限，暫時做不到全日面授課堂，但如果社會的接種率不斷提高，社交距離措施會否因應情況調節，當局會留意。

楊潤雄說，當學校教職員及全校學生接種率去到七成，原則上可全日面授課堂及進行活動，但一些活動亦要考慮安全性，例如游泳，即使公眾泳池亦有一些措施，其他活動，例如吹奏樂器等有甚麼安排，未來會有指引。

被問到已接種疫苗的學生可參與半日課以外的活動，有無接種疫苗有不同待遇，是否變相懲罰無接種的學生，楊潤雄說，不能這樣看，因為過去一段時間進行半日課，有意見認為學生不夠時間做運動或音樂活動，會否影響發展，因此在安全情況下盡量提供機會。他指出，這不是選擇的問題，最重要是在安全的環境下進行。

至於教職員要接種疫苗，否則須定期自費檢測，楊潤雄說，這個安排在不同行業，差不多有同樣要求，作為教職員，對保護學生責任更大。

他認為，根據專家意見及科學數據，接種疫苗不是一個好高危行動，如果個人有擔心，各人有不同的看法，現時無說過要強迫接種，他形容大家都有選擇，但選擇時要考慮成本的問題。

至於如何處理不接種疫苗亦不做檢測的教職員，學校會根據校內機制，採取校本適當的跟進行動。]]></description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 10:11:37 +0800</pubDate></item></channel></rss>
