<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 21:08:11 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[中大醫學院院長陳家亮感謝當局撥款支持研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610386-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610386-20210913.htm</link><description><![CDATA[由食物及衞生局局長擔任主席的研究局宣布，再批出3億4300萬元撥款，支持本地大學進行針對新冠病毒的研究，其中中大醫學院獲撥款近1億3000萬元，資助6項研究。

中大醫學院院長陳家亮說，醫學界亦正開始研究新冠病毒對患者身體和精神健康的長期影響，目前本港以致國際上就這些議題的研究都不多，他感謝當局撥款，讓本地學術界及醫護可以開展有關主題的研究，期望可以早日將研究結果分享。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 21:08:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一個急凍龍蝦樣本防腐劑二氧化硫含量超出法例標準]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610385-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610385-20210913.htm</link><description><![CDATA[一個預先包裝急凍龍蝦樣本的防腐劑二氧化硫含量超出法例標準，食物標籤也未標明添加劑的作用類別及名稱，食物安全中心呼籲市民停止食用受影響批次的產品，業界如持有受影響批次的產品，亦應立即停止使用或出售。

涉事產品為Frozen Raw Caribbean Spiny Lobster Tail，屬於Royal Banquet品牌，分銷商為The Food Source Ltd.，產地來自巴西，淨重每包340克，此日期前最佳為明年5月3日。

食安中心說，早前透過恆常食物監測計劃，從一間網上商店抽取有關急凍龍蝦樣本作檢測，結果顯示樣本含百萬分之704的二氧化硫，超出法例標準的百萬分之100。

中心已知會涉事商戶違規事項，並指令將受影響批次產品停售及下架，有關分銷商亦已按中心指示進行回收，中心正追查有關產品的來源。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 21:04:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳皓桓收到警方通知　被控明知而參與未經批准集結]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610383-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610383-20210913.htm</link><description><![CDATA[社民連成員陳皓桓的社交網頁帖文表示，陳皓桓今日在獄中收到警方通知，就2019年9月15日港島遊行，他被控明知而參與未經批准集結。

警方回覆查詢說，當日有示威者於港島一帶參與未經批准集結，經進一步調查及諮詢法律意見後，今日控告一名25歲姓陳的本地男子一項「明知而參與未經批准集結」罪，案件將於本周五在東區裁判法院提堂。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:54:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[粵港兩地認可廣東省內檢測機構數目將增至逾七百間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610381-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610381-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府公布，粵港兩地政府共同認可在廣東省內的新冠病毒核酸檢測機構數目，將由後日起由54間增加至超過700間。擴展後的檢測機構名單適用於現時的「回港易」計劃及將於後日推出的「來港易」計劃。

發言人說，市民可通過「國務院客戶端」小程序中的「核酸檢測機構查詢」功能，或於官方網站（bmfw.www.gov.cn/hsjcjgcx/index.html）上找到有關醫療檢測機構。

相關醫療檢測機構會將接受檢測人士的核酸檢測陰性結果證明，上載至「粵康碼」系統，並由後日起可作為打算透過「回港易」或「來港易」計劃，返港或來港人士的有效核酸檢測陰性結果證明。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:44:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前年示威者旺角堵路案　兩人上訴得直獲撤定罪及判刑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610380-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610380-20210913.htm</link><description><![CDATA[前年8名示威者在旺角堵路被捕，早前被裁定非法集結和管有攻擊性武器罪成，分別被判囚、判入更生中心和勞教中心。8人不服定罪及判刑提出上訴，其中1男1女上訴得直，獲撤銷定罪及判刑，上訴得直的男被告可獲正審及上訴的訟費，其餘6人的上訴被駁回，維持原判，需要即時服刑。

全案8人，只有兩名上訴得直的被告，分別為25歲的伍兆銘以及24歲的蘇澄怡選擇出庭作供。伍兆銘表示，自己只是路過買東西，在涉案地點打算乘搭小巴時，示威者突然逃跑，令他跟隨逃跑，及後被捕。法官張慧玲考慮涉案片段及截圖後，不能確定伍兆銘是片中戴頭盔的人，而且他身上帶備一批證書正本，認為伍兆銘指自己想去影印文件的說法可能屬實，亦認為他有可能只是路過。

至於蘇澄怡就說，自己在案發時希望尋找失散的朋友，但示威者突然向尖沙咀方向急速前進，令她被迫跟隨人群行走，她及後發現遺失電話，低頭尋找時突然被制服在地上。法官張慧玲說，原審裁判官在審訊時親自參與盤問，令蘇澄怡得不到公平審訊，同時認為她所說並非沒有可能屬實，最終裁定控方未能證明伍兆銘及蘇澄怡兩人參與非法集結，裁定他們上訴得直，撤銷兩人定罪及判刑。

另外，法官張慧玲完全認同原審裁判官對另外6名被告的分析裁定，故駁回6人的上訴。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:41:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子無牌管有無線電通訊器具罰款5000元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610379-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610379-20210913.htm</link><description><![CDATA[有網民去年1月發起中環遮打花園集會，一名34歲男子涉嫌攜帶一部無線電收發機，被控一項無牌管有無線電通訊器具，被告在東區裁判法院承認控罪，被判罰款5000元。

主任裁判官徐綺薇表示，雖然當日現場發生示威活動，但無證據顯示被告曾參與其中，除了對講機外，被告身上無可疑物品，因此判他罰款5000元。

案發在去年1月19日，大約500名示威者在中環太子大廈與歷山大廈外的行車路上聚集，警方其後進行驅散，並拘捕身穿黑衣白褲的34歲被告莊祖為，又在他的背囊搜出面罩、護目鏡及涉案對講機。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:36:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[跑馬地一店舖有豬肉樣本被檢出防腐劑二氧化硫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610378-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610378-20210913.htm</link><description><![CDATA[食物安全中心公布，在跑馬地景光街1號地舖的新鮮糧食店抽取的一個新鮮豬肉樣本，檢驗出不可在新鮮肉類中使用的防腐劑二氧化硫，現正跟進事件。

中心表示，該樣本含百萬分之48.4的二氧化硫，中心已知會涉事商戶有關違規事項，提醒業界必須遵守法例規定，不可售賣摻雜二氧化硫的新鮮及冰鮮肉類，市民則應向可靠的街市檔戶或新鮮糧食店購買肉類，切勿購買或進食顏色異常鮮紅的肉類。根據《食物內防腐劑規例》，在新鮮及冰鮮肉類中添加二氧化硫屬違法，最高可判罰款5萬元及監禁6個月。

另外，食環署今日採取突擊行動，在元朗又新街打擊懷疑以冰鮮肉充當新鮮肉出售的持牌新鮮糧食店，在一間持牌新鮮糧食店，檢獲約60公斤懷疑冰鮮豬肉，已即時封存作進一步調查，並抽取一個豬肉樣本作防腐劑檢測，如有足夠證據，署方將會提出檢控，行動中，署方亦就違反相關持牌條件向兩間新鮮糧食店持牌人發出口頭警告。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:33:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[再多一名新型肺炎確診患者死亡　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610377-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610377-20210913.htm</link><description><![CDATA[再多一名新型肺炎確診患者死亡，至今累計有213名確診病人離世。

醫管局表示，一名67歲男患者因確診新型肺炎，去年9月1日送入聯合醫院接受治療，其後獲衞生署解除隔離令並繼續留院，但病情持續惡化，延至昨日下午6時許離世。　　 

過去24小時共有4名確診患者出院，至今共有11850名確診或疑似病人康復出院。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 20:30:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會羽毛球賽　鍾瀚霖吳芷柔在混雙16強出局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610372-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610372-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球混雙16強，港隊的鍾瀚霖夥拍吳芷柔，以局數0:2不敵廣東隊任翔宇和馮雪穎，無緣晉級。鍾瀚霖和吳芷柔在第一局先輸9:21，第二局再輸13:21。

鍾瀚霖賽後表示，由於早前有男子團體賽及男雙賽事，體力消耗快，所以今場才是打得不好。但他說，在隔離一段時間無訓練後再打比賽，表現算是合格。

吳芷柔就說，出發前與鍾瀚霖一同訓練的次數不多，對方到埗後又要先打團體賽，所以是各自訓練，令配合和發揮未見太好，亦不夠穩定，未來會努力練好體能及各方面戰術。

香港羽毛球隊在今日的16強賽事均未能順利晉級，所有運動員目前已完成比賽。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:24:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩人違反強制檢疫令判囚14日　緩刑一年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610370-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610370-20210913.htm</link><description><![CDATA[一男一女因違反強制檢疫規例，在觀塘裁判法院分別被判處監禁14日，緩刑12個月。

個案涉及一名51歲女子及一名24歲男子，他們早前各獲發強制檢疫令，必須在家中接受強制檢疫14日，但在檢疫令未屆滿前，他們在無合理辯解及未取得獲授權人員許可下，於今年2月17日離開其檢疫地點，被控違反《若干到港人士強制檢疫規例》。

政府表示，截至今日，共有186人已因違反檢疫令被法庭定罪，被判即時監禁最多14星期或罰款最高15000元不等。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:18:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大埔一間幼稚園爆發上呼吸道感染　20學童情況穩定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610369-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610369-20210913.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心正調查大埔保良局鄧碧雲紀念幼稚園爆發的上呼吸道感染個案，涉及20名學童，包括15男5女，年齡介乎3至5歲。他們自上周一起，先後出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛等病徵，其中11名病人已經求醫，無須入院，全部病人情況穩定。

中心表示，已向該校提供有關預防呼吸道感染的建議，現正接受醫學監察。另外，由於上呼吸道感染的徵狀與新型冠狀病毒病相似，該校將被納入強制檢測公告，也會停課至少5日以進行清潔。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:16:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東華三院馮堯敬醫院醫生遺留文件夾由公眾拾獲　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610366-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610366-20210913.htm</link><description><![CDATA[東華三院馮堯敬醫院一名提供社區老人評估服務的醫生，上星期五在安老院舍完成診症後，將一個文件夾遺留於院舍附近的公眾停車場，有關文件夾其後由公眾人士拾獲，今早經停車場保安員交還院舍職員。

醫管局表示，院方即時安排取回相關文件夾，經檢查確認全數文件齊全，並已聯絡該名停車場保安員，知悉對方並無細閱文件夾內的詳細資料，相信病人資料外洩機會不高。

院方已通知醫管局總辦事處、警方及向個人資料私隱專員公署報告。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:40:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會爭先賽摘金　冀明天凱林賽可奪第一]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610365-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610365-20210913.htm</link><description><![CDATA[在全運會場地單車女子爭先賽奪金的李慧詩賽後表示，今日的狀態比較好，滿意自己的表現。

李慧詩說，整個比賽對手比較年輕，戰術發揮較容易，另一方面賽程不是好密集，有充足時間準備比賽。

李慧詩明天將出戰凱林賽，她希望明天的賽事能取得更好的成績，奪得第一。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:31:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何君堯質疑網媒「無掩雞籠」　當局指法律適用網上世界]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610364-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610364-20210913.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局常任秘書長梁卓文說，在2019年黑暴事件期間，關於電視台及電台節目內容持平和事實準確性的投訴個案數目較多，局方每一宗投訴都跟進，在針對商營廣播機構的投訴個案當中，留意到有個別電視台的時事節目投訴佔多數，但經過調查及檢視涉事機構申述後，投訴成立的個案不算多，相反當時涉及香港電台的投訴成立及需嚴重懲處的個案數目較多。

在立法會一個委員會上，民建聯葛珮帆關注，《香港國安法》實施後，當局處理持牌機構續牌工作時，會否評估機構是否嚴格遵守國安法，和加強要求維護國家安全。她又說，最近收到針對商業電台節目的投訴，批評嘉賓主持言論偏頗，關注當局如何確保其他持牌廣播機構準確持平。

議員何君堯認為，政府有法例監管免費牌照機構，但對互聯網的媒體大開中門，容許涉及激進言論或違反《香港國安法》的節目播放，形容是無掩雞籠，質疑當局有何「殺手鐧」處理。

梁卓文回應說，香港法律適用於現實及網上世界，有關媒體未必「無得管」，政府已針對網絡行為研究以不同方法規管。他認為，不論香港電台或商業持牌機構，都需要遵守同一套業務守則，當中涉及節目內容、廣告和技術三大原則，強調政府對廣播機構規管相當嚴格，所有機構都要遵守本港的法例，目前在國家安全方面未見有問題。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:23:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運羽毛球男單港隊無緣晉級　李卓耀：落敗與心態有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610363-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610363-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會羽毛球男單16強，港隊的李卓耀以局數1:2不敵安徽的童天堯，無緣晉級。

李卓耀首局賽至「刁時」以20:22先輸一局，之後一局僅勝21:18追平局數1:1，但第三局以12:21輸給對手，以局數1:2落敗，他在賽後認為，自己輸在心態，未能承受被人衝擊的壓力。

李卓耀在第二局尾段時曾向球證投訴對手球拍過網，但不獲受理，之後一度將自己的球拍擲向地上，被罰黃牌警告。他表示，自己心急想爭入八強，被裁判判處犯規後，開始倔強地一心逼使對手放網，希望對方犯規，承認落敗與心態有關。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:16:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始視察機場經「回港易」入境人士「檢測待行」流程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610362-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610362-20210913.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，本港疫情漸趨穩定，但現時未能排除會再出現其他極高傳染性的變異病毒株，對疫情防控造成嚴峻挑戰。她表示，世衞目前認為人類不太可能透過進食食物而感染新型冠狀病毒，特區政府一直密切留意事態發展，並加強抽取進口冷凍食品作病毒檢測。截至昨日，食環署已抽取超過16000個來自不同地區及不同種類的冷凍食品或包裝樣本，進行病毒測試。

陳肇始下午到機場，視察多項為減低病毒輸入社區風險採取的客運和貨運防疫措施。她在設於機場禁區內的臨時樣本採集中心，視察經「回港易」計劃抵港人士進行「檢測待行」的流程，包括在「回港易」專屬等候區等待檢測結果的安排。

她隨後到抵港旅客大堂，視察海外抵港人士乘搭政府安排專車前往指定檢疫酒店安排。

她又到國泰航空貨運站，聽取食環署轄下的食物安全中心人員介紹為進口冷凍食品抽取樣本，作病毒檢測的詳情。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:08:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇：任何團體支持不利國家安全活動將被撤免稅資]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610360-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610360-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局修訂有關慈善機構豁免繳稅的稅務指南，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，稅局將不再認定其為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，有關修訂即時生效。

財經事務及庫務局局長許正宇表示，要防範有人假借慈善之名，危害國家安全。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:54:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社聯：違反國安法後果嚴重　相信社福機構不會以身試法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610358-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610358-20210913.htm</link><description><![CDATA[稅務局修訂有關慈善機構豁免繳稅的稅務指南，列明如果任何團體從事不利於國家安全的活動，將不再被認定為慈善團體，可被撤銷豁免繳稅資格，有關修訂即時生效。

香港社會服務聯會表示，目前9500多間獲豁免繳稅的慈善機構中，估計大約有1成從事社會福利服務工作，認為今次修訂應不會影響他們奉行及從事其慈善宗旨及業務，包括為巿民提供適切的社會福利服務，以至倡議完善社會福利制度及政策。

社聯說，違反《香港國安法》的後果相當嚴重，不只喪失豁免繳稅的慈善地位，相信社福機構不會以身試法。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:50:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府建議修訂劏房租管續租加幅上限　由一成半減至一成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610356-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610356-20210913.htm</link><description><![CDATA[政府建議修訂劏房租務管制中續租的加幅上限，由15%下調至10%。

當局表示，因應立法會議員的關注，並為劏房單位的低收入人士和家庭租戶提供更多保障，因此作出有關建議。

有立法會議員歡迎政府從善如流；香港業主會表示，修訂將進一步減低業主經營劏房的意欲，令更多業主離場，市場上的劏房將減少。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:46:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩全運會場地單車女子爭先賽奪金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610355-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610355-20210913.htm</link><description><![CDATA[香港單車代表李慧詩在全運會場地單車女子爭先賽決賽，以直落兩場擊敗上海的鍾天使，奪得冠軍，亦是香港隊在今屆全運首面金牌。

上屆賽事同一項目得銅牌的李慧詩面對老對手、國家隊奧運代表鍾天使，第一場採用後上的策略，留守對手後方，在最後一個彎位之後爆發後勁，直路壓贏對手過終點，領先1:0。

到第二場，李慧詩最初以慢速領前，其後鍾天使反先並開始加速，到最後一圈，李慧詩再一次貼近鍾天使並在最後直路超前對手，連贏第二場，順利贏得爭先賽冠軍。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:31:48 +0800</pubDate></item></channel></rss>
