<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 17:23:33 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[「九一八事變」90周年當局下周五辦專題講座及分享會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609651-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609651-20210908.htm</link><description><![CDATA[教育局向全港中、小學校長發通告，表示今年是「九一八事變」90周年，教育局將於下星期五舉辦專題講座暨抗戰老兵分享會，讓有興趣的教師與參，藉此增進教師和學生對「九一八事變 和抗日戰爭的歷史知識，體會中國軍民守土衛國的愛國精神，培養民族、國家歸屬感。

講座將同時進行網上直播，局方亦製作了專題簡報，讓教師下載及於課堂使用。

教育局總課程發展主任葉深銘在教育局網頁撰文說，1931年9月18日，日本關東軍夜襲瀋陽，揭開近代日本侵華的序幕，「九一八事變」是很好的歷史素材，可以凝練學生的民族精神和使命感，培養對國家民族的認同感、責任感和歸屬感，建立國民身分認同，為民族的復興和國家的發展奉獻力量。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:23:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署上周接獲4宗離世前14日內曾接種疫苗報告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609650-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609650-20210908.htm</link><description><![CDATA[當局表示，截至本月5日的過去一星期，衞生署接獲4宗曾於離世前14日內接種新冠疫苗的死亡報告，涉及2男2女，年齡介乎46至74歲，並無臨床證據顯示事件由疫苗引起。其中涉及57歲女子的個案，專家委員會初步認為與疫苗接種沒有關聯，其餘3宗有待評估。

署方期間亦接獲兩宗涉及12至15歲青少年在接種新冠疫苗後，出現懷疑心肌炎或心包炎的報告，分別涉及一名14歲及15歲男子，他們在接種第二劑復必泰疫苗後2至4天內出現胸痛，情況穩定。

衞生署共接獲166宗涉及曾接種新冠疫苗人士的異常事件報告，當中並沒有醫管局呈報涉及曾於離世前14日內接種疫苗人士、以及與接種疫苗有潛在關聯的死亡個案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:08:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[通訊局就免費電視及聲音廣播持牌機構將展開中期檢討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609649-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609649-20210908.htm</link><description><![CDATA[通訊事務管理局本周五起將會就中期檢討展開為期兩個月的公眾諮詢，收集公眾對免費電視及聲音廣播持牌機構提供的服務的意見。

商務及經濟發展局在立法會文件中指出，通訊局正就免費電視及聲音廣播牌照進行綜合中期檢討，評估持牌機構在牌照期內首6年的表現，包括考慮持牌機構有否遵守法例規定、牌照條件及通訊局頒布的業務守則；持牌機構在未來6年的投資承諾，以及公眾對持牌機構提供的服務的意見。

文件說，通訊局將於本月25日通過線上會議平台舉行網上公眾諮詢會。另外已委聘獨立顧問公司在10至12月期間進行意見調查，下月中旬也會與電視及電台廣播諮詢小組舉辦專題小組討論會，收集對持牌機構服務的意見。

文件指出，通訊局已開始進行相關評估，並會根據檢討結果和收集到的公眾意見，就牌照餘下有效期內的牌照條件及服務要求，在明年中向行政長官會同行政會議提交建議。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:06:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[麥萃才稱深圳發行離岸人民幣債券　可加強香港金融地位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609645-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609645-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，深圳市政府將會成為內地首個市政府在香港發行離岸人民幣債券，應該在下個月會發生。

浸會大學財務及決策學系副教授麥萃才分析，過往主要由中央政府發行國債，但較少由市政府發行，今次如果落實由深圳市政府在港發行人民幣債券則屬於新安排。他說，由於內地融資缺口頗大，如果要解決地方政府的收入問題，需要向提供更多渠道讓它們融資，發債是其中一個途徑。

麥萃才認為，今次新安排，既可以給予深圳市政府一個發債的途徑，亦可以令本港作為離岸人民幣中心變得更為豐富，讓更多產品可以在港買賣，加強本港金融中心地位，同時可以令人民幣更加國際化。

他又說，如果今次安排得以落實及受歡迎，可以起到示範效應，讓其他市政府亦可以考慮在港發行債券，從可以加快本港債券市場的發展。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:47:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港與內地打擊跨境洗黑錢涉款7.4億港元拘捕22人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609642-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609642-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方與內地執法機關昨日聯合打擊一個跨境洗黑錢集團，涉及7億4千萬港元，兩地合共拘捕22人，包括31歲的集團主腦。

財富情報及調查科高級警司鄭麗琪説，有情報指一些銀行戶口牽涉可疑交易。戶口款項與近年多宗詐騙案有關，損失金額約2億7千萬元。涉案本地犯罪集團用金錢招攬市民開設傀儡戶口，再由內地犯罪集團在網上遙控戶口洗黑錢。

警方昨日拘捕14人，包括12男2女，年齡23至75歲，內地執法機關在深圳南山區拘捕8人，包括1名香港女子和7名內地男子，年齡20至29歲。

鄭麗琪說，涉案集團並非直接與詐騙集團有關，但主要負責轉走騙款，須調查資金來源。本案涉及85個傀儡戶口，由警方拘捕的14人持有，其中79個戶口牽涉虛擬銀行，以及不同種類的加密貨幣，有趨勢顯示不法分子可能藉開設虛擬銀行戶口的便利洗黑錢，警方將與有關方面加強合作和監管。

警司鄒祥有表示，2億7千萬元騙款涉及至少43宗去年4月至今年8月的騙案，犯罪集團最終將款項轉往海外戶口，相信已處理約7億4千萬元犯罪得益，目前仍要追查約4億7千萬元的來源。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:41:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[霍啟剛稱需檢討體育精英化等　冀探討成立文體旅遊局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609640-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609640-20210908.htm</link><description><![CDATA[港協既奧委會副會長霍啟剛表示，本港於體育精英化、普及化及盛事化都應該作出檢討及調整，又希望能夠探討成立文體旅遊局。

霍啟剛於在一個討論香港體育發展的論壇上表示，本港於體育發展方面，應加強傳媒角色，以今屆奧運為例，巿民都因為能看到直播而大力支持，認為如果巿民看不到賽事的話，即使運動員奪獎都沒有用。

他認為，當局應考慮於非精英項目是否有資源分配，舉例包括滑板等新項目，當局是否應及早投資，以更早取得成績。他認為，香港於2025年有份主辦全運會是一件大事，除比賽以外，亦是三地政府更緊密聯繫的契機，提到香港在發展體育產業時，亦應配合國家發展方向。

他又希望本港能夠探討成立文體旅遊局以發展體育，提到內地以至外國都有採取有關做法，認為有助體育產業未來發展。政府政策亦應該鼓勵商界及社會參與，應考慮包括稅務優惠以及體育消費券等採施。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:23:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯成立工商專業委員會冀助業界把握大灣區機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609639-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609639-20210908.htm</link><description><![CDATA[民建聯成立工商專業委員會，希望在國家「十四五」規劃下推動工商業發展，幫助有關界別把握大灣區機遇，民建聯下月將舉行有關「綠色經濟」發展的論壇，並已邀請財政司司長陳茂波擔任主講嘉賓。

工商專業委員會主席周浩鼎表示，委員會將提出政策倡議，包括研究進一步拓展檢測認證，支援「工業4.0」工作。副主席陳恒鑌說，民建聯正就新能源汽車作出倡議，希望透過相關論壇，為業界提供交流平台，也希望委員會可以聯繫各界，發掘更多參政人才。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:17:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱不宜評論鄒幸彤案　但指若有人違法須依法處理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609636-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609636-20210908.htm</link><description><![CDATA[支聯會限期前並沒有按警方國安處要求提交資料，支聯會副主席鄒幸彤、常委梁錦威、鄧岳君及陳多偉今早被捕。

政務司司長李家超說，警方仍就案件採取執法行動，現階段不適宜評論，但他強調任何人或組織若違法，必須依法處理，指政府立場很清晰。

他又表示，警方或執法人員，都會按法律依法處理及調查。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:54:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中央駐港國安公署稱支持警方依法拘捕鄒幸彤等人]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609633-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609633-20210908.htm</link><description><![CDATA[中央駐港國安公署發言人表示，堅決支持香港警務處國安處依據《香港國安法》第43條實施細則附表5，拘捕不遵守有關提交資料要求的人士，包括「支聯會」副主席鄒幸彤等。

發言人表示，任何人觸犯《香港國安法》和香港法律都必須受到法律的制裁，堅決支持香港警方依法履職，有效防範、制止和懲治危害國家安全的行為和活動，切實維護國家安全。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:51:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超稱生育是家庭重要決定　政府過分干預未必恰當]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609632-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609632-20210908.htm</link><description><![CDATA[政務司司長李家超說，受疫情影響，本港去年的生育率進一步下降，但一個家庭是否生育取決於不同因素，包括個人選擇、生活模式、經濟和社會情況等，生兒育女是家庭重要的決定，政府過分干預未必恰當，政府亦未有就生育率制訂警戒線。

李家超以書面回覆立法會議員關於本港生育率下跌的提問時說，香港的總和生育率過去30多年持續低於2.1，即可維持現有自然人口的更替水平，而過去三年的生育率分別是2020年的0.87，2019年的1.05，2018年的1.07。

他指出，本港生育率低的原因，與亞洲其他已發展的經濟體如新加坡、南韓等類似，主要是由於獨身女性比例增加、遲婚和延後生育所致。

李家超說，政府一直關注生育率的情況，並研究應對措施，世界其他地方的經驗亦顯示，單靠財政誘因難以有效提升夫婦生育的意欲，政府應締造有利生育的環境，以及為有意生育的夫婦提供更好支援。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:49:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[47人案何桂藍撤銷保釋申請繼續還押候訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609630-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609630-20210908.htm</link><description><![CDATA[民主派初選案，47人被控串謀顛覆國家政權罪，至今共13人獲准保釋，其餘被告須還押候訊。何桂藍今早在高等法院申請保釋，她的代表大律師鄒幸彤涉及支聯會沒有按警方國安處要求提交資料的案件，今早被國安處人員拘捕，臨時改由另一名大律師代表，最終撤銷保釋申請。

保釋申請由《國安法》指定法官杜麗冰處理，何桂藍的代表大律師基於杜麗冰拒絕放寬保釋法律程序報道限制，撤銷保釋申請，何桂藍須續還押候訊。

案中已獲准保釋的13名被告包括鄭達鴻、楊雪盈、劉偉聰、呂智恆、林景楠、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、施德來、柯耀林、李予信、鄒家成及余慧明。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:45:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許正宇指612人道支援基金沒根據相關條例註冊或登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609621-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609621-20210908.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇說，「612人道支援基金」並無根據《社團條例》註冊為社團或獲豁免註冊，亦非《公司條例》下註冊的公司或根據《職工會條例》登記的職工會，警方國安處已就612基金涉嫌違反《香港國安法》或其他香港法例展開調查，政府不會評論自稱基金的運作情況。

許正宇在立法會大會上說，任何資金的籌募、轉移及使用，都要符合相關法例，執法部門會按實際情況監察，如違法會依法處理。

他提到，任何人在本港以業務形式提供信託或公司服務，需要申請牌照，如有人涉及無牌經營信託或公司服務業務，即屬違法，當局正作跟進。呼籲市民，要與涉嫌違法自稱基金籌款活動劃清界線，分清是非黑白，以免受騙及承擔法律責任。

多名議員質疑，612基金成立已久，為何政府遲遲不執法以及規管網上眾籌活動、官員是否失職，又關注政府會否調查借出銀行戶口的真普聯。

許正宇否認自己失職，強調各部門正認真跟進。他說，有關機構利用款項蠱惑人心，試圖令人以為犯罪成本低，形容做法可恥可恨。

至於規管籌款方面，目前法例已有規管籌款的目的，至於方式方面，當局會參考外地做法再作考慮。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:45:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝偉俊質疑聘用顧問效益　許正宇否認借顧問服務卸責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609619-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609619-20210908.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇在立法會回應質詢時說，政府新聞處過往五年只批出一份有關「香港重新出發」項目的公關合約。他指出，鑑於過去社會受「黑暴」和疫情影響，香港需要與世界重新接軌，因此有關部門委聘危機處理和數據分析等不同領域具專業知識的公關公司，協助政府制定全球宣傳策略，又強調有關工作並非可以透過調配現有人手可以完成，合約亦以公開競投採購，符合委任顧問公司指引。

議員謝偉俊表示，政府去年耗用4900萬元聘用顧問公司制訂向海外宣傳香港的策略政府，也獲撥款5億5000萬元進行中部水域人工島相關顧問研究，質疑是「顧問治港亂象」，關注當局會否檢討委聘顧問公司的做法是否必需及符合謹慎理財的原則；工聯會黃國健問到，有行內人士指出，政府使用顧問服務最大原因是希望「卸鑊」，即是如果項目有過錯，可將責任卸到顧問公司。

許正宇強調，有關聘用顧問的安排在程序上是有規有矩，包括會視乎顧問服務提供者的專長和經驗，及如何就政府工作增值，不同部門亦有分工。他強調，政府會基於項目時間緊逼或內部欠缺專才決定外判服務，但有關責任是不能外判，政府權責清晰，因此有關「政府借顧問服務推卸責任」的說法並不存在。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:42:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗稱如本港防疫抗疫做得好　有條件與內地商討通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609616-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609616-20210908.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗說，如果本港防疫抗疫工作做得好，就有條件與中央及廣東商討通關，例如本港只有輸入個案而且控制得好，相信有通關或部分通關的機會。

他表示，有地產商提出如果本月底接種率人數達500萬，將送出第二個住宅單位，目前只有約有427萬人接種第一劑疫苗，他期望更多人打針，以便盡快通關。

譚耀宗説，沒有聽聞具體的接種率指標，但如果接種人數高是很好的通關理由，若有500萬的數字相當好，將更有條件説服中央及廣東。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:35:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入個案　南韓及塞爾維亞男患者已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609614-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609614-20210908.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診個案，屬於輸入個案，均被驗出感染L452R變種病毒，同樣已完成接種新冠疫苗。初步確診少於5宗。

新增的兩宗個案分別來自南韓及塞爾維亞，兩人並無病徵。其中來自南韓的31歲男子，在本月2日乘坐航班KE607抵港，分別於6月及7月在巴基斯坦接種兩劑科興疫苗。另一名來自塞爾維亞的25歲男子，本月4日乘坐航班LH796抵港後，入住何文田九龍維景酒店檢疫，他在3月及4月於當地完成接種兩劑國藥疫苗。

本港至今累計12131宗確診個案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:30:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局支持警方向拒絕遵從國安法提交資料團體採取行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609608-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609608-20210908.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，支持警方依法向公然表示拒絕遵從《香港國安法》下《實施細則》附表5提交資料要求的團體採取執法行動。
　　 
保安局發言人表示，有關團體無視警告，一意孤行，堅決拒絕配合警方依法提交資料的要求，警方必須採取執法行動。保安局重申，執法部門根據證據、嚴格依照法律，以及按有關的人士或單位的行為而採取執法行動。

支聯會限期前沒有按警方國安處要求提交資料，支聯會副主席鄒幸彤，及多名常委包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉今早被捕。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:03:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林健鋒稱港澳內地健康碼需互通　為商討通關作準備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609607-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609607-20210908.htm</link><description><![CDATA[政府昨晚宣布，除個別情況外，將進一步以專業拭子採樣取代深喉唾液樣本，作為政府接納的強制檢測方式。

行政會議成員、經民聯立法會議員林健鋒認為，有關採樣方法準確度較高，與內地採用的方式對接，相信可給予內地方面信心，為日後通關做好準備，但擔心安排的實施，對市民而言太過倉促，今早抵港的人士未必能適應。

林健鋒又說，歡迎政府全面恢復回港易計劃，相信可方便粵港澳居民三地居民公幹和探親等，但認為政府一定要盡快推出健康碼，讓市民熟習使用。

他指出，有關措施並非新事項，政府自去年年中已表示完成研發，但至今仍未能推行，香港需要一個機制，讓香港健康碼能夠與內地和澳門的健康碼互通，為日後商討通關做好準備。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:00:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱難以透過獎勵計劃資助接待入境客旅行社]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609606-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609606-20210908.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華表示，政府在過去半年每當疫情有好轉時，都會在防疫前題下積極為旅遊業擴大營運空間，包括容許業界有條件舉辦本地旅行團，以及舉辦「公海遊」等，截至昨日已有17班次的郵輪航班開出，服務超過2萬名乘客，第二艘參與「公海遊」的郵輪將於下月加入服務，相信對業界有幫助。

在立法會大會上，民建聯周浩鼎關注，政府支援旅行社及旅遊業從業員渡過難關的新措施。旅遊界姚思榮表示，政府的旅行社鼓勵計劃自2019年推出，就每名接待的出入境旅客為旅行社提供現金鼓勵，但本港自去年初開始封關，旅行社無機會提出申請，他詢問當局會否與相關部門商討，研究在通關無期下善用有關計劃，支援業界。

邱騰華指出，業界如果要透過旅行社獎勵計劃下接待入境旅客取得資助，短期內會有困難，但強調政府同一時間有推出本地遊計劃，資助額亦已加碼至1億元，認為業界反應理想。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:56:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至7月底警方拘10265人涉「黑暴」相關違法事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609604-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609604-20210908.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，截至今年7月底，警方共拘捕10265人，涉及與「黑暴」相關的違法事件，當中2684人被檢控。在已經完成司法程序的1527人中，1197人須承擔法律後果。

立法會議員謝偉銓關注，在2014年佔領行動與前年的反修例事件中，有多少專業士被捕而被定罪，有關專業團體有否作出跟進。保安局局長鄧炳強書面回覆時說，政府沒有備存不同專業人士違法而被定罪的統計數字，但引述勞工及福利局表示，由2014年至今，共有8名註冊社工因作出與佔領行動或「黑暴」相關的違法行為而被定罪，全部被判處監禁，社工註冊局按有關條例，向其中1人發出「書面譴責」的紀律制裁命令；批准3人的註冊續期申請；正考慮2人的個案，以及正等候另外2人申報案件上訴結果。

至於醫療專業人士方面，當局引述食物及衞生局表示，分別有1名職業治療師及1名物理治療師因涉及相關違法行為而被定罪，職業治療師管理委員會已按法例完成處理有關個案，認為不涉及專業上不當行為，至於物理治療師管理委員會正處理相關個案。

政府說，專業人士一般由其監管機構按相關法律規管，如有專業團體偏離成立宗旨，被政治騎劫或凌駕其專業，政府會重新審視與相關團體的關係，必要時終止雙方關係。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:50:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地產發展商舉行疫苗接種抽獎送出一個全新一房單位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609603-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609603-20210908.htm</link><description><![CDATA[有地產發展商舉行新冠疫苗接種抽獎活動，送出一個全新一房單位，有20人則獲得價值10萬港元預付卡簽賬額，或信用卡免找數簽賬額。

贊助活動的黃廷方慈善基金董事黃永光表示，如果接種人數在本月底前達到500萬，將會在第二輪抽獎送出第二個單位。

黃永光表示，首輪抽獎有超過250萬人登記，本港疫苗接種有良好進展有賴政府積極推動，以及社會各界同心協力，希望可以延續氣勢。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:48:47 +0800</pubDate></item></channel></rss>
