<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:30:48 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 02:21:40 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[法國政府明年起為所有25歲以下女性提供免費避孕措施]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609880-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609880-20210910.htm</link><description><![CDATA[法國政府宣布，明年起為所有25歲以下女性，提供免費的避孕措施。

法國現時為18歲以下女性，免費提供避孕措施，明年1月1日開始會擴展至25歲以下。衞生部長韋朗表示，年輕女性使用避孕措施的數字下跌，主要是財政原因，若果女性是因為覺得太昂貴，作出不避孕的選擇而無法保護自己，是不可容忍，新措施每年開支涉及大約2100萬歐元。

有組織歡迎當局的決定，認為高昂的醫療和避孕費用，阻礙一些女性取得控制自己生命和身體的權利。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:21:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[德國月底舉行大選　默克爾拒猜結果]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609879-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609879-20210910.htm</link><description><![CDATA[德國總理默克爾拒絕猜測今個月26日的大選結果，但表明她所屬的保守派聯盟中，無人會懷疑需要為爭奪總理一職而艱苦戰鬥。

默克爾說，基民盟和基社盟的每個人都很清楚，經過16年時間，不會有人自動進入總理府，預計今次是一場勢均力敵的選舉。

自2005年起出任總理的默克爾，早已表明不會參加今屆大選，由基督教民主聯盟黨魁拉舍特出戰。不過，作為默克爾潛在接班人的拉舍特，在近期民調中，落後現任財長、社民黨總理候選人肖爾茨。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 02:14:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美軍撤走後　喀布爾機場首次有接載外國人的民航機離開]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609878-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609878-20210910.htm</link><description><![CDATA[美軍上月底完全撤出阿富汗後，首都喀布爾機場首次有接載外國人的國際民用航班起飛，乘客包括美國公民。

這班由卡塔爾航空公司營運的客機，星期四由喀布爾起飛，之後降落卡塔爾首都多哈。外電引述消息人士說，機上有大約113名乘客，除了美國公民，亦有加拿大、德國、烏克蘭等多國公民。

有份協助喀布爾機場重開的卡塔爾，外長穆罕默德感謝塔利班的合作。

英國和荷蘭證實，各有13名公民在機上。英國外相藍韜文表示，卡塔爾近年一直擔任塔利班與國際社會的中間人，感謝卡塔爾提供便利，又期望塔利班遵守承諾，讓那些想離開的人安全通行。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 01:41:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平稱金磚五國成國際重要力量　中國再捐1億劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609874-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609874-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式出席金磚國家領導人會晤。

習近平說，今年是金磚國家合作15周年，五國已成為國際舞台上不可忽視的重要力量，金磚國家要推動踐行真正的多邊主義，推動全球團結抗疫，亦要推動開放創新增長，推動共同發展。

習近平提到，中國已經向100多個國家和國際組織，提供超過10億劑疫苗和原液，將努力在全年對外提供20億劑疫苗。他又宣布，中國年內將會再向發展中國家，無償捐贈1億劑疫苗。

習近平說，中國明年將接任金磚國家主席國，主辦領導人會晤，中方期待與金磚夥伴全面深化合作，構建更緊密和更務實的夥伴關係。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:51:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英政府批准趕走沿岸懷疑偷渡船隻　分析指加深英法分歧]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609868-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609868-20210909.htm</link><description><![CDATA[英國政府批准執行從國家沿岸，趕走非法接載移民船隻的計劃。分析指有關做法，加深英國與法國之間的分歧，雙方就如何應對乘坐小艇，冒生命危險試圖穿越英倫海峽的人，持不同意見。

今年以來，已有數百艘小艇試圖穿越全球最繁忙航道之一的英倫海峽，從法國駛往英國。數字在每年夏季都會明顯增加，但情況日趨嚴重，因為其他偷渡路線已被堵截。

報道說，英國邊檢人員會接受培訓，迫使懷疑偷渡的船隻，離開英國水域，將在有關當局認為安全可行時，部署這項新措施。有英國官員強調，將為有關措施制定法律依據；首相約翰遜亦表示，政府正研究一系列安全與合法的選項，阻止船隻非法入境。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:49:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[泰國計劃下月起向已打針外國遊客重開曼谷等4個旅遊區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609862-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609862-20210909.htm</link><description><![CDATA[泰國新增16000多宗新型肺炎確診個案，當地政府發言人表示，計劃從下月起，向已完成接種疫苗的外國遊客，重開首都曼谷等4個主要旅遊區。

度假勝地布吉及蘇梅島目前已實施有關重開計劃，容許完成接種新冠疫苗及接受一系列檢測的外國旅客，在特定條件下免檢疫入境，而計劃下重開的旅遊區必須有約七成人口完成注射疫苗。當局計劃下月起將曼谷、華欣、芭堤雅及清邁納入重開計劃，但曼谷只會局部重開，優先開放熱門旅遊區，期望今年吸引100萬人次到訪。

泰國2019年有近4000萬人次遊客到訪，本年至今錄得約88000人次，其中三分一是前往7月才重開的布吉。報道指，目前只有三成四曼谷居民完成打針，全國比例更只有一成半，或會對重開計劃構成阻礙。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 22:03:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱願就運動員及代表團來華參加冬奧與各界保持溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到北韓方面因新型肺炎疫情原因，沒有參加東京奧運會，亦注意到國際奧委會網站，有關北京冬季奧運會的消息。

趙立堅指作為北京冬季奧運會的東道國，中方正積極推進2022年北京冬奧會各項籌備工作，有信心、有能力如期舉辦一屆簡約、安全、精彩的奧運盛會；中方願意就運動員、代表團來華參賽等事宜，與國際奧委會、相關國家及地區保持溝通。

國際奧委會早前公布，暫停北韓奧委會的國際奧委會會員資格，意味北韓或將無法參加北京冬奧會。國際奧委會表示曾明確告知北韓，單方面決定不參與東京奧運會的後果，並與北韓方面磋商，提出提供疫苗等措施，但都被北韓拒絕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:59:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本部分地區延長緊急事態宣言　菅義偉稱盡力至任滿]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609854-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609854-20210909.htm</link><description><![CDATA[日本政府宣布，延長19個都道府縣在本月12日屆滿的緊急事態宣言，至本月30日，而宮城縣與岡山縣則獲列入為「準緊急事態宣言」。

首相菅義偉指出，雖然新型肺炎單日新增病例正在減少，而且疫苗接種率上升，但醫療系統仍然緊張，會視疫苗接種率為放寬防疫措施的指標。即將卸任的菅義偉強調，會盡最大努力履行首相職務，直至任期最後一日，令民眾可回歸正常生活。

經濟再生擔當相西村康稔認為，防疫措施暫見成效，但現時放寬限制是言之尚早，又憂慮民眾會在今個月假期跨縣出行，令確診宗數增加，強調政府有必要作萬全防疫對策。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:22:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[卡塔爾官員指今日離開喀布爾航機屬正常航班非撤離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609851-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609851-20210909.htm</link><description><![CDATA[阿富汗今日有一班離境航機從喀布爾機場起飛，據報接載約200名各國人士，包括美國人。

派技術專家到阿富汗協助重開喀布爾機場的卡塔爾，一名官員強調該班航機是正常航班，不是執行撤離任務，機上的阿富汗人及其他國家人士，都持有有效證件，可以自由流動，又說相信喀布爾機場明日會有另一班航機離開阿富汗。

該名官員補充，已有計劃逐步重開喀布爾機場，形容機場方面已九成準備好，系統現時運作正常。

報道指獲安排今日離開喀布爾的航機，是塔利班上月中控制喀布爾，以及美國與盟友撤離12萬4千人的行動之後，首班離開阿富汗國境的飛機。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:39:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北馬其頓醫院大火增至14死　當局調查起火原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609833-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609833-20210909.htm</link><description><![CDATA[北馬其頓泰托沃市一間收治新型肺炎患者的醫院發生大火，增至14人死亡。網上片段見到火警發生期間火勢猛烈，黑煙升上半空。

事發後，前往當地的總理佐蘭扎埃夫表示，醫院在當地星期三晚發生爆炸，隨後引起大火，形容是一場巨大的悲劇。衛生部長表示，有醫生在事故中受傷。

事發醫院在去年臨時搭建，消防用了大約45分鐘將火救熄。當局將成立一個由5名檢察人員組成的小組，調查醫院起火原因。有意見認為，大火或與氧氣供應及存放有關。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:03:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日媒指菅義偉協調本月下旬訪美　或與拜登雙邊會談]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609844-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609844-20210909.htm</link><description><![CDATA[日本傳媒引述政府消息人士，指首相菅義偉正協調在本月下旬訪問美國，預計將出席在華盛頓舉行的日、美、澳洲與印度四國首腦會談，菅義偉亦計劃與美國總統拜登舉行雙邊會談。

美國、日本、澳洲與印度在四方機制框架下，今年3月以視像形式首次開會，討論新冠疫苗分發、氣候變化、安全保障，以及應對中國日漸增加的影響力，四國領導人未曾面對面會談。報道指菅義偉雖已表明卸任意向，但他認為有必要訪美，以統一兩國步伐，促進日美同盟，並彰顯四方機制的團結。

在北京，外交部發言人回應四方機制今年3月的視像會議時指出，國家之間的交往合作，應有助於增進地區國家之間的互相理解與信任，不應針對第三方或損害第三方利益；中方希望有關國家秉持開放、包容、共贏理念，不要搞封閉排他的小圈子。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:34:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：不滿和反對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方的正當執法行動，表示強烈不滿和堅決反對，形容支聯會是反中亂港組織，香港警方依法拘捕組織多名骨幹成員，事實清楚、證據確鑿，是堅定捍衛香港國安法權威、保障香港長治久安的合法、正義、必要之舉。

趙立堅強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，中方堅決反對任何外部勢力利用有關司法個案詆毀香港法治、干涉中國內政，任何為反中亂港分子撐腰張目的企圖和行動，都必將遭到可恥的失敗。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:42:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱國際應加強協調以對阿富汗局勢施加正面積極影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到美國與德國共同主持阿富汗問題會議，中方沒有參與；又指最近國際上涉阿富汗問題的多邊會議及倡議很多，應加強協調，注重實際效用，對阿富汗局勢發展，施加正面積極影響。

趙立堅指出，美國一方面反覆表達在阿富汗問題上希望與中國合作，並希望中國作出更大貢獻，另一方面就聲稱從阿富汗撤軍，是為了集中精力對付中國，旨在轉移戰略重心，應對所謂大國競爭。趙立堅說不知道美方有關邏輯，如何自圓其說，敦促美國向國際社會交代。

趙立堅又話，美國一方面說關心阿富汗民生福祉與經濟重建，另一方面就把一切可以帶走的都帶走，不能帶走的就炸毀，連喀布爾機場的導航設施，及屬於阿富汗人民的民航機亦不放過。他批評這是過河拆橋，為阿富汗留下了滿目瘡痍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:38:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東京都增逾千六宗確診　政府延長19地區緊急事態宣言]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609816-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609816-20210909.htm</link><description><![CDATA[日本東京都新增1675宗新型肺炎確診病例，數字比一星期前的星期四大幅減少超過1400宗，重症患者有251人，比前一日減少一人。

日本政府因應新冠疫情專家委員會的同意，宣布延長19個都道府縣在本月12日屆滿的緊急事態宣言，至本月30日。除了宮城縣與岡山縣會被列入「準緊急事態宣言」之外，其餘19個都道府縣，包括東京都、大阪府將維持緊急事態宣言安排。

經濟再生擔當相西村康稔表示，除了宮城縣與岡山縣之外，其餘19個地區的醫療系統仍然緊張，承諾政府會盡力減低確診數目，減輕醫療系統負擔。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:12:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲新南威爾士州公布放寬悉尼抗疫封鎖措施路線圖]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609805-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609805-20210909.htm</link><description><![CDATA[澳洲新南威爾士州政府正式公布放寬首府悉尼抗疫封鎖措施的路線圖，當州內打齊2劑新冠疫苗的成年人口達七成，便會落實推行，預計下月中達標，屆時悉尼的餐館、酒吧及健身室等，均能在限制人數的條件下重開，完成接種疫苗人士的居家令亦有望解除，學校就計劃在下月下旬重開。

新州目前有約四成三16歲以上人口，完成接種疫苗，州長預計限制措施放寬後，新增確診數字會上升，警告之後可能會向集中出現疫情的地區，再實施局部封鎖。總理莫里森促請各州政府，開展「與病毒共存」的防疫策略時保持冷靜。

新州今天再多1405宗本土病例，較前一天減少70多宗；鄰近的維多利亞州則再多324宗個案，較前一天上升約100宗。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:23:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美防長憂塔利班重新掌權後阿蓋達捲土重來威脅美國國安]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609801-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609801-20210909.htm</link><description><![CDATA[美國一名官員表示，目前身處阿富汗的美國人及其他國家人士約共200人，在塔利班同意下，最快今日乘坐包機離開喀布爾。假如包機順利起飛，將會是塔利班上月中控制喀布爾，以及美國與盟友撤離了12萬4千人的行動後，首班離開阿富汗國境的飛機。

另外，訪問科威特的美國防長奧斯汀指出，在20年前以阿富汗為據點的阿蓋達組織，可能意圖在塔利班於阿富汗重新掌權後，死灰復燃，美國已對任何對國家安全的威脅作好準備。

奧斯汀又說，阿蓋達及另一極端組織「伊斯蘭國」的特性，是不停尋找捲土重來及擴展勢力的土壤，特別是在「無皇管」的地方，美國已經告知塔利班，美方預期塔利班不會容許這個情況發生。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:55:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日媒：河野太郎基本決定參選　明日正式公布]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609795-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609795-20210909.htm</link><description><![CDATA[日本傳媒報道，行政改革擔當相河野太郎基本決定參加執政自民黨總裁選舉，並會在明日召開記者會，正式公布參選決定。

日本放送協會報道，河野太郎昨日與前首相安倍晉三會面，並訪問財務省，與副首相兼財務大臣麻生太郎會面，向麻生派系傳達有關參選的意圖。

58歲的河野太郎去年9月加入首相菅義偉內閣，今年一月起負責整體協調新冠疫苗接種工作。外界預料，月底舉行的自民黨總裁選舉，將會是河野與早前已經宣布參選的前外相岸田文雄、以及前總務大臣高市早苗之間的對決。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:34:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[塔利班稱新政府將為女性提供職位　須遵守伊斯蘭律法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609787-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609787-20210909.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班發言人穆賈希德表示，塔利班組建的新政府是臨時性質，亦是第一階段。他接受法國傳媒訪問時指出，在遵守伊斯蘭律法的前提下，塔利班將為女性提供職位，她們可以成為新政府的組成部分，這個將會是第二階段。

塔利班一名文化官員就向澳洲傳媒表示，塔利班政府將禁止阿富汗婦女參與大部分體育運動，女子板球及其他運動，被認為既不合適也不必要。

另外，英國傳媒引述美國一名官員報道，指塔利班允許共200名美國人和其他平民，乘坐包機離開阿富汗，飛機會從喀布爾機場起飛。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:44:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[金正恩出席夜間閱兵　習近平祝賀北韓建國73周年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609770-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609770-20210909.htm</link><description><![CDATA[北韓在建國73周年舉行夜間閱兵儀式，領袖金正恩出席，但並無發表講話。

在北京，國家主席習近平向北韓領袖金正恩發賀電，祝賀北韓建國73周年。習近平表示，高度重視中朝關係發展，近年與金正恩保持密切溝通，引領中朝關係穩步向前發展，不斷取得可喜成果，為中朝傳統友誼增添了新內涵，願雙方一同努力，推動兩國友好合作關係行穩致遠。

分析認為，北韓今次閱兵的時間和規模都有所壓縮，展示的武器可能有限。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 12:10:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北韓舉行夜間閱兵儀式　金正恩出席但無發表講話]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609757-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609757-20210909.htm</link><description><![CDATA[北韓在首都平壤金日成廣場，舉行夜間閱兵儀式，紀念建國 73 周年，領袖金正恩出席，他在凌晨零時登上閱兵檢閱台，但並無發表講話。

北韓官方朝中社的報道，並無提及閱兵儀式展示了甚麼武器。閱兵儀式主要檢閱勞農赤衛軍，而負責疫情防控的應急防疫隊伍、保健省隊伍，以及由電單車和拖拉機分隊組成的機械化隊伍在儀式上亮相。

勞動黨中央委員會書記李日煥負責發表講話，表示在任何情況下，政府都會本著自力更生、自主發展的原則，堅決捍衛北韓人民的尊嚴和根本利益，用自己的方式解決一切問題，又說會壯大保衛國家的軍隊，將國防工業提升到更現代化基礎上，不斷提高國家的防禦能力。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:06:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>
