<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:20:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 14:45:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[許正宇指612人道支援基金沒根據相關條例註冊或登記]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609621-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609621-20210908.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇說，「612人道支援基金」並無根據《社團條例》註冊為社團或獲豁免註冊，亦非《公司條例》下註冊的公司或根據《職工會條例》登記的職工會，警方國安處已就612基金涉嫌違反《香港國安法》或其他香港法例展開調查，政府不會評論自稱基金的運作情況。

許正宇在立法會大會上說，任何資金的籌募、轉移及使用，都要符合相關法例，執法部門會按實際情況監察，如違法會依法處理。

他提到，任何人在本港以業務形式提供信託或公司服務，需要申請牌照，如有人涉及無牌經營信託或公司服務業務，即屬違法，當局正作跟進。呼籲市民，要與涉嫌違法自稱基金籌款活動劃清界線，分清是非黑白，以免受騙及承擔法律責任。

多名議員質疑，612基金成立已久，為何政府遲遲不執法以及規管網上眾籌活動、官員是否失職，又關注政府會否調查借出銀行戶口的真普聯。

許正宇否認自己失職，強調各部門正認真跟進。他說，有關機構利用款項蠱惑人心，試圖令人以為犯罪成本低，形容做法可恥可恨。

至於規管籌款方面，目前法例已有規管籌款的目的，至於方式方面，當局會參考外地做法再作考慮。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:45:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[謝偉俊質疑聘用顧問效益　許正宇否認借顧問服務卸責]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609619-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609619-20210908.htm</link><description><![CDATA[財經事務及庫務局局長許正宇在立法會回應質詢時說，政府新聞處過往五年只批出一份有關「香港重新出發」項目的公關合約。他指出，鑑於過去社會受「黑暴」和疫情影響，香港需要與世界重新接軌，因此有關部門委聘危機處理和數據分析等不同領域具專業知識的公關公司，協助政府制定全球宣傳策略，又強調有關工作並非可以透過調配現有人手可以完成，合約亦以公開競投採購，符合委任顧問公司指引。

議員謝偉俊表示，政府去年耗用4900萬元聘用顧問公司制訂向海外宣傳香港的策略政府，也獲撥款5億5000萬元進行中部水域人工島相關顧問研究，質疑是「顧問治港亂象」，關注當局會否檢討委聘顧問公司的做法是否必需及符合謹慎理財的原則；工聯會黃國健問到，有行內人士指出，政府使用顧問服務最大原因是希望「卸鑊」，即是如果項目有過錯，可將責任卸到顧問公司。

許正宇強調，有關聘用顧問的安排在程序上是有規有矩，包括會視乎顧問服務提供者的專長和經驗，及如何就政府工作增值，不同部門亦有分工。他強調，政府會基於項目時間緊逼或內部欠缺專才決定外判服務，但有關責任是不能外判，政府權責清晰，因此有關「政府借顧問服務推卸責任」的說法並不存在。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:42:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗稱如本港防疫抗疫做得好　有條件與內地商討通關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609616-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609616-20210908.htm</link><description><![CDATA[全國人大常委譚耀宗說，如果本港防疫抗疫工作做得好，就有條件與中央及廣東商討通關，例如本港只有輸入個案而且控制得好，相信有通關或部分通關的機會。

他表示，有地產商提出如果本月底接種率人數達500萬，將送出第二個住宅單位，目前只有約有427萬人接種第一劑疫苗，他期望更多人打針，以便盡快通關。

譚耀宗説，沒有聽聞具體的接種率指標，但如果接種人數高是很好的通關理由，若有500萬的數字相當好，將更有條件説服中央及廣東。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:35:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增兩宗輸入個案　南韓及塞爾維亞男患者已打兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609614-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609614-20210908.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診個案，屬於輸入個案，均被驗出感染L452R變種病毒，同樣已完成接種新冠疫苗。初步確診少於5宗。

新增的兩宗個案分別來自南韓及塞爾維亞，兩人並無病徵。其中來自南韓的31歲男子，在本月2日乘坐航班KE607抵港，分別於6月及7月在巴基斯坦接種兩劑科興疫苗。另一名來自塞爾維亞的25歲男子，本月4日乘坐航班LH796抵港後，入住何文田九龍維景酒店檢疫，他在3月及4月於當地完成接種兩劑國藥疫苗。

本港至今累計12131宗確診個案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:30:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局支持警方向拒絕遵從國安法提交資料團體採取行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609608-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609608-20210908.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，支持警方依法向公然表示拒絕遵從《香港國安法》下《實施細則》附表5提交資料要求的團體採取執法行動。
　　 
保安局發言人表示，有關團體無視警告，一意孤行，堅決拒絕配合警方依法提交資料的要求，警方必須採取執法行動。保安局重申，執法部門根據證據、嚴格依照法律，以及按有關的人士或單位的行為而採取執法行動。

支聯會限期前沒有按警方國安處要求提交資料，支聯會副主席鄒幸彤，及多名常委包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉今早被捕。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:03:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林健鋒稱港澳內地健康碼需互通　為商討通關作準備]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609607-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609607-20210908.htm</link><description><![CDATA[政府昨晚宣布，除個別情況外，將進一步以專業拭子採樣取代深喉唾液樣本，作為政府接納的強制檢測方式。

行政會議成員、經民聯立法會議員林健鋒認為，有關採樣方法準確度較高，與內地採用的方式對接，相信可給予內地方面信心，為日後通關做好準備，但擔心安排的實施，對市民而言太過倉促，今早抵港的人士未必能適應。

林健鋒又說，歡迎政府全面恢復回港易計劃，相信可方便粵港澳居民三地居民公幹和探親等，但認為政府一定要盡快推出健康碼，讓市民熟習使用。

他指出，有關措施並非新事項，政府自去年年中已表示完成研發，但至今仍未能推行，香港需要一個機制，讓香港健康碼能夠與內地和澳門的健康碼互通，為日後商討通關做好準備。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:00:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱難以透過獎勵計劃資助接待入境客旅行社]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609606-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609606-20210908.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華表示，政府在過去半年每當疫情有好轉時，都會在防疫前題下積極為旅遊業擴大營運空間，包括容許業界有條件舉辦本地旅行團，以及舉辦「公海遊」等，截至昨日已有17班次的郵輪航班開出，服務超過2萬名乘客，第二艘參與「公海遊」的郵輪將於下月加入服務，相信對業界有幫助。

在立法會大會上，民建聯周浩鼎關注，政府支援旅行社及旅遊業從業員渡過難關的新措施。旅遊界姚思榮表示，政府的旅行社鼓勵計劃自2019年推出，就每名接待的出入境旅客為旅行社提供現金鼓勵，但本港自去年初開始封關，旅行社無機會提出申請，他詢問當局會否與相關部門商討，研究在通關無期下善用有關計劃，支援業界。

邱騰華指出，業界如果要透過旅行社獎勵計劃下接待入境旅客取得資助，短期內會有困難，但強調政府同一時間有推出本地遊計劃，資助額亦已加碼至1億元，認為業界反應理想。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:56:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至7月底警方拘10265人涉「黑暴」相關違法事件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609604-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609604-20210908.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，截至今年7月底，警方共拘捕10265人，涉及與「黑暴」相關的違法事件，當中2684人被檢控。在已經完成司法程序的1527人中，1197人須承擔法律後果。

立法會議員謝偉銓關注，在2014年佔領行動與前年的反修例事件中，有多少專業士被捕而被定罪，有關專業團體有否作出跟進。保安局局長鄧炳強書面回覆時說，政府沒有備存不同專業人士違法而被定罪的統計數字，但引述勞工及福利局表示，由2014年至今，共有8名註冊社工因作出與佔領行動或「黑暴」相關的違法行為而被定罪，全部被判處監禁，社工註冊局按有關條例，向其中1人發出「書面譴責」的紀律制裁命令；批准3人的註冊續期申請；正考慮2人的個案，以及正等候另外2人申報案件上訴結果。

至於醫療專業人士方面，當局引述食物及衞生局表示，分別有1名職業治療師及1名物理治療師因涉及相關違法行為而被定罪，職業治療師管理委員會已按法例完成處理有關個案，認為不涉及專業上不當行為，至於物理治療師管理委員會正處理相關個案。

政府說，專業人士一般由其監管機構按相關法律規管，如有專業團體偏離成立宗旨，被政治騎劫或凌駕其專業，政府會重新審視與相關團體的關係，必要時終止雙方關係。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:50:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[地產發展商舉行疫苗接種抽獎送出一個全新一房單位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609603-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609603-20210908.htm</link><description><![CDATA[有地產發展商舉行新冠疫苗接種抽獎活動，送出一個全新一房單位，有20人則獲得價值10萬港元預付卡簽賬額，或信用卡免找數簽賬額。

贊助活動的黃廷方慈善基金董事黃永光表示，如果接種人數在本月底前達到500萬，將會在第二輪抽獎送出第二個單位。

黃永光表示，首輪抽獎有超過250萬人登記，本港疫苗接種有良好進展有賴政府積極推動，以及社會各界同心協力，希望可以延續氣勢。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:48:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱難以期望沒貧富差距　有能力政府應多傾向基層]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609602-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609602-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席立法會質詢時間，新民黨葉劉淑儀表示，國家主席習近平多次提及社會要「共同富裕」，中央有相應措施出台，她說，本港亦有貧富差距大的問題，詢問特首有何對策。

林鄭月娥回應，內地解釋「共同富裕」並非要劫富濟貧，而是希望百姓生活越來越好，香港作為外放型開放資本主義社會，很難期望沒貧富差距，但這是相對貧窮，而非絕對貧窮。 

她指出，特區政府會促成經濟更好發展，尤其國家為特區提供了眾多機遇，做好經濟發展就能讓市民有更多優質的就業機會，特別是讓年輕人向上流動。

林鄭月娥提到，要保證基層及教育水平較低的人士，在港有合適生活條件，當局需要在教育、醫療、社會保障方面，為他們提供更大保障，本屆政府由上任至今，已在這三大民生範疇增加43%開支，是回歸以來的紀錄。

她認為，只要有能力，政府都應該要多傾向基層，讓他們共享經濟成果，這亦是政府一向的取態。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:38:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首指現時執法未能最有效防止新界土地違反規劃用途]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609601-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609601-20210908.htm</link><description><![CDATA[在立法會行政長官質詢時間，建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓說，很多市民認為政府管理土地表現差，出現霸佔官地、擅自更改用途等，元朗亦出現垃圾山，關注當局執法情況，會否用新科技協助管理。

行政長官林鄭月娥回應，新界土地有違反規劃用途的問題，困擾香港已久，現時執法工作似乎未能最有效防止這種問題出現，往往只能在問題出現之後再跟進，這些土地管理問題要用新的思維處理。

她表示，希望日後可與立法會詳細討論用甚麼方法處理，科技肯定是重要一環，而人手都是重要一環，完全靠規劃署執法有難度。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:28:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨主席羅健熙稱無法估計有多少區議員會被取消資格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609600-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609600-20210908.htm</link><description><![CDATA[政府公布區議員宣誓安排，民主黨主席羅健熙表示，無法估計有多少區議員會被取消資格，難以捉摸政府的指標，認為應該交代清楚。

大埔南分區委員會副主席羅曉楓認為，要求區議員宣誓是合情合理，期望他們不要在宣誓期間作出挑戰的行為。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:17:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱已要求教育局研究如何於深圳進一步幫助跨境學童]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609599-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609599-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，得悉有學校於深圳成立中心，讓跨境學生回到中心，能與同學一起上課及有課外活動，她已經求教育局局長研究，如何促成於深圳有更多這類中心幫助跨境學童。

林鄭月娥到立法會接受議員質詢，工聯會議員麥美娟提問有關跨境學童，她說，現時「安心出行」應用程式並無追蹤功能，問到有關局長可否改良及加裝功能，與同內地健康碼接軌，以達至通關條件。林鄭月娥表示，不回應太技術的問題，但當局很快與內地討論，對於對方提出的先決條件，會盡全力達至有關情況。

林鄭月娥回應議員何君堯的提問時又說，去年11月至今，立法會已通過30條條例草案，現時仍有16條正在審議，亦相信能於10月底前通過。她表示，一年立法會會期能通過46條條例草案屬於高紀錄，她提到，本屆財委會估計通過將通過3280億撥款，形容為高效的基礎。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:12:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥透露深圳市政府將在本港發行離岸人民幣債券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609597-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609597-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥透露，深圳市政府將會成為內地第一個市政府、在本港發行離岸人民幣債券，應該在下個月就會發生。

林鄭月娥出席立法會行政長官質詢時間，回應金融服務界議員張華峰問到，特區政府在金融服務政策上如何跟上國家發展步伐。林鄭月娥形容，金融事業目前進入風生水起的年代，本港要裝備好自身，迎接國家對香港作為國際金融中心定位的重大舉措，又說中央的立場一直都是非常重視香港的國際金融中心地位。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:10:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱就討論通關條件已向中央提出專家對接機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609591-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609591-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，已就與內地通關問題向中央提出，建立專家對接機制，討論通關條件。

林鄭月娥說，本港不可以亦不應該採取「與病毒共存」的防疫策略，又指內地花了很大力度才達致抗疫成效，不希望與香港通關會令成效弱化。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:07:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會副主席及多名常委被捕　未按國安處要求提交資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609594-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609594-20210908.htm</link><description><![CDATA[支聯會限期前並沒有按警方國安處要求提交資料，支聯會副主席鄒幸彤及多名常委今早被捕。鄒幸彤被捕前在社交網站直播，她說，有人早上按辦公室門鐘、及嘗試「撞密碼」，她其後被警方帶走。

警方表示，以《香港國安法》下的《實施細則》附表5有關「沒有遵從通知規定提供資料罪」，拘捕3男1女，不排除有更多人被捕。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:05:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱應更好處理新界北發展　以抓緊前海擴區機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609593-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609593-20210908.htm</link><description><![CDATA[在立法會行政長官質詢時間，民建聯議員劉國勳關注，當局會否成立專責小組統籌及加快新界北發展，與前海加強協作並加快基建對接，例如會否有鐵路接駁前海。同屬民建聯的周浩鼎關注，如有接駁前海的鐵路，會否用一地兩檢。

行政長官林鄭月娥表示，立法會今年初通過無約束力動議，支持在皇崗新口岸落實一地兩檢，給予當局很大信心，可繼續循這方向與深圳商討，其他口岸都可用一地兩檢，日後如有新口岸或舊口岸的優化提升，一地兩檢是基本盤。

林鄭月娥說，除一地兩檢外，還可應用上科技，舉例指澳門青茂口岸與珠海採用「合作查驗，一次放行」的做法。她說，現時有可以理性討論的政治環境，可想得更長遠和宏觀，日後如有新的口岸發展，首先會考慮如何方便市民通關。

她又說，現時新界北有不少新發展區，應以更整全的態度處理，而前海擴區後將更接近香港，如何令新界北發展抓緊機遇，基建是重要一環，但今日不便透露太多，下月公布的施政報告會有一些答案。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:59:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[天文台稱考慮明日日間發出一號戒備信號]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609592-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609592-20210908.htm</link><description><![CDATA[天文台表示，會在明日日間考慮發出一號戒備信號 。

天文台表示，熱帶氣旋康森會在未來數天進入並橫過南海，於香港以南至西南約500公里外掠過，與康森相關的狂風驟雨及雷暴會在星期五影響廣東沿岸，該區風勢較大 。

此外，現時位於西北太平洋的熱帶氣旋燦都會在未來兩三日大致移向台灣及呂宋海峽，隨後有可能進入南海東北部並與康森出現相互作用。兩個熱帶氣旋的移動路徑及發展存在變數，天文台會密切監察其動向。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:58:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國安處拘捕3男1女涉嫌無遵從國安法規定提供資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609590-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609590-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方表示，國安處以《香港國安法》的《實施細則》附表五有關「沒有遵從通知規定提供資料罪」，拘捕3男1女，年齡介乎36至57歲。所有被捕人現正被扣留調查，行動仍然繼續，不排除有更多人被捕。

支聯會副主席鄒幸彤，及多名常委包括梁錦威、鄧岳君及陳多偉今早分別在不同地點被捕，支聯會限期前沒有按警方國安處要求提交資料。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:48:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱深圳市政府將於本港發行離岸人民幣債券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609587-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609587-20210908.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥透露，深圳市政府將會成為內地第一個市政府、在本港發行離岸人民幣債券，應該在下個月就會發生。她又提到，深港合作其中一個專班關於金融，兩地在這方面的合作將踏入新的台階。

林鄭月娥出席立法會行政長官質詢時間，金融服務界議員張華峰問及，特區政府在金融服務政策上如何跟上國家發展步伐。

林鄭月娥形容，金融事業目前進入風生水起的年代，本港要裝備好自身，迎接國家對香港作為國際金融中心定位的重大舉措，她引述中證監副主席方星海說，中央一定維護香港作為國際金融中心的地位。

對於坊間有意見認為香港未必可以受惠於國家的政策，亦會面臨更大競爭，林鄭月娥說，她向業界派「定心丸」，中央的立場一直都是非常重視香港的國際金融中心地位，亦會致力維護，未來會有很多措施出台，她認為香港亦要自強進取，採取更多有利的政策。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:34:14 +0800</pubDate></item></channel></rss>
