<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 13:20:25 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[恒基將向朱文佳及陳浩源頒發獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609149-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609149-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊殘奧男子羽毛球代表朱文佳及陳浩源，在東京殘奧會羽毛球項目，分別取得一銀一銅。

恒基地產表示，將向朱文佳頒發40萬元，而陳浩源則獲發20萬元奬金。

恒基地產表示，今屆東京殘奧，除了金、銀、銅獎牌得主，所有晉身8強的香港運動員均有獎金，而今屆殘奧會至今已送出的獎金累積至290萬港元。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議及立法會分別祝賀朱文佳和陳浩源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609148-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609148-20210905.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員和立法會議員都祝賀香港運動員朱文佳和陳浩源，在東京殘奧會羽毛球男子SH6級單打和男子WH2級單打項目，取得一銀一銅，並向他們的教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，羽毛球在今屆殘奧會首次正式成為比賽項目，朱文佳把握機會，充分展現其過人技術，過關斬將，勇奪銀牌；陳浩源亦不負眾望，憑着精湛表現，摘下銅牌，一同締造歷史。兩名運動員堅持不懈，衝破障礙，在羽毛球場上打出自己的一片天。他們不輕言放棄、勇於追求夢想的精神值得大家學習。

立法會主席梁君彥代表全體立法會議員祝賀兩位運動員，梁君彥表示，朱文佳和陳浩源首征殘奧會展現精湛技術，攻守兼備，在世界各地頂尖選手之中脫穎而出，為香港贏得兩面獎牌，成績令人振奮，他們在殘奧會勇奪獎牌，既為香港羽毛球壇開創輝煌新一頁，亦為香港隊在今屆殘奧會劃上完美句號。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:18:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱會與醫管局及大學檢視非本地醫生評核]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609146-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609146-20210905.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，希望在通過醫生註冊修訂條例後，與香港醫學專科學院、醫管局及衞生署建立三方平台，就專科培訓等商討，亦可優化現時做法。

對於醫專提出設立第三方評核機制，陳肇始說，醫管局、衞生署及兩間大學作為公營機構的僱主，有機制評核員工的專業水平及工作表現，但明白大家對醫生質素及表現有關注，在通過修例後，當局會與這些僱主一同檢視，有哪些現行機制行之有效，再檢視能否建立評核框架。

她重申，醫專的把關角色並無改變，而新修訂的內容，對本地畢業生的實習機會、以至接受專科培訓機會亦不變，如有港人由外地返港實習，需要經過考試。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:10:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朱文佳：獎牌得來不易　不會因好成績驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609145-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609145-20210905.htm</link><description><![CDATA[香港殘奧羽毛球隊在東京殘奧會收獲一銀一銅。朱文佳在SH6級男單決賽，苦戰三局以1:2不敵世界排名第二的印度球手納加，取得銀牌。

朱文佳表示，決賽壓力較大，表現較為手緊，加上今日場館順逆風向較大，影響羽毛球落點，但他認為已盡力做到最好，形容獎牌得來不易，感激一直幫助他的人，包括教練、家人、殘奧會、體院及教友，為他在心理及日常生活等提供協助，令他有機會一步一步踏上征途，晉身決賽。他又感謝市民的支持，希望大家日後繼續關注不同運動員的比賽。

朱文佳表示，一直以來都將自己定位放得好低，不會因為有好成績而驕傲，因運動員本質，就是要做好本份，做好訓練角色，他時刻提醒自己，要珍惜別人提供的機會，令他可以代表香港奮鬥，但他認為自己願意行出一步同樣重要，因此他好感謝教會對他的支持，令他心靈上得以謙卑面對。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首祝賀朱文佳奪牌　稱港隊表現令香港充滿正能量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609144-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609144-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球項目，朱文佳在SH6級男單決賽，為港隊增添一面銀牌。行政長官林鄭月娥表示，朱文佳在東京殘奧會多場賽事中鬥志頑強，發揮出色，越戰越勇，力克多位強敵，為香港取得一面銀牌，可喜可賀。羽毛球是首次在東京殘奧會正式成為比賽項目，朱文佳及陳浩源成功摘下奬牌，為香港體壇創造歷史，令市民引以為傲。

港隊在今屆東京殘奧會共奪得兩銀三銅，林鄭月娥說，香港運動員表現優異、鬥志堅強，表現令人讚賞，令香港充滿正能量。她又提到，特區政府一直全力支持殘疾運動員，包括早年成立香港展能精英運動員基金，及開展殘疾運動項目精英資助計劃，給予殘疾運動員全職訓練機會和直接財政資助。政府投放在殘疾人士體育發展的資源，在今個年度的預算開支為1億元，比2017/18年度增加超過一倍。

林鄭月娥又提到，特區政府斥資購入東京奧運賽事轉播權，再免費交給5家本地商業電視台播放，深受市民歡迎，而香港電台在東京殘奧會的直播及轉播賽事中，亦做得有聲有色。政府會總結經驗，再決定日後的做法，各電視台將按政府要求，在東京奧運會結束後的一段日子，繼續安排及播映推動體育發展的節目。

民政事務局局長徐英偉亦祝賀朱文佳在東京殘奧會羽毛球賽事取得銀牌，讚揚對方以非凡的技術取得佳績，其優秀的表現值得大家歡呼慶賀。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:02:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤：倘支聯會常委被捕　會員仍能選出主席商討解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609142-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609142-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方國安處要求支聯會最遲本月7日提供成員及財務等資料，支聯會否認是「外國代理人」，表明不會向國安處提交任何資料。支聯會副主席鄒幸彤說，經過今日表態，常委有被捕風險，但即使他們在特別會員大會前被捕，會員仍能選出主席繼續會議，商討解散議案。

鄒幸彤強調，支聯會並無犯法，質疑是國安處濫用法律，明白會面對政治風險，常委已有心理準備，形容目前是影響最少人的決定。她提到，正考慮就國安處要求他們提供資料提出司法覆核。

支聯會常委會通過將解散議案交由會員大會表決，本月25日召開特別會員大會商討。鄒幸彤表示，支聯會一直是象徵良知與抵抗的燈塔之一，支聯會存亡不應閉門討論，希望會員及公眾參與商討，如何最好延續支聯會使命。

鄒幸彤提到，支聯會有百多名會員，會員大會要至少有20名會員出席，要有在席7成半會員通過才會解散。她說，若果會員大會決定支聯會解散，只能尊重，若認為要繼續，就會堅持工作。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:56:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方稱有團體公然拒按要求提交資料　必定依法跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609140-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609140-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方國安處上月25日，根據《香港國安法》第43條實施細則附表5，向多個團體發出書面通知，要求提交資料。

警方留意到有團體公然表示不會遵從法定要求。警方強調， 任何人士和團體不遵從要求， 警方必定依法跟進。

警方重申，若未依時提交資料，可處罰款10萬元及監禁半年；如提供虛假、不正確或不完整資料，最高可處罰款10萬元及監禁2年。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:35:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：對長者舟車勞頓辦手續感抱歉　增設3服務中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609139-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609139-20210905.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波說，對日前有長者要舟車勞頓辦理消費券申領手續感到抱歉，承認當局在安排上不夠妥貼。

政府由明日起增設3個補辦消費券手續的服務中心，成功補辦手續的市民下月1日會獲發第一期消費劵。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:28:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會本月25日表決解散議案　不會向警方提交資料]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609138-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609138-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，面對日益嚴峻的政治風險，常委會經多次商討，決定將「解散議案」交由會員大會表決，並於本月25日召開特別會員大會商討。

支聯會否認是「外國代理人」，表明不會向警方國安處提交任何資料,，強調支聯會拒絕配合散播恐懼。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:21:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧羽毛球SH6級男單　朱文佳為港隊增添一面銀牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609137-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609137-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球項目，港隊代表朱文佳在SH6級男單決賽，苦戰三局以1:2不敵世界排名第二的印度球手納加，為港隊增添一面銀牌。港隊以2銀3銅的成績完成今屆賽事。

30歲的朱文佳世界排名第三，與對手只是相差一位，實力接近，首局戰情已相當緊湊，互有領先，朱文佳初段一度落後2:5，之後力追至反先16:11，但尾段朱文佳失誤增加，被對手再次超前，最終以17:21先輸首局。

第二局雙方比分拉鋸，多次平手，這一局輪到納加有較多失誤，結果朱文佳以21:16追平局數。

第三局決勝局，納加將比賽節奏加快，朱文佳初段受壓，分數一直落後，但他未有放棄，一直力追，追至14:14，尾段對手始終把握較好，最終朱文佳以17:21落敗。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:16:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府增設3個服務中心讓市民辦理重新登記消費券手續]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609134-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609134-20210905.htm</link><description><![CDATA[政府增設3個服務中心，為須補交或更正資料申領消費券的市民，辦理重新登記手續。3個中心分別位於中環郵政總局、大埔運頭塘邨運頭塘鄰里社區中心和屯門良景邨良景社區中心，明日至本月15日逢周一至周六，上午9時至下午6時開放。至於旺角始創中心的消費券計劃秘書處，亦會繼續提供相關服務。

市民可親身或委批親友前往遞交書面表格以重新登記，一般會在遞交登記後約一星期收到登記結果的短訊通知。經核實符合資格後，有關登記人會在下月1日獲發放第一期2000元消費券。
　　 
政府發言人提醒市民，在遞交書面表格前須確保所提供的資料正確，及已釘附其身份證複本。當局指，重新登記的安排只適用於在消費券計劃登記期內曾遞交登記，但因資料有誤或不齊全而致登記未獲進一步處理的人士。有關安排對已被確認為不符合計劃資格準則或從未在登記期內遞交登記的市民並不適用。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 11:28:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：對長者舟車勞頓為領消費券辦手續感抱歉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609133-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609133-20210905.htm</link><description><![CDATA[日前大批以紙本登記市民未能領取第一期消費劵，湧到在旺角的消費券計劃秘書處查詢，財政司司長陳茂波表示，日前辦事處曾因人流驟增而出現較長輪候時間，有長者舟車勞頓到場辦手續，他對此感到很抱歉，亦反映當局在執行、準備和安排上不夠妥貼，有改善空間。他宣布，明天會增設3個服務中心。

陳茂波提到，已大幅增加人手及增設星期六的收表時間後，秘書處接到個案數量已由首兩天的分別2000多宗，回落到昨日的約1000宗，始創中心秘書處的收表服務基本上已毋須輪候。

目前尚餘約1萬個登記因資料有誤或不全而無法進一步處理，為更便利這批市民作重新登記，當局由明天起會增設3個補辦手續服務中心，分別位於中環郵政總署、大埔運頭塘鄰里社區中心和屯門良景社區中心，周一至周六朝9晚6開放，服務至9月15日。連同現時在旺角始創中心的秘書處，合共有4個服務中心讓市民進行補辦手續。

陳茂波提到，已收到第一期消費券的市民總數已增加到630多萬，對市道帶來有效的刺激、商戶的生意明顯增加，充份反映計劃成效。他期望下月1日首批領券的市民獲發第二期消費券時，為市場帶來新一輪的消費力。但計劃同時有挑戰和難題，包括如何協助長者接上數碼渠道，不應迴避，而是要正視和化解。他說，消費券計劃的執行需要不時檢討和修正，更好實現計劃的初心，讓市民和整體社會都受惠。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 11:20:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[4青年涉販毒及串謀販毒被捕　最年輕者14歲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609132-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609132-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方發現有人涉嫌利用通訊軟件操控未成年人販賣毒品，連續兩日凌晨在尖沙咀展開拘捕行動，拘捕4名14至18歲的青年，分別涉嫌販毒及串謀販毒。

西九龍衝鋒隊人員昨日凌晨，在尖沙咀加連威老道截查一輛的士期間，發現一名14歲男乘客身上藏有大約9克懷疑可卡因，他涉嫌販毒被拘捕。

油尖警區反三合會行動組鎖定涉案人士身分，今日凌晨再突擊搜查在尖沙咀的兩個酒店房間，搜出合共大約190克懷疑可卡因，以及大約8.5克懷疑「冰」毒。房間內一名18歲男子涉嫌藏毒被捕，另外一名16歲男子以及一名18歲女子則涉嫌串謀販毒被捕。所有被捕人現正被扣留調查。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:48:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會本月25日召特別會員大會表決解散議案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609131-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609131-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會表示，常委會就支聯會前路經多次商討，無法達成一致決定，以僅過半數的票數，通過將解散議案交由會員大會表決。支聯會本月25日召開特別會員大會商討。

支聯會表示，面對日益嚴峻的政治風險，支聯會必須思考是否以目前法律形式繼續運作，多名常委與前常委因抗爭而官司纏身，預計對支聯會的打壓定必繼續，競逐常委人士要有入獄準備。

支聯會常委早前被警務處國安處要求，最遲在本月7日提供成員及財務等資料。支聯會表示，拒絕配合這個無理要求，強調支聯會並非任何國家或團體的「代理人」，警方無權以國安法第43條附表五，要求他們提交任何資料。

支聯會認為，警方並無提及指稱支聯會為「代理人」的理據、偵查的危害國家安全罪行與支聯會的關係等，但已將支聯會當成嫌疑犯調查，任意標籤民間團體為「外國代理人」而不提理據，藉口要求提供資料，質疑是濫權及不合理，支聯會拒絕配合散播恐懼。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:47:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方元朗破獲懷疑無牌酒吧拘14人包括未成年者]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609130-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609130-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方凌晨搜查元朗喜業街2號一個工廈單位，搗破一間懷疑無牌酒吧，拘捕14人，年紀最小的14歲，所有被捕人士正被扣留調查。

元朗區反三合會行動組，凌晨12時聯同機動部隊展開打擊無牌賣酒行動，拘捕一名26歲本地男子，涉嫌「無牌售賣酒類飲品」、「無牌藏有酒類飲品可作販賣用途」及違反《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）條例》。

警方說，另外的6男7女，年齡介乎14至52歲，涉嫌「在沒有領取酒牌的處所飲酒」被捕。他們同時涉嫌違反「限聚令」，警方向他們發出定額罰款通知書。

行動中，人員檢獲約700罐啤酒、19瓶紅酒以及一批酒吧設備，總值約6萬元。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:37:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光：安老服務增加如逆水行舟　不進則退]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609128-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609128-20210905.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光在網誌表示，安老服務本財政年度的預算開支，已較4年前的實際開支增加近9成，「高齡海嘯」還未到，每年服務需求大增，服務增加就如「逆水行舟，不進則退」，遑論追落後。他又說，已從多方面增聘人手，情況並無惡化，但嚴峻情況依舊。

政府數據顯示，截至7月底，約有31000多人仍在輪候護理安老宿位，亦有6100多人輪候護養院宿位。勞工及福利局局長羅致光在網誌表示，面對需求增加，總資助宿位數目亦同時增加，輪候時間已由現屆政府之前的24至25個月，略為縮減至19至20個月；另外正使用院舍服務券的長者，截至7月已增至2120人。

羅致光提到，長者日間護理服務已增加兩成，但輪候時間在過往4年間有升有跌，至今微跌一個月，在追落後方面只是「追了一點」。至於家居照顧服務，他說增幅達6成，輪候時間由11個月減至5個月。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:29:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[青衣船塢拍攝場地道具車翻側　一人遭壓傷送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609127-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609127-20210905.htm</link><description><![CDATA[青衣凌晨有拍攝場地發生工業意外，一名男子受傷送院。

現場是青衣西草灣道一個船塢，事發在凌晨2時許，當時正進行拍攝工作，一架道具車翻側，壓傷一名56歲攝製隊人員，他被送往瑪嘉烈醫院，送院時清醒。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:20:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[浸大祝賀陳浩源奪獎牌　校長衞炳江：成就令人欽佩]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609124-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609124-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊代表陳浩源在東京殘奧會輪椅羽毛球男單項目取得銅牌，他就讀的香港浸會大學向他致以祝賀。

浸大校董會暨諮議會主席陳鎮仁表示，全體教職員、學生和校友感到十分雀躍，陳浩源不斷突破自我，一直刻苦訓練，在國際體壇最頂尖的賽事創出佳績，為他感到自豪。

校長衞炳江表示，陳浩源有極之出色的表現，展現高超球技和頑強鬥志，不斷迎難而上，自強不息，可以在他身上體會到堅毅和勇氣的真正意義，他的成就和奮鬥經歷，令人欽佩。

衞炳江提到，陳浩源、本身是浸大校友的東京殘奧硬地滾球港隊代表何宛淇，以及其他香港殘疾人運動員在今屆殘奧表現出色，實在得來不易，與一般運動員相比，他們需要憑毅力突破身體的局限，克服不一樣的挑戰。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:09:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳浩源談母親感觸落淚　患病仍冀兒子專注訓練]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609123-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609123-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊羽毛球代表陳浩源在東京殘奧會男子WH2級單打取得銅牌。他賽後表示，對於能夠取得獎牌感到好開心，又說一直以來壓力好大，雖然好緊張，但認為出戰殘奧會的感覺特別，又感謝香港市民支持。

陳浩源表示，比賽較想像中艱辛，因他昨日比賽時手抽筋，今日首局尾段時，手再有不適，因此一直提醒自己要「頂住」，他又指對手年紀較自己大，今日的策略主要是拖慢節奏，消耗對手體力。

陳浩源提到媽媽的支持時，感觸落淚，表示在疫情期間，媽媽患病，但仍希望自己專注訓練，陳浩源形容自己並非媽媽的「神奇小子」，但對方卻是他的「神奇媽媽」。他說，媽媽將人生的時間放在兒女身上，希望子女出人頭地，期望今日會是媽媽人生開心的時間。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:06:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥祝賀陳浩源殘奧會取得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609120-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609120-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊代表陳浩源在東京殘奧會輪椅羽毛球男單項目取得銅牌。

行政長官林鄭月娥形容，陳浩源技術卓越，在比賽中表現拼搏，面對強敵毫無懼色，最終勇奪銅牌，相信全港市民也為他高興，她致以熱烈祝賀。

民政事務局局長徐英偉亦祝賀陳浩源奪銅，形容他在球場上揮灑自如，盡顯大將之風，取得獎牌是莫大榮耀，又說為他深感驕傲。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 09:15:38 +0800</pubDate></item></channel></rss>
