<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 15:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 14:55:58 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[增兩宗新型肺炎輸入個案　均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611904-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611904-20210923.htm</link><description><![CDATA[本港新增兩宗新型肺炎確診個案，都是輸入個案，分別由巴基斯坦及肯尼亞到港，他們分別已在巴基斯坦接種兩劑疫苗。其中一宗帶有L452R變種病毒，另一宗因病毒量太少，未能進行相關檢測，兩人均沒有病徵。本港至今累計確診個案達12169宗。

另外，一名52歲女子由香港抵達英國後，新冠病毒檢測呈陽性，她曾於今年4月及5月，於內地接種兩劑科興疫苗，潛伏期內曾在港入住的尖沙咀晉逸精品酒店，被納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 14:55:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主派初選案　大部分被告所涉案件11月29日再提訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611899-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611899-20210923.htm</link><description><![CDATA[47名民主派人士參與民主派初選，被控串謀顛覆國家政權罪，在西九龍裁判法院再提訊，署理總裁判官羅德泉將大部分被告的案件押後至11月29日再提訊，至於劉偉聰及黃碧雲案件則在下午再處理。

47名被告中，目前共14人獲准保釋，包括陳志全、楊雪盈、林景楠、呂智恆、劉偉聰、黃碧雲、鄭達鴻、柯耀林、彭卓棋、何啟明、施德來、李予信、鄒家成及余慧明，他們早上抵達法院。其餘33名被告正在還押。

控罪指，被告去年7月1日至今年1月7日期間，一同串謀及與其他人串謀，旨在顛覆國家政權，組織、策劃、實施、或參與實施，以威脅使用武力或者其他非法手段，嚴重干擾、阻撓、破壞特區政權機關依法履行職能的行為。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 14:20:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女子被控串謀煽動他人實施顛覆國家政權罪　下午提堂]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611897-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611897-20210923.htm</link><description><![CDATA[警方控告一名19歲女子一項「串謀煽動他人實施顛覆國家政權」罪，今日下午在西九龍裁判法院提堂。

該名女子昨日被捕，她涉嫌違反《香港國安法》的第22及23條「串謀煽動他人實施顛覆國家政權」罪。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:48:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉暴動及拒捕等被判囚　警稱對違法暴力行為必追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611895-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611895-20210923.htm</link><description><![CDATA[一名19歲男子前年在上水參與反修例抗議期間，被指在現場毆打拍片的男途人，被警方追截後反抗，試圖搶去警員的雷明登長槍。被告早前已在區域法院承認兩項拒捕罪，經審訊後再被裁定暴動及企圖無牌管有槍械罪成，被判囚4年9個月。警方歡迎法庭裁決，認為判刑反映事件嚴重性及暴力程度，並具阻嚇力。

大埔警區總督察宋程慧回應判刑時說，被告案發時多次使用暴力，又引述法官判刑時指，被告行為罔顧法紀，是主動參與前線暴動，有份襲擊無辜受害人，而年紀輕不是減刑因素。她呼籲年輕人不要以身試法，重申警方不容許任何暴力違法活動，對違法暴力行為，必定追究到底。

宋程慧又說，案發時搶槍及追捕過程非常混亂，警方在保管槍械及員工訓練，有足夠支手援，會盡力透過警員訓練及演習，加強警員警覺性。
　　
被告被控於前年12月28日在上水廣場外行人天橋和2樓大堂抗拒兩名警務人員，參與暴動及企圖無牌管有一枝警用霰彈槍。他原另涉襲警罪，經審訊後被裁定罪名不成立。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:22:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局新計劃　學校推薦中六生通過面試可獲大學直接錄取]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611894-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611894-20210923.htm</link><description><![CDATA[教育局宣布，本地大學的學校推薦直接錄取計劃將於下學年推行，明年文憑試考生並於同年9月升讀學士學位課程的中六學生可參與，8間資助大學已指定共大約140個公帑資助學士學位課程參與計劃，大學將會為所有獲推薦的學生安排面試，並於文憑試成績公布前，向成功申請的學生發出「直接錄取」通知。
　　 
有關計劃的提名期為10月6日至12月8日，有意透過計劃報讀心儀學科的學生，須獲其就讀中學推薦，每間本地中學可推薦兩名在個別學科或範疇具有特殊才華及興趣的學生參與。

教育局發言人指，計劃旨在認同一些在特定範疇具有過人才能，而有關才能未必能透過文憑試獲全面評核的學生，提供讓本港大學考慮直接錄取的機會。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:19:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[觀塘海濱月亮裝置飄浮海面漏氣扁塌　主辦單位已撈起]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611890-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611890-20210923.htm</link><description><![CDATA[中秋節期間在觀塘海濱展出的15米高巨型發光月亮裝置，今早由主辦單位收回期間，在海面飄浮，由網上流傳的片段所見，有關裝置漏氣扁塌，沿岸飄流。

主辦單位表示，早上因天氣關係，在收回有關裝置期間，索帶意外撕裂跌進海中，其後啟動應變方案，從海上撈回，並對事件帶來的不便致歉。

有關巨型發光月亮裝置設於觀塘海濱對出海面躉船上，節日期間吸引不少市民到場拍照，有市民希望在賞月期間可以拍到「雙月亮」的景致。

天文台於上午10時發出的天氣預報指，預料高達每小時90公里或以上的猛烈陣風吹襲香港，早上發出的雷暴警告亦延長。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:53:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[狄志遠指非建制派只要能務實理性　未來仍有參選空間]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611888-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611888-20210923.htm</link><description><![CDATA[當選社福界選委的新思維主席狄志遠相信，非建制派人士只要能務實理性，未來仍然有參選空間。他說，不介意被標籤是「政治花瓶」，只要能監察政府、表達民主訴求，他會繼續做這樣的「花瓶」角色。

民主黨將舉行會員大會，討論是否參選立法會。曾是黨員的狄志遠擔心，如果有實力的政黨杯葛選舉，民主力量將會更加萎縮。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:35:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明：民主黨應參選　倘一個政黨不參選則應解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611887-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611887-20210923.htm</link><description><![CDATA[民主黨前立法會議員李華明認為，民主黨應該參選，又指出若一個政黨不參選，應該解散。

他說，監察政府要有民意授權，無名無份做社區服務，政府不會理睬。

李華明又強調，自己早已交棒，個人絕對不會參選。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:34:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[俞雅欣晉級全運會女子跳遠決賽　女子接力港隊無緣晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611886-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611886-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目女子跳遠資格賽，港隊的俞雅欣以最佳成績5米99，在18人中排第12名，晉級決賽。

至於女子4X100米接力，港隊則跑出46秒55成績，在小組排名第5，無緣晉身決賽。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:30:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府外展隊在石籬提供接種服務　有團體向長者派超市券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611884-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611884-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府新冠疫苗外展隊今日起一連三日，於石籬社區會堂提供科興疫苗即場接種服務。

接種計劃由多個團體合辦，在9月至10月期間，曾接種至少一劑疫苗的60歲或以上葵青區長者，可在下星期一至10月底到葵青地區7間中心，出示身份證、葵青區地址證明及接種紀錄，可換領200元超市禮券，派完即止。

有90歲長者表示，為獲取禮券才接種疫苗。他表示不知道接種哪種疫苗，指自己有糖尿病，會詢問駐場醫護人員能否接種。亦有長者表示，事前不知道能領取禮券，但對能獲得200元禮券感到開心，又指希望盡快接種疫苗可以「周圍去」。

有70多歲長者表示，9月前已接種兩劑疫苗，所以不合資格領取禮券，批評安排不公平，又提到今日下大雨要乘車到現場，對安排感到失望。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:07:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[申訴專員調查有關殘疾人士專用路旁泊車位措施使用情況]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611883-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611883-20210923.htm</link><description><![CDATA[申訴專員趙慧賢宣布，就有關路旁殘疾人士專用泊車位的措施及使用情況展開主動調查。
 
殘疾人士專用的路旁泊車位，以往只供持有「傷殘人士泊車許可證」的殘疾駕駛者使用。由今年1月底開始，運輸署將使用資格擴展至持有「司機接載行動不便的殘疾人士泊車證明書」的人士。
 
現時本港約有450個殘疾人士專用路旁泊車位。截至今年3月中，運輸署共發出了1816張許可證及1790張證明書。申訴專員公署收到投訴，指措施令路旁殘疾人士專用泊位供不應求更趨嚴重，加上有持證明書人士涉嫌濫用證明書，包括長時間佔用或在沒有接載殘疾人士下使用專用泊位，減低了殘疾駕駛者使用泊位機會。

趙慧賢表示，運輸署准許證明書持有人使用路旁殘疾人士專用泊位，顧及因下肢肢體傷殘導致未能駕駛的人士需要，本意良好，然而路旁殘疾人士專用泊位有限，若缺乏有效監察機制，可能會影響真正有需要使用的殘疾人士，因此決定展開主動調查，並在有需要時提出改善建議。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:03:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子被裁定暴動及無牌管有槍械罪成　判囚4年9個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611878-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611878-20210923.htm</link><description><![CDATA[一名19歲男子前年在上水參與反修例抗議行動期間，被指在現場圍毆拍片的男途人，被警方追截後作出反抗，並嘗試搶去警員配備的雷明登長槍。被告早前已在區域法院承認兩項拒捕罪，經審訊後再被裁定暴動及企圖無牌管有槍械罪成，被判囚4年9個月。

法官姚勳智判刑時指，被告隨便傷害無辜的人，用手箍途人頸部，幸好沒有為對方造成永久性傷害。法官又指，暴動是嚴重罪行，被告罔顧法紀，並擔當前線角色。就搶槍罪而言，若非長槍的扳機被鎖上以及警方趕及到場，後果將不堪設想。

考慮到被告沒有犯罪紀錄，重犯機會低，期間努力學習，就暴動罪判處4年3個月監禁；就企圖無牌管有槍械判處2年半監禁；就兩項拒捕罪各判處1個月監禁，其中6個月刑期與暴動罪分期執行，總刑期為4年9個月。

被告陳鎮顯，被控於前年12月28日在上水廣場外行人天橋和2樓大堂抗拒兩名警務人員，參與暴動及企圖無牌管有一枝警用霰彈槍。他原另涉襲警罪，經審訊後被裁定罪名不成立。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:42:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會女子4X100米接力初賽　港隊未能晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611876-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611876-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會女子4X100米接力初賽，香港隊跑出46秒55成績，在小組中排名第5，無緣晉級決賽。

港隊原定派出李巧怡、江俊淇、陳佩琦和潘幸慧應戰，但由於潘幸慧腳部受傷，團隊昨晚決定改由呂麗瑤代替參賽。

陳佩琦在賽後表示，雖然新組合練習時間短，但今早熱身兩次後整個團隊已馬上進入狀態，加上呂麗瑤有豐富大賽經驗，很快上手，以至發揮良好，自己在交接棒時亦無大礙，滿意成績。

呂麗瑤則說，高興與隊友合作，雖然練習時間短，自己亦很少在接力隊中出現，但有經歷過學界時期的接力賽，認為上場就要有戰鬥格，不會輕視自己。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:09:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡駐內地主任改委任　稱非公務員或有更適合人選]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611875-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611875-20210923.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出優化政府架構及主要官員問責制，提出多個政策局的職能轉變。現有的「創新及科技局」兼管工業發展，包括促進傳統工業智能化，集中發展高增值產品的自動智能化輕工業等。「民政事務局」兼管環境衛生，食環署分拆設立巿政事務署，以回應地區環境衛生問題。「環境局」兼管天文台及保育工作，並強化「商務及經濟發展局」推動產業發展角色等。

民建聯又提出，駐內地及外地辦事處的主任及主管，改為委任形式任命，人選需要擴大至非公務員。副主席張國鈞表示，做法並無排除繼續以公務員作為人選，但認為非公務員可能有更適合人選，強調有關職位要了解國情、省情和巿情。

被問到建議是否可令民建聯有更多黨員可擔任有關工作，主席李慧琼認為是太遙遠，現時仍未知行政長官是否接納，作出建議的目的是希望更好解決社會問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 11:08:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡設副政務司司長　重組發展局和運輸及房屋局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611873-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611873-20210923.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出優化政府架構及主要官員問責制，建議新增「文化體育及旅遊局」、重組發展局和運輸及房屋局，改為「房屋及規劃地政局」與「運輸及工務局」。

民建聯建議在重組後，房屋署、屋宇署及地政總署等部門，納入「房屋及規劃地政局」；至於運輸署及路政署等部門，則納入「運輸及工務局」。民建聯主席李慧琼表示，土地及房屋是現時本港最迫切問題，現時分開兩個局跨局處理，需要更長時間，希望集中一個政策局，能縮短處理程序。

而新增設的「文化體育及旅遊局」，則負責文化藝術、旅遊及體育等政策，旅遊事務署、康文署、香港電台及政府新聞處等將納入該局。政制及內地事務局需改名為「內地及政制事務局」，以強化內地事務，以配合國家十四五規劃等。

另外，民建聯又提出增設副政務司司長，需負責加強協助處理跨局政策範疇，例如人口政策及青年事務。倡議亦提出，設立「發展和改革政策組」，輔助政府決策及進行中長期香港事務研究。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 10:52:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良指輝瑞有關兒童用疫苗數據　未能評估心肌炎風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611869-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611869-20210923.htm</link><description><![CDATA[美國輝瑞藥廠日前公布，他們生產的新冠疫苗對5至11歲兒童有效，將尋求美國當局授權使用。港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，有關數據未足夠評估是否得益大於潛在風險。

何栢良在本台節目《千禧年代》表示，輝瑞是在官方網站披露部分資料，但數據未曾在科學期刊發表，研究有2200人參與，並顯示5至11歲兒童打第二針後抗體水平與其他年齡群大致差不多，因此估計有一定成效，但輝瑞沒有公布預防成效，根據世衛審批疫苗其中重要標準，臨床實際成效亦要超過50%，不能單看抗體就接受。

何栢良說，輝瑞有關安全數據局限於2200人，而12至17歲青少年接種疫苗的關注點，是部分人接種復必泰後患上心肌炎，風險比率大約介乎每5千到1萬或2萬人有1宗，但今次數據只有2200人，無法評估接種後心肌炎風險。

他說，要先清楚5歲至11歲兒童接種疫苗的主要目的，如果是為了減低感染後重症風險，但這年齡層出現重症機會很細，在美國5至11歲兒童感染新型肺炎後患重症，每1萬宗也沒有1宗，因此要數以萬人的資料，才可說得益大於潛在風險。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 10:31:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李華明：民主黨應參選　一個政黨若不參選就應解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611859-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611859-20210923.htm</link><description><![CDATA[民主黨會在即將的星期日召開會員大會，決定是否參與立法會選舉。民主黨前立法會議員李華明認為，民主黨應該參選，又指若一個政黨不參選，應該解散。他強調，自己一把年紀，早已交棒，他個人絕對不會參選。

李華明在本台節目《千禧年代》表示，民主黨從來不是反中亂港，如果民主黨參選不獲提名或最終被DQ，也會認命，至少給市民看到在低氣壓、惡劣環境也盡力參與。

他說，監察政府要有民意授權，無名無份做社區服務，政府不會理睬，幫市民寫求助信，也會石沉大海。

被問到數個月前曾提及應杯葛立法會選舉，現在為何改變想法，李華明說，近數個月政治形勢更惡劣，「老大哥」合作夥伴教協、職工盟陸續解散，如果民主黨不參選，等於民主派沒有人參選，會很痛心及可惜。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:30:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大與谷歌公司推手語網絡遊戲　冀引起大眾對手語興趣]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611857-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611857-20210923.htm</link><description><![CDATA[今日是「國際手語日」，中大語言學及現代語言系手語及聾人研究中心，聯同Google公司、日本財團及關西學院大學，正式推出一款網絡遊戲「手語村」，讓市民可以通過電腦螢幕和鏡頭，學習一些日常生活詞彙的手語，從而引起大眾對手語的興趣。

負責項目的手語及聾人研究中心助理電腦主任鄭家耀表示，這個網絡遊戲是運用人工智能「手語自動識別技術」，分析手部動作、肢體動作和面部表情3種特徵，令系統能識別到意思不同但動作相似的手語。

鄭家耀又說，研究團隊亦建立了一個「亞洲手語庫」，目前有7種語言，下一階段希望推出「手語詞典」。他說，無論是聾啞人士或健聽人士，愈多人接觸手語就愈越有助加強社會共融，消除歧視。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:19:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[狄志遠：只要能監察政府　不介意被標籤是「政治花瓶」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611855-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611855-20210923.htm</link><description><![CDATA[新思維主席狄志遠相信，非建制派或泛民人士只要能務實理性，仍然有參選空間。他說不介意被標籤是「政治花瓶」，只要能監察政府、表達民主訴求，他會繼續做這樣的「花瓶」角色。

狄志遠經抽籤後取得選委會選舉社福界別最後一席，成為選委。他說有人嘲諷他並非民主派，只是好運，但同時亦收到左中右立場人士的鼓勵。他說，無疑泛民人士參選空間比以前窄亦增設關卡，但相信中央說不會搞「清一色」，因為客觀現實，議會缺乏多元聲音，舉例目前的立法會全為建制派，市民對其失去興趣。他說，泛民過去在立法會直選中得票超過5成，即使激進派人士不投票，估計泛民仍有足夠票數當選。

另外，民主黨將於星期日舉行會員大會討論是否參加12月的立法會選舉，曾是民主黨黨員的狄志遠擔心，如果有實力的政黨杯葛選舉，失去議會平台，將可能被其他黨取代，民主派力量將更加萎縮。

他又說，泛民政黨如果重新定位在議會爭取機會，黨內要有強大領導，因會面對很大壓力，或有一半不同意見的人會退黨，希望民主派朋友能過渡此十字街頭。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:11:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[龍鼓洲附近海面意外一人墮海不治　一人涉非法入境被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611850-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611850-20210923.htm</link><description><![CDATA[屯門龍鼓洲附近海面，昨晚10時許，有一艘木船與快艇相撞，木船上兩名男子連同船上的貨物墮海，水警救起兩人，其中一名年約60歲男子昏迷，送院後不治，另一名54歲男子留院治理。

警方初步調查後相信，兩人乘坐木船從內地進入香港水域，54歲傷者涉嫌危害他人海上安全及非法入境被捕，案件交由水警總區重案組跟進。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:19:59 +0800</pubDate></item></channel></rss>
