<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 19:02:24 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[日出康城領都2座列受限區域　美國返港女子輸入初確　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609322-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609322-20210906.htm</link><description><![CDATA[本港新增一宗新型肺炎初步確診的輸入個案，病人帶有L452R變異病毒株。由於初確女患者於8月15日至24日身在本港，政府將她居住的將軍澳日出康城領都2座，列作受限區域，居民須於明日凌晨一時前接受強制檢測，政府目標在明早約7時完成行動。

個案涉及一名42歲女子，她曾於5月在本港接種兩劑復必泰疫苗，並於8月底前往美國，她於出發前檢測結果呈陰性，昨日乘搭CX883航班返抵本港，抵港時沒有病徵，在機場的病毒檢測呈初步陽性。

個案所住的將軍澳日出康城領都2座所有住客，均須於個案公布當日計起第3、7、12及19日強制檢測，她亦曾於紅磡民樂街富高工業中心A座8樓07室工作，最後上班日期為上月20日，她的工作處所及在潛伏期到訪過的地點，亦須納入強制檢測公告。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 19:02:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[旺角6月謀殺案再有3名男子被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609319-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609319-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕3名男子，涉嫌與6月25日在旺角發生的謀殺案有關，案中一名27歲男子死亡。

3名被捕男子由21歲至22歲，警方在紅磡拘捕他們，3人正被扣查。

警方說，就有關案件早前已拘捕另外11男2女，其中兩名分別21及28歲男子已被暫控合共一項謀殺罪；6男1女，年齡介乎22歲至29歲，已被暫控合共一項謀殺罪；一名24歲男子則已被控以一項意圖傷人罪。其餘3人已獲准保釋候查。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:47:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥深圳晤王偉中　稱港人冀早日免檢到內地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609318-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609318-20210906.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席深港高層會晤暨2021年深港合作會議，與深圳市委書記王偉中等多名深圳官員會面。林鄭月娥在會上表示，目前全港市民盼望早日逐步有序並免檢疫到訪內地。

林鄭月娥感謝深圳市委及市政府在疫情期間，大力支持香港抗疫，並為香港居民做了大量工作。她表示，香港過去兩年經歷由亂轉治的重大轉折，形容《香港國安法》有如定海神針，而完善選舉制度有助本港重回「一國兩制」正軌，既解決香港當前面對的問題，亦為香港融入國家發展大局掃除障礙。林鄭月娥又形容，港深關係獨一無二和歷久常新，《粵港澳大灣區規劃發展綱要》亦列明港深屬大灣區中心城市，要成為區域發展的引擎，相信港深合作對發展經濟和改善民生，都起極為關鍵的作用。

王偉中就表示，深港關係唇齒相依，兩地聯手抗疫，令深港親如兄弟的關係更加牢固，當前深港合作的力度和成效，都處於歷史最好水平。王偉中又指，深圳將始終對接香港所需，深化深港部署和合作，努力打造深港雙城經濟，希望深港成為全球最璀璨奪目的雙子星。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:11:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研究指港人吸煙死亡率低　長壽與持續有效控煙有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609317-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609317-20210906.htm</link><description><![CDATA[港大醫學院的研究發現，港人長壽的關鍵因素與本港持續有效的控煙措施有關，在眾多高收入地區中，港人因吸煙而引致的死亡比率最低。

港大醫學院公共衛生學院講座教授林大慶促請立法會議員，支持全面禁止電子煙及加熱煙的條例草案，又說若對加熱煙只作「規管」，會令青少年吸煙人數大增。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:10:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方拘捕2人涉盜取巴士錢箱]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609316-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609316-20210906.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕兩名本地男子涉嫌車內盜竊，盜取巴士錢箱。初步調查指，兩人在網上求職時被招攬犯案。兩宗案件分別涉及9輛和12輛巴士，涉及金額仍在點算。

警方在上周六及今日凌晨接報，指懷疑有人盜取巴士錢箱，當場拘捕兩名分別32歲及29歲本地男子，涉嫌車內盜竊，並成功起回失物及犯案的工具。

初步調查顯示，兩名被捕男子涉嫌分別於元朗朗屏邨一巴士站，以及屯門兆康路一巴士站和八鄉東匯路一巴士站，在停泊的巴士內盜去錢箱及當中現金。

警方初步相信，兩名涉案男子在網上兼職網站，被招攬成為「錢箱收集員」，其後有人向該兩名男子提供工具及巴士停泊地點資料，指示兩人盜去巴士錢箱，並相約在及後時間交收。警方呼籲市民於網上求職的時候，要清楚了解工作性質，如有可疑應先行求證，並向警方舉報。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:07:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[綠色和平指多幅棕地疑違規作業　元朗有9座「垃圾山」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609315-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609315-20210906.htm</link><description><![CDATA[綠色和平調查發現，本港有至少35個棕地上的工場，懷疑涉及違規作業，包括非法處理電子垃圾，土地面積超過20公頃，部分涉嫌違例發展，非法佔用官地，入侵綠化地帶等。

最大規模的一個，位處元朗厦村雞伯嶺路，有9座堆積廢料的「垃圾山」，當中有土壤樣本被驗出含重金屬。綠色和平表示，會對附近居民造成健康威脅。

當局表示，會對違例事宜採取行動。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:06:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[盧文端：阻成員參選或違國安法　羅健熙：會仔細研究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609314-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609314-20210906.htm</link><description><![CDATA[全國僑聯副主席盧文端在《明報》撰文指出，社會上已有輿論提醒民主黨，若強行阻止成員參選，等同是對新選舉制度的挑戰和破壞，有可能觸犯香港國安法。

盧文端在文中說，《香港國安法》第29 條規定，「對香港特別行政區選舉進行操控、破壞並可能造成嚴重後果」，屬於犯罪。如果民主黨在參選問題上肆意妄為而觸犯國安法，將會是萬劫不復，死路一條。盧文端亦同時指出，鄭松泰近日在選委會選舉被取消資格一事上反映，如果民主黨成員中有類似鄭松泰行為的人，即使參選也不會通過資格審查。

盧文端又說，民主黨需要有政治智慧和膽識的識時務者主持大局，推動民主黨適應《香港國安法》和新選制下的新形勢，重回溫和務實路線，即使以黨的名義參選暫時難以達成共識，也要為個人以民主黨成員身分參選留出空間，為民主黨走出一著「活棋」。如果民主黨任由「求死派」主導，死抱激進對抗路線不放，那就死不足惜。

對於盧文端所指某些行為是否牽涉違反國安法，民主黨主席羅健熙認為，有關說法與一向理解運作的香港選舉倫理有十分大差異，會仔細研究。他又請選管會、律政司、保安局或國安處澄清盧文端文章對選舉事宜及國安法關係的說法，以免市民誤墮國安法網。

他又重申，民主黨將於本月26日舉行的會員大會，就參選一事作出討論和決定。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 18:04:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[上水雙屍案死者分別為逾百歲婦及其兒子　警稱暫無可疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609312-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609312-20210906.htm</link><description><![CDATA[上水寶石湖邨一個單位發現一男一女屍體，警方說，相信兩人是母子關係，母親年過百歲，兒子約60多歲，初步調查暫無可疑。

下午2時許，碧玉樓的保安接報，指單位傳出異味，保安其後報案，警員及消防到場破門，發現有一男一女昏迷，救護員到場證實兩人已經死亡。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 17:57:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：支持本港院校及辦學團體融入大灣區發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609311-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609311-20210906.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，特區政府鼓勵和支持香港的辦學團體及專上院校，積極融入粵港澳大灣區的發展，參與相關建設及提供教育服務。

林鄭月娥到訪深圳，出席深圳香港培僑書院龍華信義學校的開學典禮。她致辭時指，教育屬香港的優勢產業，特別是高等教育，而香港多所大學已經或正在大灣區開設新校園，認為有助為國家培育人才，也為香港青年提供更廣闊的發展空間。

林鄭月娥又引述《十四五規劃綱要》，指當中提及要便利港澳青年到粵港澳大灣區內地城市就業、就學、創業，她感謝國家對香港青年的重視和關愛，特區政府也會積極推展相關工作，協助香港青年把握國家發展的契機，積極融入國家發展大局。

林鄭月娥又提及深圳香港培僑書院龍華信義學校在7個月內落成，認為體現了國家以及深圳市的高效率及發展速度，相信新學校能讓學生在香港課程框架下學習，同時近距離了解國家的最新發展，並與其他大灣區青少年交流。

林鄭月娥聯同多名司局長今日到深圳，分別出席培僑書院龍華信義學校開學禮，以及深港高層會晤暨2021年深港合作會議。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 17:24:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局建議流感疫苗與新冠疫苗相隔至少14天接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609308-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609308-20210906.htm</link><description><![CDATA[新一年度季節性流感疫苗接種計劃將於10月展開，當局會為合資格人士提供資助或免費季節性流感和肺炎球菌疫苗接種。衞生防護中心說，接種流感疫苗與新冠疫苗同樣重要，同時患上流感與新型肺炎會有較大機會出現嚴重疾病及死亡，接種流感疫苗可減少入院留醫的機會和住院時間。
　　
衞生署表示，季節性流感疫苗及肺炎球菌疫苗與新冠疫苗的接種間隔時間建議為最少14天。

現時約有760間幼稚園、幼稚園暨幼兒中心及幼兒中心，以及約480間小學報名參與流感疫苗學校外展計劃，由公私營合作外展隊或衞生署外展隊到參與學校為學童免費接種疫苗。目前約有180名醫生報名參與外展疫苗接種服務。學校亦可參與另一個資助計劃，按照衞生防護中心外展疫苗接種的醫生名單，邀請醫生到校提供接種服務。

衞生署正為新一年度「政府防疫注射計劃」採購63萬6千劑滅活流感疫苗，並為學校外展採購30萬9千劑滅活流感疫苗及3萬1千劑滅活噴鼻式流感疫苗。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 17:14:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大慶促議員支持同時禁電子煙及加熱煙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609305-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609305-20210906.htm</link><description><![CDATA[港大醫學院的研究發現，港人長壽的關鍵因素與本港持續有效的控煙措施有關，在眾多高收入地區中，港人因吸煙而引致的死亡比率最低。

港大醫學院公共衛生學院講座教授林大慶說，立法會法案委員會星期五將審議有關禁止電子煙及加熱煙的條例草案，促請議員支持政府的原議案，全面禁止這兩種新興的煙草產品，如果最終只是禁止電子煙，對加熱煙就只作規管，就變相是「放生」加熱煙，會令青少年吸煙人數大增，死亡率及患病率也會隨之上升。

港大醫學院院長梁卓偉說，要令本港的吸煙率不上升，就要令新生代不要有煙癮。他引述美國的研究指，有部分青少年患上不明來歷的肺病，他們唯一的共通點就是吸食新興煙草產品，反問香港是否要等到出現「血的教訓」，才禁止電子煙及加熱煙。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 17:03:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯認為港府應設橫琴粵澳深度合作區專項小組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609304-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609304-20210906.htm</link><description><![CDATA[中央印發總體方案，建設橫琴粵澳深度合作區，澳門與橫琴建立共商共建共管共享的新體制，協助推動澳門經濟發展適度多元。民建聯主席李慧琼形容，有關方案是新體制的探索，採用共商共建共管共用的概念，她認為有關制度的創新，對香港及大灣區其他城市間的合作，可以提供很好的借鑑。

李慧琼認為，香港如何與內地省市加強合作，今次的管理模式值得借鑑，共同探討，特區政府應該就著這個新管理模式，設立專項小組，探索未來適應香港與其他城市的合作模式。

她說，這個方案亦為香港人才提供發揮機會，發揮到人才庫的作用，又說澳門於新模式需要大量人才，相信香港的人才包括年輕人，可以選擇到橫琴相關機構，為大灣區建設作出貢獻。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:58:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[環保署：針對環團報告提及地點過去3年曾收32宗投訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609302-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609302-20210906.htm</link><description><![CDATA[綠色和平研究本港棕地懷疑非法作業的問題，發現至少35個棕地上的工場，有工場懷疑涉及違規作業，分拆電子廢料，而有關工場無任何遮掩排放污染物，氣體及粉塵污染環境，影響居民健康，有土地樣本就驗出重金屬。

環保署回覆表示，就報告指出的雞伯嶺路鋁碎料回收場、恐龍坑滑板車回收場、朗漢路回收場及小磡村回收場，署方一直有巡查。過往3年共收到32宗投訴，投訴內容涉及空氣、水質、噪音及廢物處置的範疇。署方亦已向雞伯嶺路、厦村、流浮山及橫洲等6個貯存場地，發出空氣污染消減通知，要求完整遮蓋貯存物料堆，避免塵埃、砂礫或顆粒排散。

關於恐龍坑的滑板車回收場，巡查中發現該回收場涉嫌處理化學廢物違反《廢物處置條例》，署方正搜集證據及考慮進行相應的執法行動。另外位於小磡村的回收場，環保署正進一步調查，搜集證據以採取相應的執法或檢控行動。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:52:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政總外判保安員認向上司提供賄款　被判社會服務令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609300-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609300-20210906.htm</link><description><![CDATA[政府總部兩名外判保安員涉嫌與上司串謀，對方獲得共18000元賄款以讓他們獲得額外津貼或繼續受僱，同被控一項串謀代理人收受利益罪，其中一人今日在東區裁判法院承認控罪，被判180小時社會服務令。

辯方求情時指，被告原有穩定職業，是家庭唯一的經濟支柱，期望主任裁判官徐綺薇考慮其沒有案底，配合控方調查，建議判處社會服務令，獲裁判官接納。

61歲被告蔡旭初，承認在2018年8月至2019年7月期間，與上述物業經理及另一名保安員一同串謀，使該物業經理在無合法權限或合理辯解下接受共15000元，作為協助其繼續受僱於該公司的誘因或報酬。

同案另一名被控的前保安員，則涉嫌在2018年9月至2019年1月期間，與該物業經理一同串謀，使對方在無合法權限或合理辯解下接受共3000元，作為向其額外批出特別津貼的誘因或報酬。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:46:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港鐵稱中秋節當日加密列車班次惟不會通宵服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609298-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609298-20210906.htm</link><description><![CDATA[港鐵表示，將於本月21日中秋節當日的非繁忙時段，加強列車服務，但不會提供通宵服務。

港鐵說，為方便市民在中秋節當日外出，將由下午較早時段開始加強列車服務，港島綫、荃灣綫、觀塘綫及將軍澳綫，晚上繁忙時段前後時間的列車班次均會加密，而東鐵綫、屯馬綫、南港島綫及東涌綫，晚上繁忙時段前的列車服務亦會加強，除機場快綫及迪士尼綫以外所有重鐵綫，合共增加超過250班額外班次。

不過港鐵說，因應最新疫情，考慮到中秋節當晚各處活動的時間安排，以及政府實施減少人群聚集等防疫措施，經審慎考慮後決定中秋節當天維持正常服務時間，不會提供通宵服務。港鐵說，會於當天密切留意重鐵、輕鐵及港鐵巴士服務的乘客需求，並會在有需要時加強繁忙路段的服務。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:42:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯接獲求助　促悅榕莊盡快提供顧客療程紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609296-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609296-20210906.htm</link><description><![CDATA[美容院「悅榕莊」、「Dr.Protalk」及「水云莊」日前暫停營業。民建聯批評美容集團做法不負責任，促請美容集團負責人盡快交代公司現況，民建聯正協助受影響顧客及員工求助。

其中一名顧客何女士表示，仍有約值6萬元的美容療程未完成，部分療程以分期簽帳方式付款，目前仍然要向銀行還款。她又指上月30日曾經到「悅榕莊」接受療程，當時員工大力推銷不同療程，對美容院突然停業感到震驚。另一名市民何先生就指，妻子購入療程，美容院只將療程紀錄儲存於公司電腦，顧客目前無從翻查資料及追究。

民建聯立法會議員葛珮帆表示，已接獲8名員工求助，其中6人共被拖欠約24萬元薪金，會分別向海關及勞工處，轉介顧客及員工的求助。葛珮帆認為，涉事美容集團應盡快交代情況，並向顧客提供療程紀錄等資料，同時建議政府為美容院及美容師建立發牌制度。

香港美容從業聯會就表示，聯會轄下的美容院願意聘請因今次事件失業的員工，亦願意為受影響的顧客提供美容療程。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:35:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[612基金即時起停收捐款　因真普聯不再執行支款指示]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609294-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609294-20210906.htm</link><description><![CDATA[612人道支援基金宣布，因真普選聯盟即時起不會再為基金執行支款指示，所以即時起暫停接受捐款。基金戶口結餘721多萬港元。

基金表示，網上捐款平台將暫停接受單次捐款，所有已登記的每月捐款已全部暫停，即時不會再過數，亦會即時暫停處理未付款的申請。

基金又指，就最近的捐款會徵詢法律意見，並向銀行及網上捐款平台服務供應商了解可否退款，詳情稍後公布。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:28:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會明日向警方交代拒交資料原因]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609293-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609293-20210906.htm</link><description><![CDATA[支聯會宣布，明天下午會到警察總部，向警務處處長遞交信件，交代拒絕向國安處提交資料的原因。

支聯會表示，明午會「遞交回應國安處要求支聯會7名常委提交所要求的資料及相關證明文件信件」。其後支聯會解釋，提交的信件內容只會涉及拒絕向國安處提交資料的原因。

支聯會昨日開記者會，強烈否認是「外國代理人」，表明不會向警方國安處提交任何資料，質疑警方並無提出理據是濫權及不合理。常委會亦決定將「解散議案」交由本月25日召開的特別會員大會表決。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:25:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[迷你倉大火職員供稱入職培訓不包括遇上火警應對方法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609291-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609291-20210906.htm</link><description><![CDATA[2016年牛頭角迷你倉四級火導致兩名消防員殉職，包括高級消防隊長張耀升及消防隊目許志傑，死因庭召開研訊。

當時在迷你倉任職的職員作供說，當日看到事發3樓迷你倉內走廊地下有火堆，致電上司查問是否需要報警，對方說正回公司，又吩咐他到附近商場買毛巾，他未有即時報警。職員又說，入職培訓無提及遇上火警的應對方法，形容當時「得自己一個，不知如何處理」。

當時在迷你倉任職區域經理的黃家晉作供，他說，2016年6月21日早上在1樓辦公室值班期間，約在10時半看到3樓迷你倉其中一部閉路電視鏡頭的畫面全黑，他到3樓查看，發現該層電梯大堂全部燈熄滅，正門的拍卡機亦沒有顯示，估計是電源斷掉。他之後打開正門，見到近儲物室的走廊地下有火堆，於是走到電梯大堂致電通知直屬上司，對方回應指正回公司，又叫他嘗試用滅火筒滅火。但黃家晉說，因為擔心有危險沒有照辦。

他憶述曾嘗試再打開正門，但倉內有煙湧出來，隨後他再致電上司，上司吩咐他去買毛巾，但沒有說明原因，黃家晉按指示到附近商場買毛巾，返回3樓時已經見到上司在電梯大堂，黃家晉隨後到1樓與其他同事會合，10分鐘內已獲警察通知要撤離現場。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:21:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱將跟進棕地違規作業及採取執管行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609282-20210906.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609282-20210906.htm</link><description><![CDATA[綠色和平研究本港棕地上懷疑非法作業的問題，辨別出至少35個棕地上的工場，有工場懷疑涉及違規作業，部分涉嫌違例發展，非法佔用官地，入侵綠化地帶等。當局表示，會對違例事宜採取行動。

綠色和平報告指，最大規模的一幅位處厦村雞伯嶺路，積存9座「垃圾山」，恐龍坑西一個工場囤積了大量外國電動滑板車，懷疑被用作拆解場。

地政總署回覆指，厦村雞伯嶺路附近有部分土地在洪水橋/厦村新發展區第一期工程範圍內，涉及的私人土地已復歸政府。雞伯嶺路附近的業務經營者遷出限期為本月底，政府已通知相關人士，並會在限期屆滿後清理有關土地以展開工程。 另外，處方如發現有非法佔用政府土地的情況，會採取土地管制行動。

規劃署就說，雞伯嶺附近有小部分土地涉及「其他指定用途」註明「加油站」地帶及顯示為「道路」的位置。由於相關規劃許可已屆滿及被撤銷，署方會作出跟進，如有足夠證據，會根據《城市規劃條例》對相關違例發展採取執管行動。 

署方又表示，雞伯嶺附近有懷疑廢金屬存放場，在「政府、機構或社區」地帶內，根據紀錄，城規會從未向該場地批准任何規劃申請。署方會就懷疑違例發展作出跟進，如有足夠證據，會採取執管行動。]]></description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 15:49:20 +0800</pubDate></item></channel></rss>
