<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:20:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 19:13:05 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[徐英偉祝賀香港劍擊運動員在全運會花劍團體賽奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611504-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611504-20210920.htm</link><description><![CDATA[民政事務局局長徐英偉祝賀香港劍擊運動員在全運會花劍團體賽中，取得銅牌佳績。
 
劍擊運動員張小倫、蔡俊彥和楊子加在男子花劍團體賽贏得銅牌，這是香港運動員繼上屆全運會後，再次於同一項目取得獎牌。
 
徐英偉說，一眾運動員展現艱苦鍛鍊的成果，更為香港取得優異成績，全港市民同感驕傲。祝願本港運動員在餘下賽事繼續取得佳績。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:13:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本月12至18日期間錄得一宗社區感染退伍軍人病個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611501-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611501-20210920.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心表示，在本月12日至18日期間，錄得一宗社區感染的退伍軍人病個案呈報，涉及有長期病患的66歲男病人，居於沙田瀝源邨祿泉樓。
 
中心發言人說，署方正展開流行病學調查，以找出可能的感染源頭、高風險接觸因素和是否出現群組個案。

今年錄得46宗退伍軍人病個案。去年及前年分別有104及105宗。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:54:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[裝修公司男董事涉違反商品說明條例　正保釋候查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611500-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611500-20210920.htm</link><description><![CDATA[海關拘捕一名46歲裝修公司男董事兼銷售人員，涉嫌在銷售裝修服務時不當地接受付款，並將虛假商品說明應用於所提供的裝修服務，違反《商品說明條例》。

海關早前接獲舉報，指一名裝修公司董事兼銷售人員，為顧客進行獨立屋裝修工程，在收取款項後，就其中一項室內樓梯的工程，訛稱顧客要求的設計不獲有關政府部門批准，並誤導顧客接受有重大差異的設計，意圖不按原設計供應該室內樓梯工程。另外，他亦就室內樓梯工程進度，向顧客訛稱已向相關政府部門申請完工證明書，與事實不符。

案件仍在調查，被捕男子正保釋候查。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:52:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大欖懲教所一名男性在囚人士在公立醫院因病不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611499-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611499-20210920.htm</link><description><![CDATA[大欖懲教所一名79歲男性在囚人士在公立醫院因病不治。

該名在囚人士患有心臟病及高血壓，一直需要接受院所醫院治療及跟進。他於本月8日因身體不適被送院接受治療，其後被診斷患上轉移性癌症，留院接受治療，期間情況惡化，延至凌晨不治。

懲教署已將事件通知警方，死因裁判法庭將進行死因研訊。

該名在囚人士於今年5月因處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產罪，被判入獄。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:50:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將認可伊朗發出的疫苗接種紀錄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611498-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611498-20210920.htm</link><description><![CDATA[政府公布，與伊朗政府完成商討，將認可伊朗發出的疫苗接種紀錄。由本月22日凌晨零時起，持有由伊朗相關主管當局發出，並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，可從A組指明地區登機來港。有關旅客所接種的疫苗，必須為列於政府「就指明用途認可2019冠狀病毒病疫苗列表」上的疫苗。
 
政府亦已與智利和新西蘭政府完成商討，相關安排同樣由本月22日凌晨零時起實施。雖然智利和新西蘭目前並非A組指明地區，但安排可便利持該兩國相關主管當局發出、並符合指定格式疫苗接種紀錄的香港居民，從A組指明地區登機來港。
 
另外，政府早前宣布接受歐盟新冠數碼通行證機制下認可的疫苗接種紀錄，作為從高風險A組指明地區登機來港的要求。歐盟宣布在該機制下，認可由阿爾巴尼亞、安道爾、法羅群島、以色列、摩納哥、摩洛哥及巴拿馬發出的疫苗接種紀錄等同歐盟成員國發出的疫苗接種紀錄。政府亦將於當日起接受有關安排。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:49:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊在全運會男子花劍團體賽摘銅　張小倫稱已有交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611496-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611496-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會港隊於劍擊項目男子花劍團體賽銅牌戰，以45:36擊敗江蘇，奪得季軍。

港隊今場派出蔡俊彥、楊子加和張小倫，在奧運花劍個人賽金牌得主張家朗因傷未能上陣之下，仍然發揮水準，一直保持優勢到最後，為香港奪得今屆全運第5面獎牌，亦是連續兩屆在男子花劍團體賽取得獎牌。

今次第四屆參與全運、港隊的老大哥張小倫賽後表示已經盡力，取得銅牌能夠有交代。他接受本台訪問時說，今屆賽事一波多折，張家朗因傷缺陣亦令他們欠缺休息，他在賽前向隊友表示，來到今次比賽都不要留下遺憾，要拼到最後。他與隊友全心打好賽事，3人在狀態等各方面都發揮得很好，很平均，最終取得獎牌，認為對自己及團隊都是很大鼓勵。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:36:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊在全運會男子花劍團體賽奪得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611495-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611495-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會男子花劍團體賽，港隊在銅牌戰力挫江蘇隊，繼上屆賽事後再度奪得銅牌，令香港在今屆全運獎牌數目增至1金4銅。

至於女子花劍團體賽，港隊同樣躋身銅牌戰，正同陝西隊進行賽事。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:26:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局稱選委會界別分組選舉部分安排欠妥善會嚴肅跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611493-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611493-20210920.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局表示，選舉委員會界別分組選舉的安排整體上能符合公平、公正、誠實和安全的原則，電子選民登記冊系統和特別排隊安排等優化措施也能順利推出，但在一些環節上安排則仍有欠妥善，例如派發選票的櫃檯數目以及點票安排等，以致令部分選民在繁忙時段輪候投票的時間過長，點票時間亦超出公衆的合理預期。

發言人指出，當局會與選舉管理委員會及選舉事務處嚴肅跟進，積極和認真地總結今次的經驗，並加以改善，以確保稍後的立法會選舉及行政長官選舉得以順利舉行，一方面提高選舉的效率、準確度及安全性，同時亦致力為選民提供最大便利。

發言人又說，選舉中約有4380名投票人投票選出共364名選舉委員會委員，投票率接近九成，投票情況十分踴躍，選舉的成功舉辦對香港意義重大，也為稍後舉行的兩場選舉打下堅實基礎。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:11:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賢學思政3名骨幹被警方以串謀煽動顛覆國家政權罪拘捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611492-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611492-20210920.htm</link><description><![CDATA[警方國安處人員以國安法中「串謀煽動顛覆國家政權罪」，拘捕3名組織「賢學思政」的骨幹成員，3人分別是大專生和中學生。

警方表示，「賢學思政」過去不斷在社交平台和擺設街站，發放大量煽動仇恨政府和煽動顛覆政權的訊息，近日更變本加厲，向相同信念的在囚人士提供物資，招攬追隨者，意圖繼續危害國家安全。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:11:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯稱立會選舉會否提名民主派要考慮愛國者治港原則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611491-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611491-20210920.htm</link><description><![CDATA[今次選委會選舉後，民建聯成為大贏家，在今屆選委會取得150多席，其次是工聯會，取得有76席。

至於新一屆立法會選舉會否提名民主派候選人，民建聯表示，要優先考慮他們是否符合愛國者治港原則。

工聯會強調，今次選舉的目標，並非為要在立法會選舉提名中，可以「自給自足」或自己取夠票。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:06:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄稱31間學校申請部分或全部級別恢復全日面授課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611483-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611483-20210920.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄說，下星期一將有第一間學校所有班級恢復全日面授課堂。

他表示，教育局至今收到31間學校申請恢復全日面授課堂，其中2間申請全校所有班級恢復全日復課，其餘29間申請部分班級全日復課，現時已經有5間學校部分班級全日復課。

楊潤雄說，教育局上星期三根據既有做法，到部分官立和及資助學校點算學生人數，亦有統計學校匯報學生人數，預計到下月初才有完成統計，暫時未有確實數字。

他說，因應港人移居外地或出生率轉變，未來幾年中小學不同級別的入學人口可能會有轉變，當局會與學校保持溝通，維持學界穩定性，並顧及學生利益和學校資源。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:15:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港8月通脹率回落至1.6%　基本通脹升至1.2%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611477-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611477-20210920.htm</link><description><![CDATA[本港8月綜合消費物價指數（CPI）按年升1.6%，較7月收窄2.1個百分點。剔除政府一次性紓困措施影響，基本通脹率1.2%，較7月高0.2個百分點，主要由於外出用膳及外賣，以及電費升幅擴大。

各類綜合消費物價指數組成項目中，價格按年升幅最多的依次為電力、燃氣及水，升20.1%；交通升6%、衣履升5.3%、外出用膳及外賣升4.1%。至於雜項物品價格按年跌3.2%，住屋下跌0.7%。

政府發言人說，8月基本消費物價通脹率略為上升至1.2%，是由於本地疫情穩定下，部分消費物價指數組成項目的價格按年升幅擴大。不過，許多其他組成項目承受的壓力仍然輕微。

當局說，展望將來，隨着經濟復蘇，本地和外圍的價格壓力在短期內或會進一步增加，但由於本地經濟仍然在低於生產容量的水平下運行，基本通脹應維持大致溫和。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:07:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府邀請九龍區在任區議員　周五舉行第二場區議員宣誓]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611480-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611480-20210920.htm</link><description><![CDATA[政府宣布於星期五舉行第二場區議員宣誓儀式，包括油尖旺、深水埗區議會、九龍城區議會、黃大仙區議會和觀塘區議會的區議員。

政府表示，區議員宣誓儀式將於北角社區會堂舉行，由民政事務局局長徐英偉監誓，已向所有九龍區在任的區議員發出邀請函。政府將在宣誓儀式後，發布宣誓有效的區議員名單，至於令監誓人對其宣誓有效性存疑的區議員，監誓人會按相關法例作出跟進。

當局重申，根據全國人大常委會關於《基本法》第104條的解釋，監誓人有責任確保宣誓合法進行，對不符合條文和香港特區法律規定的宣誓，應確定為無效宣誓，並不得重新安排宣誓，監誓人會依法辦事。宣誓人若作出虛假宣誓，或在宣誓後從事違反誓言的行為，須依法承擔法律責任，若有違法行為，會將個案轉介至相關執法機構。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 17:05:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會男子劍擊團體賽　港隊花劍隊奪得銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611478-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611478-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會港隊於劍擊項目奪得一面獎牌，男子花劍隊在團體賽銅牌戰，以45:36擊敗江蘇，奪得季軍。

港隊派出蔡俊彥、楊子加和張小倫上陣，初段就拉開比數，首三個回合之後領先15:5。江蘇隊之後拉近分數，中段追近至24:29，但港隊之後保持優勢，最後一個回合蔡俊彥一度被連追三劍，但並無打亂陣腳，連取3分獲勝。 

港隊主力之一，奧運花劍個人賽金牌得主張家朗，早前於深圳訓練期間受傷，要返港治療，棄戰全運會。

這是本港於今屆全運第5面獎牌，香港現時取得1金4銅成績。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:59:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法律界投票率百分百　鄭若驊稱業界非常重視這次選舉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611474-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611474-20210920.htm</link><description><![CDATA[選委會界別分組選舉完成，律政司司長鄭若驊表示，留意到法律界別的投票率達到百分之一百，反映業界非常重視這一次的選舉，她會安排盡快與所有法律界別的委員會面，探討如何與業界攜手把握「十四五」規劃、大灣區發展，以及《前海方案》帶來的機遇，將香港建設為亞太區國際法律及解決爭議服務中心。

鄭若驊在網誌撰文，形容今次是香港民主選舉制度重要的里程碑，她祝賀當選的委員包括15名法律界別的委員，並指出新一屆選委會肩負重任，除了提名及選出行政長官外，還要履行兩項新職能，即是提名立法會選舉候選人及選出40名立法會議員。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:41:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦：選委會選舉有利一國兩制行穩致遠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611472-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611472-20210920.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，選委會選舉順利舉行，有利於「一國兩制」實踐行穩致遠。

中聯辦形容，今次選舉立下「愛國者治港，反中亂港者出局」的政治規矩。

特區政府表示，今次選舉確保特區政權掌握在愛國愛港人士手中，從而推動香港實現良政善治。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:29:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方國安處拘賢學思政3成員涉串謀煽動顛覆國家政權罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611470-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611470-20210920.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕2男1女，涉嫌串謀煽動顛覆國家政權罪，3人為組織「賢學思政」的骨幹成員，包括召集人和常務秘書，年齡界乎18至20歲，分別是大專生和中學生。警方表示，拘捕行動仍然繼續，並會調查組織的資金來源。

警方國家安全處高級警司李桂華表示，警方在今早的拘捕行動中搜查組織地址和倉庫，檢獲大批街站物品 、刊物、傳單、電腦和電話等，也有送往懲教處所的認可物品。

李桂華說，有關組織自去年5月成立，即使《香港國安法》生效後，仍然不斷在社交平台發表涉及危害國家安全的言論，至今共設41次街站，發放大量煽動仇恨政府，不服從法律和煽動顛覆政權的訊息。他舉例，「賢學思政」呼籲公眾不使用「安心出行」，並使用假資料填寫登記表；又曾指出「光復香港、時代革命」是民族信念，並非一個口號，又說下一場抗爭可能是戰爭或革命，因此要裝備好心態和技能；又建議其他人習武，當革命來臨時要全民勇武抗爭。另外，李桂華說，該組織又指抗爭是對準港共政權和中共政權，明顯是清晰顛覆政權。

李桂華又說，該組織近日更變本加厲，凝聚志同道合的人士，在旺角成立讓追隨者聚腳的會址，進行展覽和買賣，亦有系統地向相同信念的在囚人士提供物資。他強調，協助在囚人士是無問題，但如果有人透過協助在囚人士，招攬追隨者以增加影響力，意圖繼續危害國家安全是有問題。至於警方有否調查其他機構，則不便透露。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:15:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱政府有能力讓教育正本清源　籲教師以身作則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611467-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611467-20210920.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，在2019年下半年的黑暴動亂中，不少學生因為被反中亂港的人誤導，受社交媒體大量不實文宣迷惑而做出違法行為，亦令社會一些人對香港教育存有負面睇法，但她對香港教育制度始終有信心。

林鄭月娥出席敬師節活動致辭時表示，隨著《香港國安法》實施，社會回復穩定，政府絕對有能力讓教育正本清源，培養學生正確價值觀，她鼓勵教師以身作則，要對一國兩制、國家安全等概念有正確理解，強化自身國家觀念和國民身份認同，並鼓勵教師於疫情後多到內地交流，親身體驗國家最新發展。

她又說，很高興全港學校現時已有超過九成教職員接種至少一劑疫苗，教育局亦按12歲至17歲學生只需接種一劑疫苗的建議，更新學校恢復全日面授課堂的安排，相信很快會有更多學生可以回復正常校園生活。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:02:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李卓人何俊仁發公開信：主動解散支聯會是最好處理方案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611464-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611464-20210920.htm</link><description><![CDATA[正在獄中服刑的支聯會主席李卓人及前副主席何俊仁，透過支聯會社交網站聯名發表公開呼籲信，指就當前的社會環境，認為主動解散是支聯會最好的處理方案。

兩人在信中又說，知道支聯會計劃在本周六召開特別會員大會議決解散事宜，公開呼籲各個成員團體代表支持解散支聯會。

支聯會早前決定將「解散議案」交由會員大會表決，並於本月25日召開特別會員大會商討。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:54:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[嚴重聽障男子就襲警罪成上訴　官撤銷定罪刑罰安排重審]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611462-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611462-20210920.htm</link><description><![CDATA[一名20歲患有嚴重聽障男子在前年反修例事件期間，涉嫌意圖搶去一名警司的胡椒噴霧令對方跌倒，早前被裁定襲警罪成，被判入更生中心，他就定罪及刑罰提出上訴。高等法院法官張慧玲認為審訊時有詞不達意的情況，令被告律師、裁判官、主控官均有誤會而犯錯，裁定男子上訴得直，撤銷定罪及刑罰。但基於案件嚴重並涉及社會事件，認為最佳方法是安排重審，讓他有多一次機會面對公平審訊，該名男子繼續獲准以原有條件保釋外出，等候審訊。

法官表示，被告的醫療報告證明他患有嚴重聽障，助聽器在審訊時被耳機干擾，被告除了需要助聽器的協助外，亦需依賴觀察說話方的口形讀唇。法官又說，被告在辯方主問時一直否認襲警，突然在控方盤問時承認控方案情，認為應考慮被告有否聽錯，而辯方律師在被告不作供的情況，卻向裁判官指他採納交替程序所說的特別事項，屬於法律錯誤。

案情指，20歲被告羅鎮傑，被控於前年9月15日在銅鑼灣港鐵站C出口外，襲擊一名高級警司。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:51:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>
