<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 17:22:15 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[法庭指唐英傑單獨犯案沒詳細計劃　非同類案件中最嚴重]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603418-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603418-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪共入獄9年，以及停牌10年。

法庭的判詞指出，根據《香港國安法》第二十一條，煽動分裂國家罪，案情嚴重者可判5至10年監禁，案情較輕則可判5年以下的監禁。3名法官認為，被告選擇在7月1日回歸日，以及《香港國安法》實施後翌日犯案，他駕駛電單車，一直展示有「光時」口號的旗幟，故意沒有在警方防線前停下，明顯及公開蔑視執法人員的指示，並希望吸引公眾關注，讓更多人看到有關旗幟。

法庭形容，被告並非獨自一人在示威者人海中展示相關旗幟，被告故意駕駛電單車，衝越多條警方防線，盡可能吸引更多人注意到他旗幟上的訊息，希望讓公眾留下深刻印象及重大的影響。

綜合以上理由，法庭認為本案情節屬於案情嚴重，應該按《香港國安法》第二十一條，判處5至10年監禁。不過，法庭認為本案並非同類案件中最嚴重，因為被告單獨犯案，而旗幟上的口號，亦籠統地呼籲把香港特別行政區從中華人民共和國分離出去，並無向公眾提出詳細計劃，故此認為可以監禁6年半作為煽動分裂國家罪的量刑起點。

至於恐活動罪，判詞表示，導致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。法庭表明，被告的行為對其他道路使用者構成非常危險的情況，最終亦令3名警員受傷。法庭形容被告在案中把他的電單車用作致命武器，他是預先計劃犯案，行為不只危及公眾安全，同時為社會帶來嚴重傷害。雖然案中警員傷勢並非輕微，但同時亦非重傷，就被告涉及的恐怖活動罪，以8年作為量刑起點。

法庭認為兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判處入獄共9年。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:22:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[譚耀宗冀唐英傑案裁決起警示作用　勿挑戰及觸犯國安法]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603414-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603414-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪的罪名成立，高等法院判處他兩項控罪，共入獄9年。

全國人大常委譚耀宗回應裁決時表示，希望國安法起到防範遏止的作用，既然有人肆意挑戰國安法，對方便要承擔刑事責任，以及承擔因為國安法的規定帶來的後果，希望日後盡量避免出現顛覆，分裂及煽惑行為，不要試圖挑戰國安法底線。

他又不希望再有牴觸國安法的情況出現，希望裁決起到警示作用，不要再去挑戰和觸犯國安法，認為維護國家安全是每個人的責任，不能牴觸。

就民建聯成員、中學教師穆家駿早日前批評港隊羽毛球手伍家朗的球衣引起爭議，譚耀宗說，穆家駿提出批評意見，他自己亦已表示歉意。譚耀宗說，不希望再在此問題糾纏，相信每位運動員出賽都會全力以赴，好多成功例子都是這樣的。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:17:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港上季私人消費開支及投資增速加快　進出口增長減慢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603412-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603412-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布第二季本地生產總值(GDP)預先估計數字，經濟按年升7.5%，由於內外需求明顯增加，但增速比首季放緩0.5個百分點。上半年經濟按年增長7.8%。

上季私人消費開支按年增長加快至6.5%，政府消費開支增長則減慢至2.9%。本地固定資本形成總額按年急升23.7%，增速明顯高於首季的4.8%，低基數帶動投資開支加快增長。

上季貨品出口增長減慢至20.3%，進口亦稍為減慢至21.4%。至於服務輸入及輸出均止跌回升，分別按年升8.4%及2.6%。

政府發言人說，隨著環球經濟狀況改善及本地疫情減退，香港經濟向著復蘇道路邁進，但第二季經濟復蘇仍不平衡，旅遊業仍然停頓，消費相關活動雖有改善但仍遠低於衰退前水平。

政府預料，環球經濟復蘇短期內應繼續支持香港貨物出口，但增幅或較上半年異常強勁的表現有所放緩，又預計服務輸出持續增長。但新冠變種病毒在全球傳播，為環球經濟前景帶來不確定性，並要關注中美關係等其他風險因素。至於本地疫情穩定及消費券計劃將有助刺激消費氣氛，並為消費相關行業提供支持。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:17:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強歡迎首宗國安法案判刑　研究判詞再定下一步行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603411-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603411-20210730.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:07:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增2宗確診輸入個案　患者分別從瑞士及美國抵港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603410-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603410-20210730.htm</link><description><![CDATA[本港新增2宗新型肺炎確診個案，均為輸入個案及帶有L452R變異病毒株，至今累計確診11984宗，另外，初步確診少於5宗。 

新增確診的其中一名54歲患者，由瑞士抵港，並無病徵，於3月22日及4月12日本港接種兩劑復必泰疫苗；另一名44歲患者，從美國抵港，亦無病徵，於5月2日及27日在本港接種兩劑復必泰疫苗。
　　
衞生防護中心表示，過去14天，累計報告27宗個案，全部屬輸入個案。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:59:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[65歲或以上人士將毋須預約可於長者健康中心接種科興]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603408-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603408-20210730.htm</link><description><![CDATA[衞生署宣布為方便和鼓勵長者接種新冠疫苗，轄下長者健康中心將為65歲或以上人士接種科興疫苗，毋須預約。
 
由下月9日起至9月30日，藍田、葵盛和將軍澳長者健康中心將於星期一至五，上午9時至中午12時15分、下午2時至四4時45分，提供新冠疫苗即場接種服務，公眾假期除外。
 
另外，全部18間長者健康中心亦會於特定時段為會員提供即場接種服務，毋須預約。
 
長者須出示身份證登記，每日名額有限，先到先得，額滿即止。工作人員會在長者接種第一劑疫苗時，為他們安排接種第二劑的日期和時間。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:54:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港第二季經濟按年增長減慢至7.5%]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603407-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603407-20210730.htm</link><description><![CDATA[政府公布本地生產總值GDP預先估計數字，第二季經濟按年實質增長7.5%，增速比首季減慢0.5個百分點，增長主要受內外需求明顯增加帶動。

第二季經濟按季實質下跌1%。

至於上半年經濟按年增長7.8%。

政府將於8月13日公布第二季GDP修訂數字，以及全年GDP修訂預測。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:42:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[法庭不認為唐英傑感悔意減刑　判刑反映嚴重性及起阻嚇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603404-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603404-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪共入獄9年，以及停牌10年。

法庭的判詞指出，假如唐英傑認罪，將會是最大的求情減刑因素，但他根據他的權利，選擇不認罪，所以法庭不認為被告感到悔意而給予減刑。

判詞指出，被告雖然有良好品格，但法庭認為面對兩項如此嚴重的罪行，並非減刑因素。根據辯方求情所指，被告支持家庭的生計及祖母患病等，但法庭認為這些亦非減刑因素，被告在作出相關行為前應該已經考慮清楚。

判詞又表示，唐英傑涉及的一項煽動分裂國家罪，量刑起點為入獄6年半；他涉及的一項恐怖活動罪，量刑起點為判囚8年。法庭認為兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判處入獄共9年。法庭希望相關判刑可以反映被告所犯罪行的嚴重性，同時亦起到阻嚇作用。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:27:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[奧運帆船港隊洛雅怡未能晉身獎牌賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603402-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603402-20210730.htm</link><description><![CDATA[東京奧運帆船項目，港隊代表洛雅怡完成女子激光雷射型單人艇的最後兩場，即第9及第10場比賽，分別得到第41及第42名，總成績在44位參賽者中排第39，未能晉身獎牌賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 16:17:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強高興暫取三獎牌　籲放下球衣問題專注運動員表現]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603397-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603397-20210730.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強回應羽毛球運動員伍家朗的球衣事件時表示，希望大家放下這些問題，專注運動員的表現，多了解他們在訓練和比賽時遇到的問題以及如何克服困難，一起全心全意支持香港運動員，希望在餘下奧運會，繼續有運動員造出好成績。

到東京奧運觀賽的體育專員楊德強表示，至今香港今屆已取得三面獎牌，他感到很高興但並不意外，因為當局近年投放於運動員的資源倍增，近年包括在疫情期間，政府與港協、各總會及體院，想出很多方法協助運動員備戰，亦見近年運動員表現有所提升，認為是團隊努力的成果。

香港代表團團長貝鈞奇認為，一直在村內鼓勵運動員專注比賽和訓練，不要受外間或者香港網民的言論影響，希望運動員享受比賽。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:39:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[郵輪公海遊復辦乘客稱有如「放監」覺得船上較陸上安全]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603396-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603396-20210730.htm</link><description><![CDATA[郵輪公海遊復辦，首班航班由星夢郵輪的「雲頂夢號」營運。

有旅客一家四口連同其他朋友共13人一起同行，認為郵輪安排得好，因為對船上的工作人員及參與乘客都有嚴格的防疫要求，包括要完成新冠疫苗接種及持有陰性核酸檢測結果。

他太太表示，喜歡參加郵輪外出，因為相信船上有不同設施，可迎合大人及小朋友的需要。有隨行的小朋友表示，雖然最想玩的水上樂園未可以玩，但相信總有其他適合的玩樂設施，對即將可以出發心情興奮亦好期待。

有乘客一行8人參加，形容好像「放監」。有旅客說可以出外輕鬆下，心情非常好及開心，知道可以上船玩便立即接種疫苗。亦有乘客選擇一個人參加，他表示不太擔心會有疫情爆發，反而覺得在船上較陸地更加安全，因為幾乎所有上船的人都做過檢測和接種疫苗。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:37:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英傑煽動分裂國家及恐怖活動罪共判囚9年]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603393-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603393-20210730.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件，被告唐英傑被裁定一項煽動分裂國家罪及一項恐怖活動罪罪名成立，高等法院判處他兩項控罪，共入獄9年。

唐英傑涉及的一項煽動分裂國家罪，法庭判處他入獄6年半，而他涉及的一項恐怖活動罪，判囚8年。兩項罪名的刑罰中，有2年半是分期執行，因此判入獄共9年。

根據《香港國安法》，煽動分裂國家罪情節嚴重者可被判監5至10年，情節較輕者，可被判5年以下監禁、拘役或管制。

至人於恐怖活動罪，致人重傷、死亡，或者令公共財產遭受重大損失，可被判處終身監禁或者10年以上監禁，其他情況可被判處3至10年監禁。

唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光時」口號中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:16:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[邱騰華稱對外通關方面香港與澳門及內地較有條件]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603391-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603391-20210730.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華說，在對外通關方面，目前來說，香港與內地和澳門較有條件。

他說，本港已有超過50日沒有新型肺炎本地確診個案，病毒測試和個案追蹤亦較以前嚴謹有效，市民個人衞生標準又高，加上現時有超過四成人已注射第一針新冠疫苗，這些都為防疫提供好的屏障，外防輸入亦需要審慎認真。

邱騰華指出，外國部分地方的情況仍然令人擔憂。他說，與外地通關最重要建基於信心和安全，而與新加坡的旅遊氣泡，雖然暫時未能重啟，但早前因應計劃定下的目標和條件，不會浪費，日後再商討時仍可以繼續使用相關元素。

他形容復辦公海遊是好開始，期望可以重新為旅遊業揭開新一頁。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:09:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教練指洪詠甄輕量級挑戰公開級別排名不錯成績已有交代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603390-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603390-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊划艇代表洪詠甄以第23名，完成今屆奧運的女子單人雙槳項目比賽。教練黃志偉表示，洪詠甄以輕量級身型挑戰各公開級別的選手，在亞洲選手中有不錯的排名，成績已有交代。

黃志偉回應查詢表示，洪詠甄作為新晉隊員，奧運比賽給她寶貴學習機會，過去受疫情困擾，缺乏比賽鍛鍊，到舉行奧運就連續參加5場比賽，對她是體能及競賽能力的挑戰，她每場都在合理時間內完成比賽，可見已進一步成熟。

黃志偉寄望洪詠甄作出調整後，可以看準明年亞運為目標，以爭取獎牌。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 15:07:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何詩蓓稱如沒有教練隊友家人市民支持不會有今天成就]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603381-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603381-20210730.htm</link><description><![CDATA[為香港在奧運女子100米自由泳奪得銀牌的何詩蓓表示，取得兩面銀牌意義重大，因為要取得奧運獎牌是困難的事，如果沒有教練，隊友和家人，以及香港巿民觀看比賽和支持，她不會有今日的成就。

本身是愛爾蘭及香港混血兒的何詩蓓表示，自己在香港出生和長大及學習游泳，對可以代表香港感到光榮。她又說，近日很多人留意她及其他港隊運動員的成績和關注奧運，覺得很感動，希望這種支持並非四年一屆奧運才有。

至於在接下來的50米自由泳賽事，她表示，目標是游出個人最佳時間，在這個項目並沒有想要入決賽。她又說雖然累，但未至於累到不能比賽，亦可能因為近日太興奮，覺得開心就游得快。

被問到會否以世錦賽冠軍或世界紀錄進發，何詩蓓表示，現時仍未完成賽事，希望繼續享受奧運，並以平靜心情比賽，之後再訂下目標，她相信自己相仍有進步空間。

至於如何處理壓力，何詩蓓說，比賽時會減少看社交媒體及報道，而賽前知道自己實力，認為只要盡力就好。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 14:24:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊洪詠甄總排名第23完成奧運女子單人雙槳項目比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603374-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603374-20210730.htm</link><description><![CDATA[港隊划艇代表洪詠甄以總排名第23名，完成今屆奧運的女子單人雙槳項目比賽。

洪詠甄今早出戰決定這個項目第19至24名的名次賽，與中華台北、巴拉圭等另外5名選手較量。

洪詠甄在頭1000米都排在第6位，到1500米時超越一位南韓選手，最終以第5名過終點，總排名排第23。

現年22歲的洪詠甄，2017年才轉為全職運動員，今次是首次參加奧運。她本身是輕量級艇手，但奧運單人艇項目只設公開級別的比賽，越級挑戰下以第23名完成。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 13:14:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市民對鄧俊文謝影雪落敗感不忿　希望港隊繼續努力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603373-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603373-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰中，港隊代表鄧俊文、謝影雪不敵日本，以第4名完成賽事。一批市民在觀塘的商場中觀賞賽事，每當香港得分，歡呼聲和拍掌聲都會響起。

有市民為鄧俊文和謝影雪感到不忿，認為港隊差一點就可以取下一局，雖然日本選手實力比香港強，但港隊已經盡力，希望其他選手不會被今日的賽果影響發揮，盡力表現最佳水準。

亦有市民一早到場觀賞何詩蓓的賽事，完結後一直等待混雙羽毛球的賽事。他認為，港隊在羽毛球混雙銅牌戰中於第二局前段表現較好，一直保持主動的優勢，但到最後幾個決勝分有少許失水準，希望他們繼續努力。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 13:11:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅致光祝賀何詩蓓　冀市民支持香港運動員延續至殘奧運]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603370-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603370-20210730.htm</link><description><![CDATA[勞工及福利局局長羅致光祝賀何詩蓓在東京奧運會女子100米自由泳再下一城，再次以刷新亞洲紀錄佳績奪得銀牌。

羅致光亦為每位代表香港的運動員打氣，並希望市民對香港運動員的支持，能延續至稍後於8月24日至9月5日舉行的殘疾人奧運會。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 13:01:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧俊文稱尾段心態較緊　謝影雪指落後時也不放棄已盡力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603367-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603367-20210730.htm</link><description><![CDATA[奧運羽毛球混雙銅牌戰，港隊的鄧俊文與謝影雪組合以局數0:2不敵日本組合，以第4名完成比賽。

鄧俊文在賽後表示，賽前部署主要講求速度，比賽開始時節奏方面做得比較好，但在尾段時可能是心態方面較緊，打法未夠堅定，所以未能取得最重要的最後兩分。

他表示，很多謝市民支持，自己首次參加奧運，感覺很難忘，由第一場開始，都是一分一分的「頂返來」，雖然未能取得獎牌，但他認為最後一場對日本的賽事，發揮已較理想，形容今次的奧運賽事是美中不足。

謝影雪認為，今日他們的發揮已不錯，但在關鍵分仍未敢豁出去打，所以可能錯失了一些進攻的機會，形容覺得自己表現合格，但對未能取得獎牌有少少遺憾。

她強調兩人即使落後時都沒有放棄，每一分都盡最大的努力去打，希望年輕球員都可以看到，努力和堅持是有機會打到好成績。

謝影雪說，多謝鄧俊文，可能很多人認為是她帶著鄧俊文，但謝影雪形容沒有鄧俊文，根本不會有那麼好的成績，她說大家是一起進步，很感激對方這幾年每天都很用心。

兩人亦感激教練的教導，感謝教練犧牲與家人相處的時間，謝影雪指出，不論他們的成績如何，教練都沒有放棄他們。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:48:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[電車獲健力士世界紀錄認證「最大服務中雙層電車車隊」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603364-20210730.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1603364-20210730.htm</link><description><![CDATA[香港電車系統獲得健力士世界紀錄認證為「最大的服務中的雙層電車車隊」，運輸及房屋局局長陳帆表示，當香港運動健兒在東京奧運締造歷史的時候，香港電車亦獲得了世界紀錄。

陳帆在電車活動上致辭，他說，香港擁有完善交通系統，每日香港市民及旅客出行高達1200萬人次，當中九成是乘搭公共交通工具。他說，電車系統服務香港已經117年，是最早前的交通工具之一，他形容電車的「叮叮聲」是香港人最熟悉的回憶。]]></description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:25:56 +0800</pubDate></item></channel></rss>
