<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 19:18:22 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[陳智思稱設政策局推動文化爭議不大　唐英年同意改組]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610732-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610732-20210915.htm</link><description><![CDATA[行政會議召集人陳智思說，相信成立推動文化和體育發展的政策局，爭議不大，希望明年第一季會有相關方案建議。

全國政協常委唐英年亦說，同意特首林鄭月娥提出改組政府架構，包括成立文化旅遊局，他同時建議政府成立「規劃地政房屋局」。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:18:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊雪盈梁栢堅蘇逸恒彭卓棋等七名區議員宣誓無效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610731-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610731-20210915.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:16:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強建議記協公開金錢來源　稱如感委屈可以開誠布公]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610730-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610730-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強建議，記者協會應公開過去幾年收取的金錢來源，以及撇除個人資料後的會員名單，以釋除疑慮，並澄清有無進入校園宣揚政治傾向。

鄧炳強說，他只是作出建議，不認為是施壓，如記協感到委屈，可以開誠布公。

記協回應，根據《個人資料私隱條例》，未經當事人同意，不能披露會員個人資料，又強調沒有收取外國勢力一分一毫。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:14:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[危機管委會將協助選管會在周日投票日密切監察選舉進行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610729-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610729-20210915.htm</link><description><![CDATA[選管會主席馮驊今日下午主持危機管理委員會首次會議，為星期日舉行的2021年選舉委員會界別分組一般選舉作準備。危機管理委員會將會協助選管會在投票日密切監察選舉進行，並處理因不同事故而令選舉受影響的情況。
　　
馮驊表示，今次選舉是《2021年完善選舉制度條例》通過後第一個公共選舉。就公共選舉來說，公開、公正和誠實是最基本的原則，選管會會致力依照這原則，根據法例作出切實可行的安排。
 
他說，今次選舉引入了新安排，包括使用電子選民登記冊系統發出選票，以及為方便年滿70歲或以上長者、因身體狀況而難以長時間站立排隊的人士及孕婦而設立特別隊伍。另一方面，為防止新型冠狀病毒在投票站和點票站散播，選舉事務處會在投票站和點票站實施多項防疫措施。
 
為了令各項措施有序落實，選舉日的投票及點票過程暢順，選管會聯同各有關政府政策局和部門正密切注視情況，積極做好安全預案和應變計劃，為在選舉中可能出現的各種情況作準備。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 19:06:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳朗昇：記協從無違反法例及國安法　不能輕言解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610725-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610725-20210915.htm</link><description><![CDATA[記協主席陳朗昇表示，記協從來沒有違反法例及《香港國安法》，根據會章及職工會登記局相關條例行事，並不擔心當局利用《香港國安法》令記協解散，相信香港是法治地方。

陳朗昇表示，在目前社會環境，記協預視會面對風高浪急，工作被公眾監察，每個行為要「比白更白」，會繼續捍衛新聞自由及記者權利的工作。他又說，記協歡迎溝通，亦曾就國安法以及查冊問題約見官員，一直沒有回覆，亦無中間人接觸記協。他又說，記協從來都是開誠布公，無事情隱瞞。對於保安局局長鄧炳強指並非施壓，只是提出自己的想法，陳朗昇指出，保安局局長鄧炳強是有公權力的人，負責政府事務，市民聲音應由民意機構等代表，希望局長了解自己的權力。

陳朗昇又表示，尊重公民社會其他機構的解散決定，記協不會低估面對的壓力及困難，認為新聞自由在香港是重要，不能輕言解散，一定會堅持到最後一刻。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:22:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[余偉文稱過去幾個月一直與人行就「南向通」緊密聯繫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610724-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610724-20210915.htm</link><description><![CDATA[人民銀行與金管局聯合公告，債券通「南向通」下星期五開展。

金管局總裁余偉文表示，過去幾個月一直與人行緊密聯繫，討論「南向通」政策框架，雙方都做了很多工作，特別高興見到「南向通」很快落地和展開交易。

余偉文表示，已經推出4年的「北向通」推動中國國債納入全球主要債券指數，亦促進國際投資者配置內地債務工具，「南向通」的啓動建基於「北向通」的成功經驗。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:22:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英年憂立法會選舉氣氛不及過往激烈　籲選民投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610723-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610723-20210915.htm</link><description><![CDATA[全國政協常委唐英年說，擔心12月的立法會選舉氣氛不及2019年的區議會選舉，亦不知道氣氛會否如上屆立法會選舉激烈，但希望上次區議會選舉有投票的7成市民，在12月都能夠盡公民責任，出來投票。

唐英年說，留意到剛過去的澳門立法會投票率，是澳門回歸以來最低，比上一屆下跌14.8%，是相當明顯的下降，相信其中一個原因是疫情。

他希望本港立法會選舉時可以容許在內地的港人回港投票後，再返回內地時不用隔離，如果法例容許的話，在關口設立投票站，亦是一個折衷辦法。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:20:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[唐英年支持改組政府架構　認為政府要有更長遠規劃思路]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610722-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610722-20210915.htm</link><description><![CDATA[全國政協常委唐英年表示，很同意特首林鄭月娥提出改組政府架構，包括成立文化旅遊局。他說，國家「十四五規劃」首次提山支持本港發展成中外文化交流中心，西九文化區未來3年將會推出多個項目，包括M+博物館等，硬件十分齊全。

他認為，房屋是重中之重，認為政府應該成立一個「規劃地政房屋局」，將與房屋有關的政策局歸納一起，令各「署」融會貫通，突破現時的關卡。

被問到林鄭月娥在本屆任期只剩大約一年時間仍提出改組政府，唐英年說，不同意一屆政府做不完就不要提出太多意見的說法，既然現時已有國安法及完善選舉制度，特區政府應該要有更長遠的規劃思路。

至於會否支持林鄭月娥下屆繼續出任特首，唐英年說，林鄭月娥現時未有表明會否競逐連任，待有人宣布參選後再評論。

本身是選委會當然委員的唐英年又說，自己沒有願意參選特首，他今日探訪中小企及公屋戶住，並非為選舉熱身，而是關心市民，市民現時最希望的是恢復通關。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:18:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有内地居民透過「來港易」赴港上學上班或處理財產　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610720-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610720-20210915.htm</link><description><![CDATA[身處廣東及澳門的非香港居民，今日起可透過「來港易」計劃，經深圳灣口岸及港珠澳大橋香港口岸免檢疫來港。

有内地居民透過計劃來港上大學和上班，有内地居民則來港照顧孫兒及處理財產問題。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:06:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[12名民主派認參與未經批准集結等罪　官指漠視風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610719-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610719-20210915.htm</link><description><![CDATA[去年六四集會案，12名民主派人士承認參與未經批准集結等罪，在區域法院被判囚4至10個月，當中3人獲判緩刑。

另外有5名被告在本案的刑期，與他們涉及的反修例案件刑期同期執行，總刑期為14至22個月。

法官認為被告明顯漠視社區嚴重風險，輕視公共衛生危機，錯誤及傲慢地認為自己的目的較為重要，事件無引起暴力或疫情爆發，並無減輕被告的罪責。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:02:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政長官：南向通推動雙方金融市場進一步互聯互通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610716-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610716-20210915.htm</link><description><![CDATA[人民銀行及金管局發出聯合公告，下星期五開展債券通南向通，香港特區政府表示歡迎，感謝中央政府在上星期五正式啓動跨境理財通後，短時間內開展債券通南向通。

行政長官林鄭月娥表示，開展南向通達致債市全面雙向聯通，將推動內地及香港金融市場進一步互聯互通，是實現「十四五」規劃目標、鞏固香港作為國際金融中心地位的新里程碑。香港會善用自身獨特優勢，積極融入國家發展大局，為內地資本市場走向國際化作出貢獻。

財政司司長陳茂波表示，開通南向通將會擴大互聯互通計劃下的產品類別，為合資格境內投資者提供有效渠道作多元化資產配置，亦為香港金融業帶來龐大機遇。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:41:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[南向通年度總額度5千億元人民幣　每日額度2百億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610713-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610713-20210915.htm</link><description><![CDATA[債券通南向通下星期五開展，年度總額度5000億元等值人民幣，每日額度200億元等值人民幣，人民銀行會根據跨境資金流動形勢調整以上額度。

人行公布有關文件顯示，南向通實施資金閉環管理，透過交易託管數據報告等方式，強化穿透式監管與監測。起步階段先開通現券交易；首批境內託管清算銀行為工行、中行及中信銀行。

參與的內地投資者包括41家銀行類金融機構、合格境內機構投資者(QDII)及人民幣合格境內機構投資者(RQDII)，可透過南向通開展境外債券投資，交易對手方暫定為金管局指定的南向通做市商。

人行指，參與南向通的QDII及RQDII，相關跨境資金淨流出額，不納入南向通相關額度使用統計。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:33:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[協會稱口岸投票便利內地港人　議員促確保選舉廉潔公平]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610715-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610715-20210915.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞透露，當局會研究於年底舉行的立法會選舉，讓在內地的港人選民在口岸投票及免檢疫返內地的可行性。立法會政制事務委員會月底的會議，議程就包括討論立法會選舉的實務安排。

香港內地經貿協會歡迎政府的方向，會長黃炳逢認為，口岸投票的確便利周邊內地城市的港人，但相信措施如果更進一步，在特區政府於內地不同城市的經貿辦設立票站，就更加便利其他內地港人。

民建聯立法會議員張國鈞認為，如果政府及時推出便利內地港人投票的措施，有助鼓勵更多內地港人投票，否則內地港人難以付出高昂的檢疫代價返港投票，又表示便利內地港人投票的安排，必須以確保廉潔、公平，以及符合本港選舉要求為大原則。

民主黨主席羅健熙就認為，政府應該交代更多投票安排的細節，例如怎樣監察投票情況等，如果政府想藉便利內地港人投票推高投票率，最終一旦出現關口票站投票率高，本港境內投票率低的情況，就會引起外界有不同演繹。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:28:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤再申請保釋被拒　官拒絕解除傳媒報道限制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610714-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610714-20210915.htm</link><description><![CDATA[被控違反《香港國安法》「煽動他人顛覆國家政權罪」，及《實施細則》中 「沒有遵從通知規定提供資料罪」的支聯會副主席鄒幸彤，再申請保釋被拒。

辯方申請解除案件傳媒報道保釋程序內容的限制，又指擔心署理總裁判官羅德泉在聽取雙方陳辭後才決定是否解除限制，會令公眾認為對方有篩選，為人詬病。

羅德泉在聽取陳辭後，認為辯方提出的論述，涉及對部分事項的詮釋及理解，將是正審期間爭議的一部分。他提到案件毫無疑問會引起廣大關注，若批准解除報道限制，必然會在社會上引起很多不同意見及討論，在未審訊前已對審訊的關鍵部分作出討論、發表意見，並非涉及司法利益，所以否決解除限制。

支聯會、支聯會主席李卓人、副主席何俊仁和鄒幸彤，被控違反《香港國安法》的煽動他人顛覆國家政權罪。鄒幸彤及另外4名常委被控《香港國安法》的《實施細則》中 「沒有遵從通知規定提供資料罪」，全部人不認罪。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:25:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[記協：未獲會員授權不可公開名單　無收過外國勢力捐款]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610710-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610710-20210915.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強建議，記協公開會員資料以及財務狀況以釋除疑慮。記協主席陳朗昇表示，記協受職工會登記局規範，每年財政狀況及會員名單亦在會員大會交代，有關部門有權調查，並監管記者有無符合會章要求行事，若記協做不到，會有刑事責任。他又說，記協並無獲會員授權公開會員名單的資料，如公開將違反《私隱條例》，因此記協不會這樣做。

陳朗昇強調，記協無收取過外國勢力的一分一毫，財政狀況均有向會員大會及相關政府部門提交，亦有會計師進行核數，內容並非秘密，政府部門有機制查閱，對保安局繞過相關部門來向記協問責表示不理解。

對於鄧炳強指記協滲透校園，陳朗昇對有關言論表示有保留。他指出，對一個專業新聞團體用「滲透」來形容是不理想，有如指稱少年警訊進入校園就是滲透，也是不理想。他解釋，記協過往亦曾到校園舉行講座，建議學生要多看不同背景的傳媒報道，並要抱有少許懷疑的心態看待事情，從來沒有提供政治傾向或立場。

陳朗昇又提到，記協在回應傳媒投訴個案時，好重要是掌握基本事實，過往涉及《東方日報》的投訴，由於未掌握到事實，未能即時作出譴責，強調並非因為立場不同，而在處理上有分別。

陳朗昇表示，市民在《基本法》下享有新聞自由及發表文字的權利，市民有拍攝及發表的權利，將「人人做記者」及記者專業性放在一起討論，是混為一談。他又說，記協亦無違反香港任何法律，新聞自由很重要，記協會繼續堅持，不會輕言解散。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:13:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[債券通南向通下周五開展內地機構投資者可參與本港債市]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610709-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610709-20210915.htm</link><description><![CDATA[人民銀行與金管局聯合公告，債券通南向通將於下星期五開展，以促進內地與香港債券市場共同發展。

南向通容許內地機構投資者，透過內地與香港基礎服務機構連接，投資香港債市，強調會按穩妥有序及風險可控的原則進行。南向通遵從內地與香港債市相關法律法規、現行香港債市政策框架，不改變內地機構投資者「走出去」投資香港及全球債市的政策安排，具體規則另行制定。

公告提到，有關安排是中央政府支持香港發展、推動內地與香港合作的重要措施，有利內地機構投資者擁有更多投資渠道，有利穩步推動內地金融市場雙向開放，有利香港提升競爭優勢，鞏固國際金融中心地位，保持長期繁榮穩定。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 17:13:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[129名公務員拒簽聲明　當局指大部分已離開政府]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610703-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610703-20210915.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局的數字顯示，截至今年8月底，共有129名公務員不理會或拒絕簽妥和交回擁護《基本法》及效忠特區的聲明，包括16名紀律部隊職系人員。另外，有149全職非公務員及約380名兼職非公務員政府僱員，不理會或拒絕簽妥和交回聲明。

公務員事務局向立法會提交文件指，129名不理會或拒絕簽妥和交回聲明的公務員當中，絕大部分人已經離開政府，方式包括終止聘用、着令退休、自行辭職或本身違反紀律被革職等，餘下數宗個案預計會於短期內陸續終止聘用。

至於149名不理會或拒絕簽妥和交回聲明的全職非公務員當中，約半數僱員因辭職或合約屆滿已經離任，餘下約70多人，已被所屬部門按照僱傭合約的相關條款終止聘用，而約380名不理會或拒絕簽妥和交回聲明的兼職非公務員，亦已經悉數離開政府。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:50:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[團結香港基金：香港持續進修文化薄弱　拖累人才競爭力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610702-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610702-20210915.htm</link><description><![CDATA[團結香港基金發表研究報告，指出香港持續進修文化薄弱，持續學習參與率，多年來仍停留於大約兩成，大幅落後於新加坡，拖累香港人才競爭力。根據國際管理發展學院發表的人才排名顯示，去年香港排名第14，較2016年時下跌10名，報告分析，其中一個原因，是人才供應與市場需求出現錯配。

報告提出14項建議，政府需制定人才政策，優化人力資源規劃委員會，協調各政府部門，將經濟規劃轉化為教育及人力資源政策。另外，亦需革新資歷認可機制，建議商會及僱主識別業內的關鍵技能，讓院校提供相應課程，政府亦應牽頭將資歷等級，納入招聘及晉升等要求中，確保學習成果獲認可。

在優化撥款制度方面，報告建議政府向18至65歲的市民，提供10萬元終身技能發展補助金，鼓勵他們修讀與專業發展相關課程，提升香港整體的人才競爭力。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:47:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱香港會以面向大灣區為切入點　融入國家發展大局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610700-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610700-20210915.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，香港一定會用好及用足中央的支持，充分發揮一國兩制優勢，以面向大灣區發展為切入點，融入國家發展大局。

林鄭月娥出席粵港澳三地連線的大灣區傑出青年企業家評選頒獎禮致辭時說，中央上周公布全面深化前海深港現代服務業合作區改革開放的方案，前海一直按國家主席習近平要求發展，同時重視兩地青年就業創業，吸引青年創業家在前海深港夢工場落戶，孵化了不少成功企業。

林鄭月娥說，早前公布的方案，將前海合作區面積大幅擴大至120平方公里，讓香港的青年人在前海有更廣闊的發展空間。她強調，大灣區有機遇，粵港澳三地政府有支持，青年人有熱誠，還有粵港澳大灣區企業家聯盟的推動，她對香港青年在大灣區發展充滿信心。

廣東省副省長張新透過視頻錄影致辭，形容「青年興、灣區興；青年強、灣區強」，他表示，建設粵港澳大灣區是習近平主席親自謀劃、親自推動的國家重大發展戰略，在中央大力支持及指導下，三地政府及社會各界共同努力，在基礎建設、科技金融創新合作、疫情聯防聯控等方面， 都取得實質性進展及成效。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:43:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會開幕禮晚上舉行　媒體接受安檢攝錄機電池須拆除]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610697-20210915.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610697-20210915.htm</link><description><![CDATA[全運會晚上8時在西安奧體中心體育場舉行開幕禮，國家主席習近平將會出席儀式。

大會今早安排香港傳媒領取開閉幕禮證件，下午則乘坐專車出發前往會場。記者離開媒體村時須出示核酸檢測陰性證明及量度體溫，之後會經過第一道安檢。

根據組委會規定，開幕禮參加者嚴禁攜帶飲食用品、液體容器、雨傘、手機充電器、未經授權批准的航拍機及攝錄機等。通過安檢的背囊及器材等會被職員貼上「已檢」貼紙。

到達西安奧體中心體育場後，記者須再次接受安檢，程序更為複雜，多間本港傳媒的攝錄機需要將電池拆除，連同咪線等反覆進行X光檢查。]]></description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:27:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
