<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 14:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 14:24:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[增5宗新型肺炎輸入個案　4宗已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611453-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611453-20210920.htm</link><description><![CDATA[ ]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 14:24:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「即日籌」安排本周三起擴展至所有合資格接種人士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611451-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611451-20210920.htm</link><description><![CDATA[政府宣佈，由本星期三起，疫苗接種計劃下21間社區疫苗接種中心將為所有有意接種疫苗的合資格人士提供「即日籌」，在派發籌號當天的指定時段到接種中心接種疫苗。

政府發言人說，「即日籌」的安排自7月29日實施以來運作暢順。在評估實際情況後，決定擴展至所有合資格接種的人士，進一步方便市民接種疫苗。在新安排下，只要該21間社區疫苗接種中心尚有剩餘接種名額，市民便可以即場接種疫苗，無須預約。
 
「即日籌」在9月及10月的派發時間由每日上午7時45分開始，先到先得，派完即止，由11月起，「即日籌」會在社區疫苗接種中心開放前15分鐘開始派發，而最後一節接種時段為中心關閉前一小時。

計劃領取「即日籌」的合資格人士，可親身攜同香港身分證到社區疫苗接種中心取籌，亦可委託家人到社區疫苗接種中心代領，但需要出示接種人的香港身分證副本。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 14:16:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[央視評論：選委會選舉展現新氣象　邁進愛國者治港時代]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611449-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611449-20210920.htm</link><description><![CDATA[央視發表評論文章，表示今年選委會選舉，是香港特區落實「愛國者治港」原則、完善選舉制度條例後的首場選舉，展現出以往所沒有的新氣象，香港由此邁進「愛國者治港」新時代。

評論表示，今次選委會選舉與以往最大的不同在於，它全流程落實「愛國者治港」原則，首次實施資格審查制度，由專門組建的候選人資格審查委員會，負責審查並確認候選人資格，警方國安處提供相應的協助。

評論表示，香港過往的選舉，對於反中亂港者幾乎是「不設防」，導致反中亂港分子不僅能夠堂而皇之地參選，且在選舉中出現咄咄怪事，他們鬧得越凶，越有可能高票當選，現時這種「不設防」的歷史就此畫上句號，反中亂港勢力企圖進入管治體系之路基本被阻斷。

評論認為，今次選委會選舉結果，盡顯香港全面落實「愛國者治港」原則後，社會正氣上揚的重大變化，擺脫禍害香港多年的「泛政治化」，有效提升香港治理的效能，帶給香港民眾更多的獲得感和幸福感。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 14:01:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新民黨要求選管會交代出錯原因及全面檢討並徹底改善]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611450-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611450-20210920.htm</link><description><![CDATA[選舉委員會界別分組選舉結束，新民黨表示，接近九成的投票率，反映選民理解這次選舉的重要性及盡責投票，但選舉事務處點票安排失當及混亂，即使採用了電子點票方式，仍然遲遲未能開始點票，延至通宵仍未能全面公布選舉結果。

新民黨表示，根據傳媒報道，問題涉及分票遲緩、職員漏帶文件、點票機器卡紙、掃描系統故障等連串問題，反映選管會在監督上和選舉事務處在策劃、培訓、演練及執行等環節出現問題，對此表示失望。

新民黨要求選管會詳細公開交代出錯及延誤原因，全面檢討並徹底改善，應對即將來臨的立法會及行政長官選舉。

黨主席葉劉淑儀說，相信新的選委會及新一屆的立法會可協助特區政府，以新的思維解決香港的問題，帶領香港融入國家發展大局。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 13:57:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉鳴煒稱水上樂園銷情理想　日後或視乎季節等調整價格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611445-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611445-20210920.htm</link><description><![CDATA[海洋公園主席劉鳴煒表示，明日開幕的水上樂園銷情理想，稍後的假日和周末時段，門票售出情況已達「八八九九」，日後將視乎季節及假期時段調整價格，以反映需求。

被問到水上樂園在過去幾天有邀請員工和企業試玩，以適應運作安排，但一度「排長龍」，劉鳴煒說，全球任何受歡迎的遊樂設施都會有排隊的情況，之後推出的「快證」安排相信可縮短人龍，也會設置指示牌顯示排隊時間，希望盡量滿足訪客需要。

他又說，本月初開始邀請對海洋公園「重生方案」有興趣的商業夥伴，在10月中前提交設計和營運計劃，預計明年初進行正式招標，期望明年上半年可落實「重生方案」，目前所得的反應積極。他指出，早前舉行簡介會，吸引數十個本港以至海外的商界代表參與。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 13:30:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局14間普通科門診中秋節翌日假期將提供服務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611444-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611444-20210920.htm</link><description><![CDATA[醫管局提醒市民，14間普通科門診診所將於中秋節翌日假期，即本星期三，提供服務，求診人士可如平日般以電話或透過「HA Go」手機程式內的「預約普通科門診」功能，預約診症時間。
　　 
發言人說，公立醫院急症室在假期期間會如常提供服務，照顧有緊急醫療需要的病人。至於非緊急的病患者應盡量向普通科門診、私家醫生或私家醫院24小時門診求診。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 13:16:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[經民聯稱多名成員當選　推動香港盡快走出政治鬥爭泥沼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611440-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611440-20210920.htm</link><description><![CDATA[經民聯表示，對於多名成員在選舉委員會界別分組選舉中當選選委，感謝選民支持，重申會推動香港盡快走出政治鬥爭的泥沼，回歸經濟城市的定位。

經民聯歡迎選舉結果，期待新當選的全體選委以謙虛態度繼續認真聆聽各界聲音，謹慎行使手中一票，選出真正合格治港者，推動香港聚焦經濟民生，加快融入國家發展大局，切實解決社會深層次問題。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 13:04:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[人民日報：新選舉制度關鍵要將「愛國者治港」原則落實]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611433-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611433-20210920.htm</link><description><![CDATA[人民日報發表評論員文章，表示香港選委會選舉順利舉行，是香港特區在國安法實施、選舉制度修改完善後的第一場重要選舉，是落實「愛國者治港」原則的重要一步。

文章認為，施行新選舉制度，關鍵要將「愛國者治港」原則落到實處。在「一國兩制」下的香港，市民無論持何種政治立場或觀點，都可以自由地生活、工作，都可以依法行使自己的權利。但是進入特別行政區管治架構的人，都必須是愛國愛港者，絕不容許任何一個反中亂港分子，通過任何途徑和方式混進特別行政區管治架構，變成管治者。這是一條鐵的底線，也是國際慣例。

文章又說，在新選舉制度下，行政主導的政治體制得以加強落實，香港一定能夠走出過去長期存在的「政治泥沼」，集中精力破解深層次矛盾與問題，發展經濟、改善民生，融入國家發展大局，再創發展奇跡。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 13:02:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國泰上月乘客運載率創逾1年最高　年底前運力不及預期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611437-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611437-20210920.htm</link><description><![CDATA[國泰航空上月載客13.5萬人次，按年急升近2.8倍，但較2019年8月疫情前水平跌95.3%。8月乘客運載率上升26.5個百分點至46.4%，是自去年3月以來最高，主要受留學生返回校園需求推動，特別是從中國內地前往美國的航班；8月中起，留學生由中國內地及香港前往英國的需求亦逐步回升，但回港需求相對疲弱。

國泰指，上月客運運力按月增加81%，但亦只是營運了疫情前13%的運力。集團較早前預期第4季最多可營運至疫情前約30%的運力，但因各地旅遊限制仍生效，持續限制集團增加航班的能力，因此現時預期直至今年底只會維持與上月相約的客運運力水平。

貨運方面，國泰上月運載12.4萬公噸貨物及郵件，按年增加21.7%，但較疫情前水平減少23%。國泰指，傳統上8月為貨運淡季，因北半球地區正值暑假，但今年來自香港及環球網絡的貨運需求殷切，帶動運力按月增加約9%，達疫情前約66%的水平。又指市場普遍預期企業需要補給庫存，加上物流供應鏈受限於海運擠塞等因素，造就貨運旺季。

集團會繼續維持審慎現金管理，今年底前每月現金消耗目標少於10億港元。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:59:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蔡子強稱難想像民主黨是否參選　袁彌昌料民主派會卻步]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611438-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611438-20210920.htm</link><description><![CDATA[中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強認為，選委會選舉結果早就大局已定，在強而有力的協調下，結果在掌握之中。他形容，民主派在新選委會的政治光譜，接近清零，而未來的政治形勢，相信北京十分主導，縱使有不同界別，但最後只有中央才可以做到強而有力的協調，以中央意志為主導。

蔡子強認為，中央似乎越來越不在意民主黨是否參選，近月接二連三事件，包括多人被捕、多個組織解散，以至大量區議員辭職或被取消資格，民主黨內部意興闌珊，只剩下最後一兩根稻草。觀乎今次選委會選舉，社福界被視為溫和民主派的周賢明落敗，狄志遠要透過抽簽才當選，所有訊息都相當不利，很難想像民主黨在未來會員大會，是否會通過參選決議。

時事評論員袁彌昌認為，民主派參選空間已收窄到頗大的地步，相信日後參選會卻步，而且要中央信服民主派是愛國愛港也相當難，他又說，工聯會與新增不少的基層社團，相信將來會冒起一些新的勞工基層板塊。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:49:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳指新制度要愛國者治港　把反中亂港勢力排除在外]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611436-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611436-20210920.htm</link><description><![CDATA[全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，大批過去的溫和民主派變成激進民主派，甚至成為中央眼中的反中亂港政治人物，因此失去參選資格，而新一批溫和民主派未湧現，形容這是短暫及過渡的現象。長遠而言，他相信會出現願意推動政制及社會改革，願意在現有憲制框架運作的人士，並逐步走入愛國陣營。

劉兆佳說，要以更長遠、對香港有利的角度，去看待新的選舉制度。他說，新制度的根本目標就是要愛國者治港，將反中亂港勢力排除在外，而非一般人所講的政制是否開放、參選人數多少等。

他又說，新制度的目標在於是否有利於維護國家安全、「一國兩制」全面準確實施、有利於特區有效施政、破解香港深層次矛盾，民主發展最終是否能放在一個更加合乎「一國兩制」要求，去推進日後民主發展，包括增加香港政治體制中的普選成分。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:46:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[工聯會取76席　麥美娟稱非為「自給自足」自己取夠票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611435-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611435-20210920.htm</link><description><![CDATA[工聯會表示，在今屆選委會取得76席，當中主要來自勞工界有46席，其餘席位包括來自內地港人團體、港九新界分區與滅罪及防火委員會界別、社福界及中醫界等。

會長吳秋北說，今次取得的席位比上屆64席多，但整體比例跟上屆差不多，認為在新形勢下，今次的選舉結果是可以接受。

副會長麥美娟表示，完善選舉制度，是要令愛國愛港團體合作，團結解決深層次矛盾，強調今次選舉追求的目標，並非為「自給自足」或自己取夠票，而是希望透過與各界別選委交流，爭取更多支持，為基層及勞工爭取權益。

她又說，在今次的選舉，有機會認真討論候選人的政綱，以往的選舉，政治掩蓋一切，尤其近年社會分化、撕裂，以「顏色」或政見決定投票意向，在完善選舉制度後，由「政治凌駕一切」變成「民生大於一切」。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:44:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱海洋公園水上樂園具無限創意　值得市民驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611434-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611434-20210920.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥說，香港過去一年多面對新型肺炎疫情挑戰，不少習慣出外旅遊的市民改為在香港發掘新景點，成為新常態，認為海洋公園水上樂園適合市民享受家庭樂，相信可成為港人最喜愛的消閒娛樂好去處，對旅客而言也是吸引力十足的新亮點，豐富本港旅遊資源。

林鄭月娥在海洋公園水上樂園開幕典禮致辭說，海洋公園水上樂園是去年《施政報告》中提出「躍動港島南」的新元素，將為南區注入經濟新動力，水上樂園具有無限創意，值得市民感到驕傲。

她又說，海洋公園的未來策略令人期待，將轉型成為專注保育教育、紮根自然，並結合歷險及休閒元素的度假勝地，為訪客帶來新體驗。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:42:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊5名代表均未能晉身全運會男女子百米跑複賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611431-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611431-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目展開，港隊派出5名代表出戰男女子100米初賽，但都未能晉身複賽。

國家隊代表蘇炳添代表廣東出賽，跑出10秒23，晉身複賽。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:31:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會沙灘排球小組賽　香港女子隊不敵海南一隊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611430-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611430-20210920.htm</link><description><![CDATA[全運會沙灘排球項目，香港女子隊的最後一場小組賽，面對海南一隊，以局數0:2落敗。

港隊的杜詠彤及江卓儀，面對海南一隊的林美媚及謝虹，首局比分較為接近，以18:21先失一局，第二局仍然未能力壓對手，以12:21落敗，連輸兩局不敵對手。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:29:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合醫院擅自離開女病人已返回住所　稍後送院覆診]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611428-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611428-20210920.htm</link><description><![CDATA[聯合醫院發言人表示，警方於今早近10時，已成功聯絡到昨天擅自離開醫院的27歲女病人，她向警務人員表示已經返回住所，病人稍後會由警方護送回醫院覆診。

這名歲女病人昨日早上到聯合醫院急症室求診，醫院安排病人在觀察病房接受觀察，保安員其後發現她離開觀察病房。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:25:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港澳辦指選舉順利舉行　有利一國兩制實踐行穩致遠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611427-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611427-20210920.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦表示，選委會選舉順利舉行，有利於「一國兩制」實踐行穩致遠。

中聯辦形容，今次選舉立下「愛國者治港，反中亂港者出局」的政治規矩。

新華社評論員文章認為，今次選舉將開啟香港良政善治新篇章。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:25:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權稱政府正統籌其他公職人員有關宣誓簽署聲明安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611426-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611426-20210920.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，《香港國安法》列明，香港特區居民就任公職時應當擁護《基本法》和效忠特區，早前已處理公務員團隊的宣誓和簽署聲明安排，政府正統籌其他公職人員在有關方面的事宜，政務司司長正進行相關工作，適當時候會公布。

在立法會一個委員會上，商界林健鋒關注，接受公帑資助或申請政府基金的商界企業員工要否簽署聲明；金融界陳振英亦問到，當局至今有否發現有已簽署聲明的員工違反誓言。

聶德權說，作為公職人員需要承擔擁護《基本法》的責任，政府正研究宣誓和簽署聲明涵蓋至其他公營和法定機構的範圍。聶德權又指，早前有公共圖書館擺放可能違反《香港國安法》的書籍，是較為接近違反誓言的個案，從表面事實而言，相關員工行為或存在違規情況，違反簽署的聲明，因此當局已啟動紀律程序處理；如果法庭裁定有僱員違反涉及國家安全罪行，相關人士將被即時終止職務。

聶德權又指，上年度整體公務員辭職比率為百分之1多少少，較上一個年度增加300多人，承認有上升跡象，但強調當中原因多元，難以只歸咎於宣誓安排。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:23:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[劉兆佳稱長遠看新制度　蔡子強：民主派在新版圖近清零]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611425-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611425-20210920.htm</link><description><![CDATA[全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，新一批溫和民主派未出現，只是短暫及過渡的現象，要以更長遠及對香港有利的角度，去看新的選舉制度。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強認為，民主派在新選委會的政治版圖，接近清零，很難想像民主黨在未來的會員大會，是否通過參選決議。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:23:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賢學思政稱召集人及秘書長被捕　警方到葵涌工廈蒐證]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611424-20210920.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611424-20210920.htm</link><description><![CDATA[組織「賢學思政」在社交網站表示，警方國家安全處今早6時40分，上門拘捕召集人王逸戰及秘書長陳枳森，警方其後到葵涌華星工業大廈蒐證。

浸大編委會社交網站表示，浸大學生、前賢學思政發言人朱慧盈今早約7時接獲國安處來電，要求她到住所協助調查，她約兩小時後抵達住所，國安處人員已在場等候。

據了解，國安處早上拘捕部分「賢學思政」成員。]]></description><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>
