<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 18:21:02 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[據了解《城市論壇》月中不復播　港台稱不評論內部事務]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609173-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609173-20210905.htm</link><description><![CDATA[據了解，港台《城市論壇》不會如期在9月中復播。港台發言人表示，節目播放安排及員工調配，屬港台內部編輯事宜，不作個別評論。根據香港電台《約章》，港台編輯自主。
　
港台節目顧問何重恩出席一個活動回應有關問題時表示，不會評論關於節目正常的調動。他說，這一刻體育節目很重要就製作體育節目，並非人手是否足夠問題，人手不足都會去做。

港台節目製作人員工會表示，港台《約章》訂明，港台須「提供開放平台，讓公眾暢所欲言，以不畏懼和不偏私的方式交流意見」，若停播甚至取消《城市論壇》，將嚴重影響港台履行《約章》。工會表示，《城市論壇》播放超過40年，開創香港室外直播論壇先河，屬長壽皇牌節目，希望可繼續保留讓各界發聲的空間。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:21:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊認為無權不按國安處要求提交資料　但可提質疑]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609172-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609172-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料。行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，根據《香港國安法》有關實施細則，相關人士無權不按國安處要求提交資料，但可提出質疑，例如有關要求是否合法，不過同時或會冒以身試法的風險，因為根據相關細則，任何人不提供資料，可被判監及罰款。

湯家驊說，相關實施細則沒有條文列明警方要求任何人提交所需資料時必須提出證據，因此不能說警方不合理或不合法。

他又說，根據實施細則，任何人如有收取外國政治勢力的資金，並為有關勢力進行活動等，是有機會被視為外國政治組織的代理人。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:11:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：接種疫苗出現樽頸　將調整策略]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609171-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609171-20210905.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，日前召集全港18區民政事務專員、社署的地區福利專員及衞生署同事開會，提出以長者為重點對象的接種新冠疫苗安排。他又說早前在深水埗及油尖旺區舉辦的「長者接種日」，反應正面，期望短期內在全港各區都能開展同類活動，提升長者的接種率。

聶德權在社交平台說，他在會上提出3點要求，包括由民政事務專員擔起統籌角色，聯同社署地區福利專員及衞生署地區同事組成「鐵三角」，結合地區力量，起動街坊，尤其長者接種；其次是推動地區外展接種，在18區舉辦「一站式」接種服務，包括疫苗資訊講座、健康諮詢及即場接種；最後是健康講座、諮詢後務必有跟進行動，令長者安心及放心接種。

政府預計本月底，第一針疫苗接種率有望達7成，但聶德權說，近期打針人數及預約數字均見下跌的趨勢，顯示接種來到樽頸，接種計劃來到「攻堅」階段，當局會調整策略，深入社區，主動接觸接種對象，釋除疑慮，做到「一個都不能少」。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:04:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[專家稱倘持續有菲傭到埗後確診　應暫停來港工作安排]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609168-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609168-20210905.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入確診個案，包括3名從菲律賓抵港的外傭，3人帶有L452R變異病毒株，均已接種兩劑新冠疫苗。

呼吸系統科專科醫生梁子超表示，菲律賓近期平均每日確診數目，創疫情以來的新高，並有持續惡化的趨勢，建議當局再檢視未來一星期的情況，如果持續有當地抵港外傭確診，需考慮暫停容許在菲律賓完成疫苗接種的外傭可來港工作安排至少一兩個月，待當地疫情紓緩後再恢復有關措施。

對於政府早前公佈，竹篙灣檢疫中心第一、二期本月底將啟用作外傭抵港的檢疫設施，梁子超認為，在檢疫中心當值工作的大多為流動性較大的人員，例如民安隊等，他們仍然會在社區活動，建議當局應安排較固定人手，並加密有關員工的檢測次數，減低工作人員接觸檢疫人士後受感染，令病毒突破防疫設施走入社區並擴散的機會。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:22:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦批評支聯會無悔過之意　支持警方依法追究]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609166-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609166-20210905.htm</link><description><![CDATA[支聯會被警方國安處指稱為「外國代理人」，需按要求提交成員及財務等資料，但支聯會否認，又表明不會向警方國安處提交任何資料。中聯辦發言人表示，警方要求支聯會交代相關資料，完全是依法行事，批評支聯會無半點對法律的敬畏之心，亦無絲毫對過往的悔過之意，甚至拒絕提供資料，中聯辦堅決支持警方依法追究、嚴格執法，維護國家安全及香港安寧。

發言人又說，支聯會將啟動解散表決程序，其解體已是「政治事實」，強調在今日香港法治環境和歷史大勢下，一切反中亂港組織都不會再有作亂空間，支聯會的垮台是大勢所趨，中聯辦堅決支持特區政府及警方深入調查、依法追究。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:15:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦官員稱香港教育必須撥亂反正]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609164-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609164-20210905.htm</link><description><![CDATA[中聯辦教育科技部副部長徐凱表示，只有堅持「愛國者治港」、「愛國者治教」，才能終結教育亂象，並培養一國兩制事業的建設者和接班人。

徐凱出席教聯會的教師頒獎禮，致辭時說近年香港學界亂象不止，一些組織長期以教育專業之名，行政治之實，損害教師團隊專業，亦批評有人文社科教師向師生灌輸「違法達義」、「公民抗命」的錯誤觀念，直接或間接將部分師生推向違法被捕，甚至入獄的不歸路，認為香港教育必須撥亂反正。

徐凱又說，有不少香港青少年一味迷戀西方價值觀，談所謂民主自由，但對國家歷史及現狀無知，對個人前途迷茫，認為教育工作者要站在民族復興的歷史大位置上，看待教育的神聖工作，做好正面引導，避免學生走歪路。

出席同一活動的教育局常任秘書長李美嫦致辭時表示，近日有好多消息指有人離開教育界，又說願意留下的教育工作者都屬有品、有心和有力。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:39:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩名男子涉多宗車內爆竊案被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609162-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609162-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方昨日拘捕兩名分別46歲和34歲男子，涉嫌與車內爆竊案有關。

警方表示，留意到上月23日凌晨，一名男子在紅磡一間酒樓偷取1千元，其後乘私家車逃去，調查後相信涉事車輛在案發幾日前於旺角區內被同一名男子偷走，也相信有關人士涉及區內多宗車內爆竊案，包括以硬物擊破車窗，偷取車內財物，失物總值約9萬元。

警方分析情報後鎖定賊人身分，昨日凌晨在旺角區內埋伏，並發現目標人士走近停泊在附近的一輛電單車，車上有另一男子，隨即上前制服兩人。警方在其中1人的袋內搜獲手袖、手套和爆窗工具，並發現電單車的車牌與行車證不同，調查後確認有關車輛上月中在秀茂坪被偷走。

警方將兩名男子分別以「入屋犯法」、「外出時備有盜竊工具」、「未獲授權取用運輸工具」和「車內盜竊」罪拘捕，兩人被扣留調查。警方又說，留意到有部分駕駛人士離開車輛，擺放手提袋和現金等在車內，導致有機會成為賊人目標，呼籲市民離開車輛時鎖好門窗，並避免在車內放置財物。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:01:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林大輝冀各界給予殘障運動員更多支持和機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609161-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609161-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊代表在殘奧閉幕日連奪兩面獎牌，港隊羽毛球代表朱文佳及陳浩源，分別於男子SH6級單打及男子WH2級單打奪得1銀1銅。協助港隊以2銀3銅，共5面獎牌完成今屆賽事。

香港體育學院主席林大輝表示恭賀，高度讚揚和感謝所有參加殘奧的運動員，各人在克服自身殘障之餘，更要在疫情下備戰殘奧，全力以赴，鬥志高昂，令人敬佩。有關成績難能可貴，值得鼓掌。期望社會能繼續支持，在未來的賽事為他們打氣及加油。

林大輝承諾體院會一如既往善用政府資源，繼續與香港殘奧會及香港智障人士體育協會通力合作，全方位為殘障運動員提供最適合的訓練及配套設施，支持他們在體壇繼續爭取佳績，在未來賽事為港帶來更多榮耀。他又說，透過殘奧，除了能加深市民對殘障運動員的認識及了解外，更希望社會各界，例如商界，不論在體育發展、生活及工作上給予他們更多機會及支持，讓他們在體育發展以外，在其他範疇也能發光發熱。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:22:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[保安局嚴正警告有團體公然拒絕配合警方根據國安法要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609160-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609160-20210905.htm</link><description><![CDATA[保安局表示，注意到有團體公然表示拒絕配合警方依法根據《香港國安法》下的《實施細則》附表5提交資料的要求，對此作出嚴正警告，促請有關團體須立即懸崖勒馬，以免承擔法律風險。
　　 
當局又指，為了防範並制止危害國家安全罪行發生，執法人員有需要取得有關某些外國或台灣政治組織、以及外國或台灣代理人的資料，而在《國安法》的實施細則附表5已訂明不遵守有關要求的後果、包括罰款及監禁。

保安局重申，執法部門是按證據、嚴格依照法律並按有關人士或單位行為，採取執法行動，如有違法行為，必定依法跟進。

警方國安處要求支聯會，最遲在星期二提供成員及財務等資料，支聯會表明不會向國安處提交任何資料，亦強烈否認是「外國代理人」。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:14:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港8宗新增個案均已接種疫苗　其中3人為菲律賓外傭]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609159-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609159-20210905.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎確診，全部為輸入個案，其中7宗涉及L452R變異病毒株；至於初步確診個案則少於5宗。

8名患者包括3名從菲律賓抵港的外傭、另外5人分別從吉爾吉斯斯坦、英國和美國抵港，全部已接種兩劑新冠疫苗，其中兩人有抗體。

衞生防護中心說，其中一名60歲居於半山區干德道駿豪閣的確診男患者，和43歲居於大圍美田路壹號雲頂6座的女患者，在上月20日離港前往吉爾吉斯斯坦，兩人出發當日在香港進行的檢測結果呈陰性，並乘搭航班CX654在本月3日返港，同日於機場臨時樣本採集中心抽取的樣本結果呈陽性，並帶有L452R變異病毒株，兩人均沒有出現病徵，並同樣分別在4月及5月接種兩劑復必泰疫苗。

中心表示，該名男病人於潛伏期內主要在家工作，女患者的工作地點為上環樂古道啟時大廈2樓1室。當局昨晚將多個他們潛伏期內曾居住、工作和到訪的地方納入強制檢測公告，包括駿豪閣、壹號雲頂6座、上環樂古道啟時大廈Eco-Energy Trading Limited、大圍大圍道12-14號及積信街瑞豐大樓地下及閣樓 A 單位太興、中環都爹利街印刷行1樓Wolfgang's Steakhouse Hong Kong、上環富衛金融中心QB House，以及上環文咸東街興隆大廈地下偉倫電腦顧問有限公司，任何在指定期間曾身處有關地方的人士，須在明日或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:08:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧會今晚閉幕　朱文佳任香港代表團持旗手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609155-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609155-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧會今晚閉幕，港隊將由羽毛球男子SH6級單打銀牌得主朱文佳擔任香港代表團持旗手。

殘奧會閉幕禮將於香港時間晚上7時在東京國立競技場進行。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:53:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸：研提前於2024年展開新田/落馬洲項目工程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609154-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609154-20210905.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸表示，新界北新發展區是中長期土地及房屋供應的重要措施之一，包括三個具發展潛力地區—新界北新市鎮、文錦渡、新田/落馬洲發展樞紐，涉及超過1500公頃土地，預計可提供不少於10萬個單位，容納不少於28萬人口，同時發展創新及科技等，創造約20萬個就業機會。新界北新發展區鄰近深圳口岸經濟帶，可把握粵港澳大灣區高速經濟增長帶來的機遇，發展潛力無限。 

黃偉綸在網誌說，會研究爭取提前於2024年展開新田/落馬洲發展樞紐的工程，讓人口和企業提早入伙。有關可行性研究已大致完成，樞紐涵蓋總面積約320公頃的土地，包括逾80公頃的棕地，約有一半為私人土地。該發展樞紐可支援住宅發展項目，提供約3萬1千個單位，會利用北環線的新田站，釋放該區發展潛力。 

至於新界北新市鎮及文錦渡展開規劃及工程研究則在今年稍後展開，期望3年內完成研究，盡早分階段開展工程。黃偉綸指出，當局已諮詢當區持份者，他們普遍不反對建議，但亦有就不同議題表達意見。因應立法會發展事務委員會委員意見，當局承諾會探討擴大具發展潛力地區及加快落實相關項目。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:52:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊朱文佳及陳浩源　在殘奧羽毛球項目添銀摘銅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609151-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609151-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊在東京殘奧會最後一個比賽日，增添一銀一銅，以2銀3銅的成績完成今屆賽事。

兩面獎牌都是來自羽毛球項目。朱文佳在SH6級男單決賽，苦戰三局以1:2不敵世界排名第二的印度球手納加，取得銀牌。

另一名男單代表陳浩源在WH2級銅牌戰，直落兩局擊敗南韓的金京勳。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:35:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：本港新增8宗輸入確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609150-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609150-20210905.htm</link><description><![CDATA[消息指，本港新增8宗新型肺炎確診，均屬輸入個案。

本港昨日新增一宗輸入確診，患者是一名外傭，由菲律賓抵港，被驗出帶有L452R變種病毒株，早前已於當地接種兩劑科興疫苗。本港至昨日確診累計12113宗。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:23:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[恒基將向朱文佳及陳浩源頒發獎金]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609149-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609149-20210905.htm</link><description><![CDATA[港隊殘奧男子羽毛球代表朱文佳及陳浩源，在東京殘奧會羽毛球項目，分別取得一銀一銅。

恒基地產表示，將向朱文佳頒發40萬元，而陳浩源則獲發20萬元奬金。

恒基地產表示，今屆東京殘奧，除了金、銀、銅獎牌得主，所有晉身8強的香港運動員均有獎金，而今屆殘奧會至今已送出的獎金累積至290萬港元。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議及立法會分別祝賀朱文佳和陳浩源]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609148-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609148-20210905.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員和立法會議員都祝賀香港運動員朱文佳和陳浩源，在東京殘奧會羽毛球男子SH6級單打和男子WH2級單打項目，取得一銀一銅，並向他們的教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，羽毛球在今屆殘奧會首次正式成為比賽項目，朱文佳把握機會，充分展現其過人技術，過關斬將，勇奪銀牌；陳浩源亦不負眾望，憑着精湛表現，摘下銅牌，一同締造歷史。兩名運動員堅持不懈，衝破障礙，在羽毛球場上打出自己的一片天。他們不輕言放棄、勇於追求夢想的精神值得大家學習。

立法會主席梁君彥代表全體立法會議員祝賀兩位運動員，梁君彥表示，朱文佳和陳浩源首征殘奧會展現精湛技術，攻守兼備，在世界各地頂尖選手之中脫穎而出，為香港贏得兩面獎牌，成績令人振奮，他們在殘奧會勇奪獎牌，既為香港羽毛球壇開創輝煌新一頁，亦為香港隊在今屆殘奧會劃上完美句號。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:18:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳肇始稱會與醫管局及大學檢視非本地醫生評核]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609146-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609146-20210905.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，希望在通過醫生註冊修訂條例後，與香港醫學專科學院、醫管局及衞生署建立三方平台，就專科培訓等商討，亦可優化現時做法。

對於醫專提出設立第三方評核機制，陳肇始說，醫管局、衞生署及兩間大學作為公營機構的僱主，有機制評核員工的專業水平及工作表現，但明白大家對醫生質素及表現有關注，在通過修例後，當局會與這些僱主一同檢視，有哪些現行機制行之有效，再檢視能否建立評核框架。

她重申，醫專的把關角色並無改變，而新修訂的內容，對本地畢業生的實習機會、以至接受專科培訓機會亦不變，如有港人由外地返港實習，需要經過考試。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:10:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朱文佳：獎牌得來不易　不會因好成績驕傲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609145-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609145-20210905.htm</link><description><![CDATA[香港殘奧羽毛球隊在東京殘奧會收獲一銀一銅。朱文佳在SH6級男單決賽，苦戰三局以1:2不敵世界排名第二的印度球手納加，取得銀牌。

朱文佳表示，決賽壓力較大，表現較為手緊，加上今日場館順逆風向較大，影響羽毛球落點，但他認為已盡力做到最好，形容獎牌得來不易，感激一直幫助他的人，包括教練、家人、殘奧會、體院及教友，為他在心理及日常生活等提供協助，令他有機會一步一步踏上征途，晉身決賽。他又感謝市民的支持，希望大家日後繼續關注不同運動員的比賽。

朱文佳表示，一直以來都將自己定位放得好低，不會因為有好成績而驕傲，因運動員本質，就是要做好本份，做好訓練角色，他時刻提醒自己，要珍惜別人提供的機會，令他可以代表香港奮鬥，但他認為自己願意行出一步同樣重要，因此他好感謝教會對他的支持，令他心靈上得以謙卑面對。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:06:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首祝賀朱文佳奪牌　稱港隊表現令香港充滿正能量]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609144-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609144-20210905.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧羽毛球項目，朱文佳在SH6級男單決賽，為港隊增添一面銀牌。行政長官林鄭月娥表示，朱文佳在東京殘奧會多場賽事中鬥志頑強，發揮出色，越戰越勇，力克多位強敵，為香港取得一面銀牌，可喜可賀。羽毛球是首次在東京殘奧會正式成為比賽項目，朱文佳及陳浩源成功摘下奬牌，為香港體壇創造歷史，令市民引以為傲。

港隊在今屆東京殘奧會共奪得兩銀三銅，林鄭月娥說，香港運動員表現優異、鬥志堅強，表現令人讚賞，令香港充滿正能量。她又提到，特區政府一直全力支持殘疾運動員，包括早年成立香港展能精英運動員基金，及開展殘疾運動項目精英資助計劃，給予殘疾運動員全職訓練機會和直接財政資助。政府投放在殘疾人士體育發展的資源，在今個年度的預算開支為1億元，比2017/18年度增加超過一倍。

林鄭月娥又提到，特區政府斥資購入東京奧運賽事轉播權，再免費交給5家本地商業電視台播放，深受市民歡迎，而香港電台在東京殘奧會的直播及轉播賽事中，亦做得有聲有色。政府會總結經驗，再決定日後的做法，各電視台將按政府要求，在東京奧運會結束後的一段日子，繼續安排及播映推動體育發展的節目。

民政事務局局長徐英偉亦祝賀朱文佳在東京殘奧會羽毛球賽事取得銀牌，讚揚對方以非凡的技術取得佳績，其優秀的表現值得大家歡呼慶賀。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 13:02:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤：倘支聯會常委被捕　會員仍能選出主席商討解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609142-20210905.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609142-20210905.htm</link><description><![CDATA[警方國安處要求支聯會最遲本月7日提供成員及財務等資料，支聯會否認是「外國代理人」，表明不會向國安處提交任何資料。支聯會副主席鄒幸彤說，經過今日表態，常委有被捕風險，但即使他們在特別會員大會前被捕，會員仍能選出主席繼續會議，商討解散議案。

鄒幸彤強調，支聯會並無犯法，質疑是國安處濫用法律，明白會面對政治風險，常委已有心理準備，形容目前是影響最少人的決定。她提到，正考慮就國安處要求他們提供資料提出司法覆核。

支聯會常委會通過將解散議案交由會員大會表決，本月25日召開特別會員大會商討。鄒幸彤表示，支聯會一直是象徵良知與抵抗的燈塔之一，支聯會存亡不應閉門討論，希望會員及公眾參與商討，如何最好延續支聯會使命。

鄒幸彤提到，支聯會有百多名會員，會員大會要至少有20名會員出席，要有在席7成半會員通過才會解散。她說，若果會員大會決定支聯會解散，只能尊重，若認為要繼續，就會堅持工作。]]></description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 12:56:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
