<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 16:14:06 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[20歲以下登記選民跌幅近3成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612333-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612333-20210926.htm</link><description><![CDATA[選舉事務處發表今年立法會選舉臨時選民登記冊，地區直選有約447萬名選民，較去年淨增加約400人，亦較2016年增加約18%。

今次選舉的地區直選選區由5個增至10個，其中新界西南的選民人數最多，接近有51萬人，其次為新界東北、九龍東及新界東南，分別都有超過47萬名登記選民，最少是香港島西，只有約37萬名選民。

在年齡分佈方面，今年18至35歲選民約100萬人，較2016年增加一成多，而61歲以上選民就有約148萬人，較2016年增加超過3成。

另外，與去年相比，20歲以下的年輕組別，登記選民不升反跌，由去年超過12萬人跌至9萬幾，跌幅近3成。而今次選舉的18至35歲選民，亦按年下跌約4%，但66歲或以上選民就按年增加5%。

至於功能組別選民，今年大約有近22萬名選民，當中超過21萬為個人票選民，教育界登記選民最多，有8.5萬人。由於在新選舉制度下，部分界別改為團體票，選民因而大跌，包括經改動後的「科技創新界」，只有73張團體票，較去年1.3萬名團體及個人登記選民大跌9成9。飲食界選民亦由去年8000多名選民跌至141張團體票。不過，部分界別登記團體票選民就增加，例如航運交通界、漁農界。

今年立法會換屆選舉將於12月19日舉行，提名期下月30日展開。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:14:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[體育總局稱盡早啟動2025年全運會籌辦工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612332-20210926.htm</link><description><![CDATA[國家體育總局副局長高志丹表示，經國務院批准，2025年第15屆全運會將由廣東省、香港和澳門特區聯合承辦，體育總局將與三地一同嚴格按照黨中央、國務院指示要求，充分借鑒及繼承今屆全運會，以及過去全國綜合性運動會的成功經驗，把下屆全運會作為體育事業高質量發展的新起點，盡早啟動相關籌辦工作。

高志丹在全運會閉幕禮前的記者會上說，全運會結束後4個月，北京將舉辦冬季奧運會，是國家體育史上一項標誌性、具里程碑意義的重大體育賽事。

他說，體育總局將與有關方面深入落實國家主席習近平「綠色、開放、共享、廉潔」的辦奧理念，以及「簡約、安全、精彩」的辦賽要求，借助東京奧運會和全運會經驗，在北京冬奧會上向全國人民交出一份滿意的答卷。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:09:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[21歲男子涉販運逾億元冰毒被捕　以商舖作儲存倉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612331-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612331-20210926.htm</link><description><![CDATA[警方星期五在紅磡一個商場拘捕一名21歲本地男子，涉嫌販運市值過億元的冰毒，是警方今年破獲最大宗冰毒案，被捕男子明日在九龍城裁判法院提堂。警方正調查毒品來源，相信未有流入市場。

毒品調查科警司陳江明表示，該男子當日下午從商場一間沒有營業的店舖離開後被截停搜查，於他手持的袋中發現一包約10克重的冰毒，其後在店内找到約200個用茶包掩飾的冰毒，約重200公斤，市值約1.32億港元。

陳江明表示，被捕男子報稱是侍應，相信因負債和金錢利誘參與販毒，店内見到網絡監察儀器，估計販毒集團減低被捕風險，遙距操控青少年販毒。這次販毒集團選擇用商舖作為毒品儲存倉庫較少見，相信是意圖減低執法人員懷疑，店内亦稍為裝飾，以反光紙貼在玻璃窗，避免有人看到店内情況。

陳江明提醒商舖業主，留意租客是否利用單位作非法活動，簽約時了解對方的職業、單位用途和經濟能力，出租後留意單位是否運作、是否以飾物遮蓋店内情況，或者與原本出租用途不同。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:53:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[執勤墮海女警仍下落未明　政府多個部門續搜索]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612329-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612329-20210926.htm</link><description><![CDATA[昨日執勤期間墮海後失蹤的女警仍然下落未明，水警、消防、飛行服務隊繼續在發生意外的龍鼓洲一帶搜索。

事發昨日早上8時許，一艘水警巡邏艇執勤期間在沙洲對開海面翻側，船上4名警員墮海，其中3人獲救送院，女警就失蹤。

警務處處長蕭澤頤昨日曾到醫院探望受傷警員並表示會全力進行搜救；至於翻側的巡邏艇昨日已被吊起拖走。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:45:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[19歲女子抵英後確診　本港3地點納入強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612326-20210926.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心公布，一名早前由香港前往英國的19歲女子在當地確診，本港3個地點會納入強制檢測公告。

這名患者居於鑽石山鳳德邨雪鳳樓，本月14日在香港的檢測結果呈陰性，兩日後由香港前往英國，本月19日在英國的檢測呈陽性。她沒有病徵，4月及5月分別在香港接種兩劑復必泰疫苗。她在中環永安集團大廈24樓工作，最後在本月10日上班，她曾於本月5日至6日在西貢大網仔香港青年協會賽馬會西貢戶外訓練營參與宿營。

中心表示，個案的流行病學調查和個案追蹤仍在進行，為審慎起見，雪鳳樓、青協賽馬會西貢戶外訓練營及她的工作地點，會納入強制檢測公告，任何在指定期間曾身處在內的人士，須在指定日子或之前接受強制檢測。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:29:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[教育局：新入職教師應獲培訓　識別有精神健康問題學生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</link><description><![CDATA[教育局教育心理學家李頴怡在網上專欄撰文表示，新學年剛開始，學校應為新入職教師安排培訓，了解如何識別學生的自殺警號及適切處理，學校亦應安排教育心理學家為全體教師舉行校本分享，加強教師對「守門人」概念的認識。

李頴怡說，及早識別和支援有精神健康問題的學生非常重要，這類學生很多時不會主動尋求別人的協助，但會在日常生活流露明顯的警告訊號，例如在言談間或在社交媒體提及負面的想法、學業成績突然下滑以及經常離群獨處等。她表示，教育局近年提供「守門人」訓練及資訊予教師、家長和學生，以便掌握如何識別和幫助有關學生，及時轉介專業支援。局方會在本學年進一步擴展計劃，讓更多學生掌握成為「守門人」的技巧與策略，至於家長「守門人」的訓練，本學年工作坊的名額會增至500名。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:14:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入個案　7人已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612320-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612320-20210926.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入個案，當中有4人帶有L452R變種病毒株，有7人已接種兩劑新冠疫苗；初步確診個案少於5宗。

4名確診者是外傭，年齡介乎36歲至46歲，均由菲律賓抵港，全部早前分別在菲律賓或香港接種兩劑疫苗，她們在檢疫期間確診，其中一人在竹篙灣檢疫中心確診，她的病毒量不足，未能進行化驗；另一人在荃灣絲麗酒店確診；其餘兩人分別在尖沙咀華美達華麗酒店及西營盤華美達海景酒店確診，當中一人帶有L452R變種病毒株。

另外3名確診者分別由捷克、美國及西班牙抵港，分別在香港及西班牙接種兩劑疫苗，其中由捷克及西班牙抵港的確診者帶有L452R變種病毒株；由美國抵港的確診者沒有N501Y變種病毒株，其他則有待化驗結果，他對病毒抗體測試呈陽性。

餘下一名確診者是一名13歲男童，他由馬爾代夫來港，帶有L452R變種病毒株，沒有接種疫苗。

本港至今有12193人確診。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:38:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨開會　李華明：應以參選立法會為目的]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612319-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612319-20210926.htm</link><description><![CDATA[民主黨下午開特別會員大會，討論是否參與年底舉行的立法會選舉。主張參選的創黨成員李華明在會前表示，收到有聲音指，不贊成參選的人佔多數，自己屬於少數派，不知道會否出現奇跡。

李華明重申，作為參政的政黨，應以參選為目的，才能達致監察政府、反映民意的功能，即使空間狹窄、環境惡劣都應盡力參選，若最終無法取得提名或者未能通過審查，香港人將會看得到是當局沒有給予空間反對派參選。

李華明表示，出席特別會員大會是要表達自己的看法，不會刻意説服別人，黨員都很成熟會自行作決定，但如果民主黨不參選，將喪失最基本功能，屆時應該解散，或另組壓力團體或論政團體。

他強調，如果民主黨沒有任何代表在高層次議會，政府會「當民主黨隱形」，很難再為民請命，這方面與主席羅健熙有不同意見。如果民主黨不派人參選，但不解散的話，自己沒有選擇，只能無奈離開民主黨，會感到很可惜。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:33:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運馬拉松姚潔貞及黃尹雋無緣獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會馬拉松賽事在天雨下舉行，香港代表姚潔貞及黃尹雋分別完成女子及男子組賽事。大會目前只公布兩個組別前8名成績，兩人時間均未在名單上出現，無緣獎牌。

姚潔貞完成賽事後表示，自己大約跑出2小時37分尾，估計未能躋身前10名。她提到天雨對所有運動員都有影響，但自己輸蝕在21日隔離檢疫，肌肉未適應到高強度訓練，以至跑到最後5公里時跌速，對成績有點失望。

黃尹雋則估計，自己完成時間大約2小時26分多。他指出，隔離檢疫對香港田徑運動員有很大影響，期望特首林鄭月娥能為運動員爭取更好的檢疫安排，例如容許他們在體院完成14天隔離後，直接飛往比賽場地，以保持訓練狀態。

早前在重慶訪問的林鄭月娥今日出發前往西安，會在下午3時探訪全運會運動員村。黃尹雋透露，香港田徑運動員屆時將會在運動員村大堂處與特首見面。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:20:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡提早預售新界北等較遠期居屋單位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612312-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612312-20210926.htm</link><description><![CDATA[民建聯指，本港房屋供應嚴重失衡，2015年推出《長遠房屋策略》以來，房屋問題未有改善，且有惡化趨勢，因此向政府提出多項改革倡議，包括明確訂立《長策》目標、重組政策局讓房屋及土地事務由同一決策局負責、檢討及修改房屋需求推算模式等。同時建議，試行新的居者有期屋計劃，提早預售新界北等較遠期的居屋單位，讓更多家庭可提早置業。

民建聯多名立法會議員召開記者會，包括李慧琼、柯創盛、劉國勳及鄭泳舜。他們指出，2015年推出的《長策》，頭兩年私樓供應只及目標量6成，之後亦要下調目標；至於公營房屋供求失衡差距更見惡化，基層輪候公屋時間偏離3年上樓目標，一般家庭輪候時間已達5.8年；樓價租金也脫離市民負擔能力。

民建聯建議政府確定《長策》三大目標，包括實現3年上樓、協助青年置業、告別劏房；另外重組發展局、運輸及房屋局，改為房屋規劃及地政局，以及運輸及工務局，土地供應督導委員會升格由特首直接督導。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:57:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運馬拉松雨中比賽　姚潔貞：隔離檢疫致肌肉未適應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612310-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612310-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會馬拉松賽事在天雨下進行，香港代表黃尹雋同姚潔貞，分別完成男女子組賽事。

姚潔貞在賽事後表示，天雨對所有運動員都有影響，但自己輸在21天隔離檢疫，肌肉仍未適應到高強度訓練。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:32:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃錦星冀透過區域協同　早日達致清新空氣藍圖願景]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</link><description><![CDATA[環境局局長黃錦星表示，為應對氣候變化，香港力爭2050年前實現碳中和，他期望透過進取的科學管理及區域協同，有助香港早日達致《香港清新空氣藍圖2035》所訂的願景，加強多方面的環境保護，例如加快調查工商業噪音投訴個案。

黃錦星在網誌說，本港近年整體的空氣質素已明顯改善，與高峰期相比，大氣中各種主要空氣污染物濃度已降了約4成至8成。今年年中，政府推出《藍圖》進一步提升空氣質素，會善用創新科技和協同效應，以及與大灣區內各城市更緊密合作，令香港的空氣質素可媲美東京及巴黎等國際大都會。

他提到環保署在去年開展的兩項行動，包括與科大及政府飛行服務隊合作，借助直升機在上空實時空氣監測及空氣污染物採樣，確認當中的揮發性有機化合物成分，配合區域臭氧問題的研究，提升整體空氣質素；以及引入便攜式「聲學相機」，快速找出源自工商處所噪音的位置及水平，調查人員至今成功處理接近40宗工商業噪音投訴個案。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：香港機遇離不開國家支持　歡迎各地投資者發掘]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612308-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612308-20210926.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波批評美國借機污蔑和抹黑香港的營商環境及發展前景，並一再施加無理的制裁，要求美國或其他國家切實尊重中國的國家主權，不應干預香港事務。

陳茂波強調，香港未來機遇離不開國家的支持，香港會繼續是自由、公平和開放的市場，歡迎世界各地的企業和投資者到來發掘機遇。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:28:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應可否悼念六四　鄧炳強稱可反對政府惟不可「反動」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612307-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612307-20210926.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強在一個電視節目，回應若支聯會被裁定違反《香港國安法》，是否不建議市民再悼念六四或參與相關集會，他表示，一定要看個別情況。他強調，《基本法》和《香港國安法》均保障市民集會、表達意見的權利，可以反對政府，但不可以「反動」，作出一些顛覆香港政府、政權的行為，任何文明社會都不能接受。

鄧炳強表示，過去一年多，《香港國安法》針對一些「大老虎」採取拘捕、檢控行動，社會相對平靜，暴力、港獨和顛覆行為明顯減少，但不能掉以輕心，因為本土恐怖主義已經孕育，美國亦仍希望以香港牽制國家的發展。

對於有報道指，警方國安處未來調查目標是醫院管理局和港鐵，鄧炳強說，不便評論揣測報道，但任何犯法的人和組織，都要有心理準備被調查和採取行動。

另外，鄧炳強重申就《基本法》第23條立法，可按2003年法律草案作為起點，但立法時需要有效應對過去兩年的情況，修補法律空隙或灰色地帶，特別是關於處理間諜的問題。他舉例說，「黑暴」事件期間，防護頭盔較警方裝備更好、港鐵單程車票和白色衣服獲免費派發等，形容有關的做法屬「國家級」。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:26:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸稱中部水域人工島首批居民有望2034年入伙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612304-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612304-20210926.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸估計，2027年可以展開中部水域人工島的填海工程，2030年會有第一批土地供應用作興建房屋，首批居民有望在2034年入伙。他又說，新界北的未來發展將會非常蓬勃而美好，新界北部與深圳僅一河之隔，兩地可以產生很多正面協同效應，特區政府在交通基建聯繫方面，會以更整全態度作出規劃。

黃偉綸出席一個電台節目時說，本港2030年之後的土地供應，主要兩個來源是新界北發展區和中部水域人工島填海，政府未來幾個星期將會公布《香港2030+》的最新研究報告。

至於政府是否會興建新的鐵路，連接元朗洪水橋和深圳前海，黃偉綸說，相信行政長官林鄭月娥在下月發表的施政報告會有論述。

他說未來5年，政府每年平均會收回100公頃土地，相對現時每年收回45公頃土地，收地力度和幅度相當可觀。他又透露，政府最新的10年公營房屋建屋目標，將會超越原本預計的31萬6千個單位目標，當局稍後會公布詳情。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:23:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兼善里昌華街重建　人口調查員健康碼讓住戶安心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612300-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612300-20210926.htm</link><description><![CDATA[市建局日前宣布重建長沙灣兼善里及昌華街，行政總監韋志成在網誌表示，期望今次的規劃方案為市建局、政府以至私人發展商，日後在舊區處理類似兼善里這類「超高密度」、體積龐大而失修的舊樓群時，能發揮示範作用，將「不可能」變成「可能」，為香港帶來更多可持續的市區更新方案。

韋志成又提到，市建局派員到兼善里及昌華街項目做凍結人口調查，作為釐定住戶的補償金額及安置資格的參考。初步估計兼善里項目約有2千多個住戶，市建局需要派出約400名調查員為業主及租客登記，在新冠疫情下，團隊利用自行研發的感染風險提示程式「健康碼」，智能手環定時在手機內記錄調查員的位置，並發出提示，避免他們進入有病毒傳播風險的建築物。

他說，市建局「健康碼」已推出3.0版本，可載入新冠疫苗電子針咭的資料，所有調查員需已接種兩劑新冠疫苗以及接受深喉唾液測試，在結果呈陰性後才可參與今次的工作。調查員可向住戶展示最新的「健康碼」版本，令他們更安心。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:59:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波要求美國尊重中國主權並遵守國際關係基本原則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612299-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612299-20210926.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波在網誌表示，國家為維護主權及國家安全而實施《香港國安法》，美國卻借機污蔑和抹黑香港的營商環境及發展前景，並一再向中央及特區官員施加無理的所謂制裁，他要求美國或其他國家切實尊重中國的國家主權，遵守國際關係的基本原則，不應干預香港事務。

陳茂波表示，2019年，一直吹噓人權和自由的美國包庇反中亂港分子，為「港獨」主張和政治謊言提供平台，這些虛偽和雙重標準，以至霸權和霸凌的行徑，嚴重傷害香港社會。中央果斷實施《香港國安法》，恢復香港的安全和穩定，完善選舉制度亦從制度上落實「愛國者治港」的原則，推動香港迎來由治及興的新階段。

他強調，香港營商環境依然優良並充滿活力，前景機遇無限，近期啟動的粵港澳大灣區「跨境理財通」，印證國家在管理好風險的前提下，持續改革開放、敢於創新。中央也加大力度從政策上扶持香港發展，包括在《十四五規劃綱要》進一步明確支持香港建設成國際創新科技中心，前海方案其中一個重點就是加快科技發展體制機制改革創新。

陳茂波又說，香港會繼續是自由、公平和開放的市場，歡迎世界各地的企業和投資者到來發掘發展機遇、分享發展利益。以金融業為例，美國的企業和投資者在香港經營所得的利益，遠比來自內地以至世界其他地方的企業和投資者為多。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:57:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊：選委會選舉點票之久可與第三世界國家相比]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612295-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612295-20210926.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、民主思路召集人湯家驊說，如果一個政黨審視後認為自己沒有機會勝出，或者政治形勢不適合參選，而不參與立法會選舉是可理解，但如果是因為不認同選舉制度而不參選，這就不如解散，但他不相信民主黨是後者。

湯家驊出席一個電台節目時說，民主思路內有人很想參選，但會待民主黨清晰交代是否參選後才作出決定。

本身是法律界選委的湯家驊又指，早前的選委會界別分組選舉，是香港有史以來需要處理最少票數的選舉，但點票時間之久是匪夷所思，除開點算每一票所需時間創了世界紀錄，有關情況可以跟第三世界國家相比，對此感到非常羞恥，他批評選管會主席馮驊至今未有公開詳細解釋箇中原因。

湯家驊說，經歷2019年社會事件後，社會需要休養生息，認爲完善選舉制度可以讓香港有喘息空間，未來5至10年將會是香港重新出發的契機。

他期望，明年的行政長官選舉能夠出現對香港有長遠影響力和視野的特首候選人，呼籲真正有能力的人不要「錫身」，出來參選。他認為，未來若遇到一些大的政策議題，例如大嶼山填海，需要成立一個新的政策局或委員會，負責統籌跨部門合作。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬拉松開跑　港隊黃尹雋及姚潔貞出戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目馬拉松比賽在大雨中進行，香港代表姚潔貞於今早7時半在女子組賽事中起步。至於出戰男子組的港隊跑手黃尹雋，則在上午8時起步。

全長約42公里的賽道以古城牆永寧門為起點，先途經鐘鼓樓、大雁塔等西安歷史建築，賽道的後半程會經過西安音樂學院、西安國際會議中心等新地標，最後以西安奧體中心作為終點。

賽道沿線設置15個補給站，亦安排17個醫療保障站等，以確保賽事安全。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 08:51:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥今日從四川出發往陝西　將訪全運會運動員村]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</link><description><![CDATA[到四川重慶考察的行政長官林鄭月娥，今日出發前往陝西西安，並會在下午3時，探訪全運會運動員村。

據了解，林鄭月娥屆時將與香港田徑運動員會面。

林鄭月娥明日傍晚會出席全運會閉幕儀式，將會與廣東省及澳門特區領導，參加全運會會旗交接儀式。

民政事務局局長徐英偉亦會參與西安行程。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 07:38:09 +0800</pubDate></item></channel></rss>
