<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 03:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 02:30:29 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[朱文佳及陳浩源返港　盼更多市民支持殘疾運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609537-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609537-20210908.htm</link><description><![CDATA[港隊殘奧男子羽毛球代表朱文佳及陳浩源，在東京殘奧會羽毛球項目，分別取得一銀一銅，兩人昨晚由日本返抵本港，他們說好開心為港隊取得好成績，多謝市民在比賽期間看直播，認為香港人的陪伴，為運動員帶來很多動力。

他們說殘障不代表做不到正常人做到的事，希望透過今次東京殘奧會，令更多人了解殘疾人士的辛酸，希望各界繼續在各項比賽，支持殘疾運動員，他們一定會用好成績報答市民。

陳浩源又說，希望在殘疾人士羽毛球項目做到薪火相傳，即使他慢慢退下來，朱文佳同其他運動員可以接棒。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 02:30:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外籍男子騎單車闖立法會綜合大樓　涉嫌遊蕩被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609532-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609532-20210908.htm</link><description><![CDATA[一名外籍男子涉嫌騎單車，在立法會綜合大樓範圍遊蕩被捕，案件由中區警區重案組跟進。

警方接獲報案，指一名騎單車的男子上星期六下午，懷疑非法進入立法會綜合大樓範圍。警方調查後昨日在北角拘捕一名五十九歲外籍男子，指他涉嫌遊蕩。行動中，警方檢獲一輛涉案單車。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 01:16:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港恢復「回港易」安排　須網上預約　返港免檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609530-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609530-20210908.htm</link><description><![CDATA[由凌晨起，政府全面恢復「回港易」安排，除了身處內地6個風險地區之外，在廣東省以外內地地區及澳門的香港居民，也可通過「回港易」返港後豁免檢疫，每日名額6千個，午夜起可以在網上預約。

透過「回港易」計劃回港並符合所有指明條件的香港居民，仍須接受強制檢測，並在入境後注意個人健康狀況至少14天。

政府又計劃本月15日推出「來港易」計劃，容許身處廣東省和澳門的非香港居民，只要符合計劃的指明條件，入境香港時獲豁免檢疫。「來港易」計劃亦將設配額制度，深圳灣口岸以及港珠澳大橋香港口岸每日各1千個，詳情適時公布。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:37:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[警方引爆葵涌電話亭可疑物　充電器接駁電線及傳出響聲]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609529-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609529-20210908.htm</link><description><![CDATA[警方在葵涌打磚坪街一個電話亭發現可疑物品，初步調查相信是被拆開的便攜式充電器，事件列作發現可疑物品，交由重案組跟進，暫未有人被捕。

警方昨日下午三時許接獲途人報案，指在電話亭發現兩個可疑物品，內有粉末，亦接駁了電線及傳出可疑聲響，其後警方爆炸品處理課人員到場引爆可疑物品。事件中約有一百人疏散，無人受傷。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:09:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公社科教材包括習近平講話　介紹國安法制定過程]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609528-20210908.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609528-20210908.htm</link><description><![CDATA[中學高中課程，本學年開始推行公民與社會發展科，取代原有通識科。教育局向學校提供教材，包括文字、影片及12套教學簡報，合共超過650頁。教材引用資料包括國家主席習近平講話的影片，亦有引用資審會成員梁愛詩、清華大學學者王振民等人的文章。

「回歸歷程」簡報提及，不同意「英國人管治香港之後，香港才開始有文明和發展」，強調「香港自古以來是中國的一部分」。

「國家安全」的簡報介紹《香港國安法》的主要內容和制定過程。「特區政治體制」的簡報指出，香港的行政、立法、司法「三權」均由中央政府授予，在「行政主導」體制下，「三權」各司其職，互相配合和制衡。人大釋法與香港的司法獨立不矛盾。「國籍及公民概念」簡報提到，中國政府不承認雙重國籍，所有香港中國同胞。

「國家政治體制」的簡報就指出，全國人民代表大會制度有利於集中民意、匯聚民智，人民有權監督及罷免自己選出的代表。簡報提及，國家有8個民主黨派長期存在，中國共産黨與各民主黨派合作基本方針是「長期共存、互相監督」。「國家成就」簡報指出，在新型肺炎疫情發生後，國家積極做好自身防疫抗疫的同時，積極幫助其他國家，充分彰顯國家對國際的承擔。]]></description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:02:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[區志光就晚宴違反限聚令致歉　不討論宋如安有否出席]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609527-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609527-20210907.htm</link><description><![CDATA[保安局副局長區志光下午出席立法會保安事務委員會會議後，親身就早前出席晚宴而違反限聚令事件致歉。他說在事件中沒有利益衝突，不會影響他的工作判斷，亦不會因此欠下人情，又強調在事件當中，他沒有干犯任何刑事罪行，亦並非調查對象。

被問到時任外交部駐香港特派員公署副特派員宋如安有否出席飯局，區志光說，事件涉及司法程序，不宜討論細節。

再被追問是誰邀請他出席飯局、又有無接觸宋如安。區志光回應，今次事件後，他會更小心謹慎，在出席同類活動前會先想清楚、看清楚；又說他的工作要接觸不同界別人士，不再多講當晚詳情。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:51:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府稱將以拭子採樣取代深喉唾液樣本作為強制檢測方式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609526-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609526-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府宣布，除個別情況外，將進一步以專業拭子採樣取代深喉唾液樣本，作為政府接納的強制檢測方式。明日起，因應與確診個案相關以及因學校爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，而要接受強制檢測人士，必須到流動採樣站、社區檢測中心或認可本地醫療檢測機構採樣檢測，以符合強制檢測要求；幼童可繼續以糞便樣本進檢測。
 
當局亦指，有3類抵港人士，明日起亦必須到社區檢測中心或認可本地醫療檢測機構採樣，以符合強制檢測要求，包括在指定檢疫酒店或家居完成強制檢疫、但仍須接受強檢的抵港人士；經「回港易」及稍後推出的「來港易」計劃抵港人士。

至於本地郵輪「公海遊」員工及乘客、表演場所內不佩戴口罩的表演者、換班離港海員、機場及指定檢疫酒店已接種疫苗的員工，政府表示，不會再接納深喉唾液樣本為強制檢測方式，詳情另行公布。

如與確診個案相關，或從香港以外地方抵港、屬於指定行業例如機場及指定檢疫酒店已接種疫苗員工，在社區檢測中心接受的檢測，費用全免。在個別情況下，例如基於健康或年齡原因未能以拭子採樣檢測，會繼續以深喉唾液為強制檢測樣本。

當局說，考慮到有市民不時自願檢測，會繼續透過郵政局及港鐵站派發點等，免費提供深喉唾液樣本收集包，但會適時調節供應量。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:45:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[公民與社會發展科教學簡報　以國家近年成就佔最多篇幅]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609521-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609521-20210907.htm</link><description><![CDATA[中學高中課程本學年開始推行公民與社會發展科，取代原有的通識科。教育局早前向學校發放12套教學投影片簡報，當中以國家近年在不同領域的成就佔最多篇幅，有逾過百張投影片講述包括高新科技、醫療衛生、文化教育、基礎建設及脫貧等。

另外，國家安全亦是學習重點，內容包括維護國家安全的意義，《香港國安法》的制訂過程、內容和機構，指出國安法彌補了國家安全的制度漏洞。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:20:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[「即日籌」接種疫苗擴展至5個特定群組　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609517-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609517-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府公布「即日籌」接種新冠疫苗安排，星期四起會擴展至5個特定群組人士，包括安老院、殘疾人士院舍及護養院員工；醫療機構員工；學校教職員、校巴司機及保姆；餐飲業務和酒吧或酒館員工；及建造業工地人員。

另外，供抵港外傭檢疫期間入住的竹篙灣檢疫設施第一及第二期，共約800個單位，目標於本月20日可供開放使用，開放前一周可開始預約，每天住宿費用近500元，稍後公布具體安排。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:14:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩間學校被納入強制檢測公告　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609520-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609520-20210907.htm</link><description><![CDATA[觀塘的香港耀能協會安泰幼兒中心及大埔的香港保護兒童會林護幼兒學校爆發上呼吸道感染與流感樣疾病個案，當局表示，有關疾病的病徵與感染新型冠狀病毒後相似，為謹慎起見，這兩間學校被納入強制檢測公告。

公告指出，任何人在上月25日至本月7日期間，曾身處這兩間學校超過兩小時，需於本星期四或之前接受檢測；或於本星期六或之前交回檢測樣本收集瓶。

已經完成接種新冠疫苗人士、或已於本月5日至今天期間接受檢測，獲視為已遵從公告規定]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:09:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉以電話及傳真滋擾法官被捕　司法機構稱高度關注]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609519-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609519-20210907.htm</link><description><![CDATA[警方拘捕一名57歲男子，涉嫌以電話及傳真方式滋擾法官，干犯藐視法庭及電話騷擾罪。司法機構表示，一直高度關注任何試圖向法官施加不當壓力的行為，一般會把懷疑涉及滋擾法官的事件轉交警方處理。

發言人重申，法官及司法人員依法處理案件，確保司法公正，並以無懼、無偏、無私、無欺之精神，維護法制，主持正義，如對判決或判刑不滿，有上訴機制處理。

警方表示，去年10月至今年7月，有3名區域法院法官收到大量及重複的電話及傳真滋擾。警方昨日鎖定一名疑犯，在他觀塘寓所及身上起回懷疑用作犯案的電話、多張電話卡、用作紀錄法官資料的備忘錄]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:07:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時本港約4萬人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609518-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609518-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府表示，截至今晚8時的過去24小時，約4萬人接種新冠疫苗和約8300人已預約接種時間。

接種計劃開展以來，政府已為參與計劃人士共接種約792萬劑疫苗，當中超過427萬人已打第一針，超過365萬人已接種兩劑。

昨日有9人因接種後出現常見副作用送院，情況穩定。其中7人已出院，1人留院觀察，1人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 23:02:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇料恢復通關並放寬社交距離措施後有個案流入社區]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609516-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609516-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇認為，已接種復必泰新冠疫苗人士，不用急於打第三針，加上外國正為民眾打第三針，香港可有待更多數據再決定；至於已接種科興疫苗人士，他相信較快要打第三針。

他又預料，當恢復通關並放寬社交距離措施，一定會有個案流入社區，再次呼籲市民接種疫苗。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:59:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[有非建制派區議員稱會去宣誓　民主黨：讓黨員自行決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609513-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609513-20210907.htm</link><description><![CDATA[政府公布區議員宣誓安排，有非建制派議員表明會去宣誓。大埔區區議員陳振哲表示，立法權在政府，法例即使多不合理，他都只能真誠履行。

民主黨主席羅健熙表示，不會阻止黨內區議員宣誓，會尊重並讓他們按自己情況，衡量是否參與宣誓。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:58:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支聯會交信表明不提供資料　鄧炳強：執法機關一定跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609511-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609511-20210907.htm</link><description><![CDATA[支聯會代表到警察總部交信，向警方表明不會提供成員及財務等資料。另外，支聯會常委徐漢光會以個人名義，向高等法院申請司法覆核，要求判定警方國安處的信件無效，宣布支聯會並非外國代理人。

保安局局長鄧炳強表示，任何人如果不按法律要求提交資料，執法機關一定會採取跟進行動。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:56:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[下周三推出來港易　回港易明天凌晨零時起全面恢復]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609515-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609515-20210907.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥宣布，下周三推出「來港易」計劃，容許身處廣東省及澳門的非本港居民免檢疫來港，只要符合指明條件，入境香港可免檢疫，深圳灣口岸及港珠澳大橋口岸每日共有2000個名額。

香港居民返港後免檢疫的「回港易」計劃，明天凌晨零時起全面恢復，每日名額共6000個。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:53:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[老北京涉違規提供炭爐火鍋及多於4人一桌　食環署檢控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609510-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609510-20210907.htm</link><description><![CDATA[14人昨晚在灣仔駱克道食肆「老北京」進食炭爐火鍋期間，懷疑一氧化碳中毒。食環署回覆本台查詢時表示，今日派員巡查發現「老北京」涉嫌未經批准使用炭作為燃料，違反《食物業規例》；另外食肆亦涉嫌曾多於4人一桌，違反規管處所的《預防及控制疾病規例》，食環署向負責人展開檢控程序。

食環署表示，有關食肆即日起，傍晚6時至翌日上午4時59分停止堂食，安排不多於2人一桌，為期7天。署方又指，根據記錄，最近一次巡查處所為上月24日，未有發現違規。

衞生防護中心公布，14名介乎23至39歲的男女，昨晚在灣仔「老北京」同一房間進食火鍋，以炭為煮食燃料。晚餐約2小時後，他們失去知覺、頭暈、嘔吐、噁心、頭痛、呼吸急促、心悸等，需送院治理或自行到醫院求醫。當中4人其後轉送東區醫院接受高壓氧治療。10人現時情況穩定，其餘4人已出院。

衞生防護中心初步調查顯示，食客進食火鍋時，食肆房間有開空調，但房內的窗戶全部關上，房門亦關上一段長時間，可能因而令室內的一氧化碳水平上升。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:15:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回港易採取配額安排　當局稱確保香港居民逐步有序回港]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609508-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609508-20210907.htm</link><description><![CDATA[明天凌晨起，政府全面恢復「回港易」安排，除了身處內地6個風險地區之外，在廣東省以外內地地區及澳門的香港居民，也可通過「回港易」返港後豁免檢疫，每日名額共6000個。網上預約系統午夜起開放預約。

當局指，為確保香港居民逐步有序回港，「回港易」計劃仍會採取配額安排，每日入境香港的名額為深圳灣口岸3000個、港珠澳大橋香港口岸2000個、香港國際機場1000個。
　　 
香港居民需先透過網上系統預約名額，並須按預約的指明日期和口岸入境香港。透過「回港易」計劃回港並符合所有指明條件的香港居民，仍須接受強制檢測，並在入境後注意個人健康狀況至少14天。

政府又計劃本月15日推出「來港易」計劃，容許身處廣東省和澳門的非香港居民，只要符合計劃的指明條件，入境香港時獲豁免檢疫。「來港易」計劃亦將設配額制度，深圳灣口岸以及港珠澳大橋香港口岸每日各1000個。特區政府會在適當時間公布詳情。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:36:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[積金局：上季以永久離港為由提取強積金涉近21億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609507-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609507-20210907.htm</link><description><![CDATA[積金局數據顯示，今年第二季以永久離港為理由，提取強積金的申索數目為8000宗，按年增加33%，按季增加4%；涉及金額近21億元，按年增加1.1倍，按季增加8%。

積金局發言人表示，根據過往統計，相關申索數目每季均有變動，今年第二季與對上三季數目大致相若，按年的申索數目亦有升有跌。雖然去年第三季至今年第二季的申索數目，較2019年第三季至2020年第二季有所上升，但整體而言，最近過去三年每年度的申索數目，較之前兩年每年度的申索數目顯著下降。

發言人說，由於計劃成員可能擁有多於一個強積金帳戶，申請人須向個別受託人提出申請，因此實際申請人數少於申索宗數。另外，隨著強積金投資期內表現理想，加上持續流入的供款，強積金總資產值亦有增長，因此以永久離港為理由申請提取強積金的申索金額亦同步上升。

發言人重申，以永久離港為理由提取強積金的申索個案並不等同移民個案，以此理由向受託人申請提取強積金亦包括申請人返回其原居地，或移居內地生活。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:31:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇稱已接種復必泰不用急於打第三針　待數據再決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609503-20210907.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609503-20210907.htm</link><description><![CDATA[港大微生物學系講座教授袁國勇在一個網上論壇表示，已接種復必泰新冠疫苗人士，不用急於打第三針，因為所產生的抗體下跌得很慢，加上外國、例如以色列正為民眾打第三針，香港可以有待更多相關數據，再作決定。

他估計，已接種科興疫苗人士相對較快要打第三針；又認為可以「溝針」，應該沒有很意外的情況發生。

袁國勇預料，當恢復通關並放寬社交距離措施，一定會有個案流入社區，再次呼籲市民接種疫苗，以作保護。他又說，面對Delta變種病毒，即使已接種疫苗，亦不會防止感染，但可減低患重症及死亡的機會。]]></description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:36:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>
