<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:31:03 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 16:25:08 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[外交部：中美對抗　兩國和世界都會遭殃]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609983-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609983-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平美與美國總統拜登通電話。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，中美分別是最大的發展中國家和最大的發達國家。中美能否處理好彼此關係，攸關世界前途命運，是兩國必須回答好的世紀之問。中美合作，兩國和世界都會受益，中美對抗，兩國和世界都會遭殃。

他說，雙方在通話中一致認為，中美元首就中美關係和重大國際問題深入溝通，對引領中美關係正確發展非常重要，同意繼續通過多種方式保持經常性聯繫，將責成雙方工作層加緊工作，廣泛對話，為中美關係向前發展創造條件。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:25:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[馬興瑞：將與林鄭月娥磋商前海方案中涉港合作機制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609971-20210910.htm</link><description><![CDATA[廣東省省長馬興瑞表示，橫琴及前海合作區方案建設賦予廣東省重大機遇，省政府已第一時間成立兩個領導小組，推進相關建設，並會牢記中央囑託，切實擔負起港澳保持長期繁榮穩定的重大責任，推動兩地更好融入國家發展大局。

馬興瑞在記者會表示，當局正在編制橫琴和前海方案的總體發展規劃，將圍繞前海的戰略定位和擴區改革開放兩個重點，謀劃安排好空間部署、要素保障、重大項目等，確保合作區建設按照中央正確方向。未來亦會加強與港澳溝通協商，包括與行政長官林鄭月娥就前海方案中涉港政策的實施和合作推進機制等深入交換意見。

馬興瑞說，當局未來會深入實施灣區通工程，在跨境流動便利化、市場標準一體化領域先行先試，亦即將啟動實施「跨境理財通」，屆時大灣區居民可以跨境投資銀行銷售的理財產品，是促進跨境投資便利化的重大利好措施，為金融跨境流動提供新的重要渠道。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:14:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賀一誠：橫琴與澳門深化合作區是新嘗試　澳門責任重大]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609969-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609969-20210910.htm</link><description><![CDATA[澳門特區行政長官賀一誠表示，中央出台的橫琴與澳門深化合作總方案，是全國一個創新嘗試的混合體。由不同法律體系的兩個政府，共同規劃管理。而且在報請中央的執行委員會機制中，澳門由過去的參與者，變成全權負責擔任主席，責任重大。將會與由內地官員任副主席組成的領導層，帶領現時橫琴已存在的11個小組基礎上，加入澳門年輕有才幹的公務員一起，落實合作區的總體方案共商共建共管共享的新體制。

賀一誠又說，與南沙前海開發區不同的地方，這一個合作區。未來建設的方向，除了治安涉及的刑法由內地負責，合作區會將澳門及國際的民商事法在橫琴落地，當中會涉及制度和法庭的設立。而且因為橫琴是一個島，用一綫放開二綫管住的海關管理，除了例如汽車等需打稅的非生活用品，其他進口生活品物價基本與澳門一致。而且亦向中央爭取到區內互聯網與國際接軌，除了會防備一些極反對中國共產黨的黃色言論，其他在澳門可以接收的網絡資訊在橫琴亦可以使用。

賀一誠說，合作區是開放包括港資，博企在內，甚至全球投資者投入方案提到的四大發展項目，尤其歡迎香港在金融和科技方面的資金和人才，而博企需思考博彩或酒店以外的項目。而合作區內的GDP會按國際統計標準，澳門註冊公司在合作區內的投資歸澳門，以實現稅收共享機制。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:03:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增兩宗本土確診　台北一名中一學生受感染]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609963-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609963-20210910.htm</link><description><![CDATA[台灣新增兩宗本土新型肺炎確診，另外新增一宗死亡病例。

兩宗本土確診，其中一宗的患者是台北一名中一學生，就讀的班級已經停課；另一宗的患者是一名60多歲男子。

台灣累計16069宗確診，累計839宗死亡病例。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:44:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會場地單車項目首日賽事　港隊在三項比賽未能晉級]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609960-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609960-20210910.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車項目首日賽事，港隊由李慧詩夥拍楊礎搖，出戰女子團體爭先賽的資格賽，兩人完成兩圈的時間是34秒242，在12隊中排第10，未能晉級。

另外，港隊的逄瑤、楊倩玉、梁寶儀及李思穎，在女子團體追逐賽的資格賽，以4分32秒444完成，在13隊中排第9，未能晉級。

男子代表方面，梁峻榮、高肇蔚、梁嘉儒及伍柏亨參與男子團體追逐賽的資格賽，以4分04秒249完成，在13隊中排第10，同樣無緣晉級。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:13:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平：中美應推動關係回正軌　拜登：不因競爭陷衝突]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609955-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，新華社報道，習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策導致中美關係遭遇嚴重困難。當前國際社會面臨許多共同難題，中美應該拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

新華社引述拜登表示，美中如何互動相處很大程度上將影響世界的未來。兩國沒有理由由於競爭而陷入衝突。拜登又說，美方從來無意改變一個中國政策，願同中方推動美中關係重回正軌。

白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、以及價值觀和觀點分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登又強調美國對印太地區與世界和平、穩定與繁榮的長久利益。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平與拜登通電話　稱中美應推動兩國關係回正確軌道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609932-20210910.htm</link><description><![CDATA[央視報道，國家主席習近平應約與美國總統拜登通電話，就中美關係和雙方關心的有關問題進行坦誠、深入、廣泛的戰略性溝通和交流。

習近平指出，一段時間以來，美國採取的對華政策令中美關係遭遇嚴重困難，這不符合兩國人民根本利益和世界各國共同利益。中美能否處理好彼此關係，攸關世界前途命運，中美合作，兩國和世界都會受益。中美關係不是一道是否搞好的選擇題，而是一道如何搞好的必答題。

習近平強調，中美應該展現大格局、肩負大擔當，堅持向前看、往前走，拿出戰略膽識和政治魄力，推動中美關係盡快回到穩定發展的正確軌道，更好造福兩國人民和世界各國人民。

美國白宮表示，拜登與習近平就兩國擁有共同利益、價值觀及分歧的領域，進行廣泛及戰略討論。拜登強調美國對印太地區的和平、穩定和繁榮的持久利益，兩人認為兩國在競爭的同時，應確保不會陷入衝突。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:55:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平向中國－東盟博覽會和商務與投資峰會致賀信]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609931-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609931-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平向第18屆中國－東盟博覽會和中國－東盟商務與投資峰會致賀信。

習近平指出，中國和東盟建立對話關係30年來，雙方全方位合作不斷深化，互為最大貿易夥伴，成為亞太區域最具活力的合作。新冠肺炎疫情發生以來，雙方攜手抗疫、共克時艱，以實際行動詮釋了守望相助、休戚與共的命運共同體精神。

習近平強調，面向未來，中方願同東盟增強戰略互信，深化抗疫、經貿等各領域合作，推動區域全面經濟夥伴關係協定早日生效實施，高質量共建「一帶一路」，打造更高水平的戰略夥伴關係，共同維護好地區繁榮發展良好勢頭。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:49:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地新增17宗確診　全屬境外輸入病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609911-20210910.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609911-20210910.htm</link><description><![CDATA[國家衛健委公布，內地過去一日新增17宗新型肺炎確診個案，全部為境外輸入。另外，新增21宗無症狀感染個案，全部屬境外輸入，1宗當日轉為確診個案。

內地至今累計95128宗確診，4636名患者不治，89736人康復出院。]]></description><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:05:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[習近平稱金磚五國成不可忽視重要力量　冀全面深化合作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609858-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609858-20210909.htm</link><description><![CDATA[國家主席習近平以視像方式，出席金磚國家領導人第十三次會晤。

習近平強調，金磚五國合作15年來，堅持開放包容、平等相待，增進戰略溝通和政治互信，尊重彼此社會制度和發展道路，支持多邊主義，參與全球治理，成為國際舞台上一支不可忽視的重要力量。

習近平指出，中國將於明年接任金磚國家主席國，期待與金磚伙伴一起全面深化各領域合作，構建更緊密、更務實的夥伴關係，應對共同挑戰。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:16:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱願就運動員及代表團來華參加冬奧與各界保持溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609856-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到北韓方面因新型肺炎疫情原因，沒有參加東京奧運會，亦注意到國際奧委會網站，有關北京冬季奧運會的消息。

趙立堅指作為北京冬季奧運會的東道國，中方正積極推進2022年北京冬奧會各項籌備工作，有信心、有能力如期舉辦一屆簡約、安全、精彩的奧運盛會；中方願意就運動員、代表團來華參賽等事宜，與國際奧委會、相關國家及地區保持溝通。

國際奧委會早前公布，暫停北韓奧委會的國際奧委會會員資格，意味北韓或將無法參加北京冬奧會。國際奧委會表示曾明確告知北韓，單方面決定不參與東京奧運會的後果，並與北韓方面磋商，提出提供疫苗等措施，但都被北韓拒絕。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:59:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門稱有條件放寬已在港長期逗留「非居民外國人」入境]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609849-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609849-20210909.htm</link><description><![CDATA[澳門新型冠狀病毒感染應變協調中心表示，鑑於近期香港的疫情已受到進一步控制，有條件放寬已在香港長期逗留「非居民外國人」入境。澳門下星期三開始，允許入境前21日未到過內地、澳門或香港以外地方的「非居民外國人」申請入境，最快在本月20日可以入境。

協調中心表示，今次放寬入境的外籍人士共有5類，已取得澳門有權限機關發出的居留許可人士；已取得澳門有權限機關發出的外地僱員身分的逗留許可或以工作為目的的入境憑證的人士，及其取得逗留特別許可的隨行家屬；澳門居民的配偶或近親；來澳參加重要商務、學術或專業活動的人士；已獲澳門高等教育學校錄取的學生。

這5類人士申請時，必須完成香港政府認可的新冠疫苗接種，入境時要提供24小時內核酸陰性證明，和入境後接受14天醫學觀察措施。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 19:09:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[叢亮稱前海擴區加大制度創新及產業升級空間為港創機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609841-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609841-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，國新辦首次通過四地連線方式舉行記者會，進一步介紹日前公布有關前海、橫琴的發展方案。

國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮，提到有關前海方案時說，擴區可以加大制度創新同產業升級空間，能為香港創造機遇。

參與記者會的政務司司長李家超則強調，香港會用好「一國兩制」優勢參與發展。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:14:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部：不滿和反對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609820-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅對個別西方政客公然誣衊詆毀香港警方的正當執法行動，表示強烈不滿和堅決反對，形容支聯會是反中亂港組織，香港警方依法拘捕組織多名骨幹成員，事實清楚、證據確鑿，是堅定捍衛香港國安法權威、保障香港長治久安的合法、正義、必要之舉。

趙立堅強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，中方堅決反對任何外部勢力利用有關司法個案詆毀香港法治、干涉中國內政，任何為反中亂港分子撐腰張目的企圖和行動，都必將遭到可恥的失敗。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:42:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中方稱國際應加強協調以對阿富汗局勢施加正面積極影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609828-20210909.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅說，注意到美國與德國共同主持阿富汗問題會議，中方沒有參與；又指最近國際上涉阿富汗問題的多邊會議及倡議很多，應加強協調，注重實際效用，對阿富汗局勢發展，施加正面積極影響。

趙立堅指出，美國一方面反覆表達在阿富汗問題上希望與中國合作，並希望中國作出更大貢獻，另一方面就聲稱從阿富汗撤軍，是為了集中精力對付中國，旨在轉移戰略重心，應對所謂大國競爭。趙立堅說不知道美方有關邏輯，如何自圓其說，敦促美國向國際社會交代。

趙立堅又話，美國一方面說關心阿富汗民生福祉與經濟重建，另一方面就把一切可以帶走的都帶走，不能帶走的就炸毀，連喀布爾機場的導航設施，及屬於阿富汗人民的民航機亦不放過。他批評這是過河拆橋，為阿富汗留下了滿目瘡痍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:38:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國家發改委稱前海擴區有利於為香港創造更多機遇]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609814-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609814-20210909.htm</link><description><![CDATA[國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮說，前海擴區有利於為香港創造更多機遇。

叢亮在國新辦記者會表示，深港合作是前海的使命所在，現時大量香港從事現代服務業的企業，通過前海進入內地市場，但受到前海區域範圍的限制，這些企業的發展需求難以得到充分滿足，擴區後可供產業發展的用地將會大增，可更好地讓香港發揮優勢。

深圳市長覃偉中表示，現時深圳聚集了一批香港現代服務業的企業，前海累積註冊港資企業有11500間，實際利用港資226億美元，而包括全國首間港資控股的消費金融公司等在前海落戶，亦推出了一批便利香港居民生活與就業的措施，現時包括香港建築師等26類人才，可在前海便利就業。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:50:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門將積極向社會各界介紹橫琴粵澳深度合作區建設方案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609811-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609811-20210909.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布《橫琴粵澳深度合作區建設總體方案》， 提到建設橫琴新區的初心是為澳門產業多元發展創造條件等，在北京，國新辦就橫琴、前海開發建設有關情況舉行專題發布會。

透過視像參與的澳門特區政府行政法務司司長張永春說，總體方案是支持澳門經濟適度多元發展，是豐富「一國兩制」實踐的重大舉措，將為澳門長遠發展注入新動力、提供新空間、創造新機遇。澳門政府熱烈歡迎方案出台，對中央大力支持表示衷心感謝。

張永春形容，總體方案制度設計新、改革力度大、開放範圍廣、政策含金量高。深度合作區將成為促進澳門經濟適度多元發展的新平台，成為便利澳門居民生活就業的新空間等。

他強調，澳門政府將在行政長官賀一誠的帶領下，把握歷史性機遇，努力落實方案，下一步將準確把握深度合作區建設的政策方向，亦會通過不同方式積極向社會各界介紹方案內容，以及與廣東省發揮各自優勢，形成強大合力。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:37:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前海將拓展試驗區空間及健全更高層次開放經濟體系等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609808-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609808-20210909.htm</link><description><![CDATA[中央早前公布有關橫琴粵澳建設方案，及深化前海深港合作方案，在北京，國新辦就兩個方案舉行專題發布會。國家發改委副主任、粵港澳大灣區建設領導小組辦公室副主任叢亮提到，前海方案將部署三方面任務，包括拓展前海試驗區空間、打造全面深化改革開放平台，以及建設高水平對外開放樞紐、建立健全更高層次開放型經濟體系，當局下一步將把前海方案的各項任務落實到位。

以視像形式參與發布會的政務司司長李家超表示，特區政府熱烈歡迎中央公布的前海方案，香港定能用好「一國兩制」優勢，參與和推動前海的發展，同時更全面發揮香港國際金融、航運、貿易中心和國際航空樞紐等優勢，為香港專業服務提供更廣闊發展空間。他說前海一直吸引香港青年創新創業者，目前在前海註冊的港資企業多達11500家，強調香港商界及專業服務提供者，已經積極準備迎接前海方案帶來的新機遇。

另外，廣東省委常委、常務副省長林克慶表示，廣東將攜手港澳將兩個合作區建設的宏偉藍圖變為美好現實，將推動編織橫琴、前海新一輪發展規劃，修訂前海合作區條例。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:29:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院新聞辦發布國家人權行動計劃稱堅持以人民為中心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609802-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609802-20210909.htm</link><description><![CDATA[國務院新聞辦公室發布《國家人權行動計劃（2021—2025年）》，指出自2009年以來，國家先後制定實施了三期國家人權行動計劃，人民的生活水平持續提升，各項權利得到更加切實保障，保護特定群體權益的政策和法律措施更加完善，人權法治保障進一步加強，全面參與全球人權治理，為世界人權事業發展作出了重要貢獻。

行動計劃表示，堅持以人民為中心，將滿足人民對人權保障的新需求作為奮鬥方向。要充分保障人民的經濟社會文化權利，切實保障公民權利和政治權利，廣泛開展人權教育、研究、培訓和知識普及，營造全社會尊重和保障人權的文化氛圍。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:02:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣增4宗本土確診　新北幼兒園群組擴至27人染病]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609790-20210909.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1609790-20210909.htm</link><description><![CDATA[在台灣，流行疫情指揮中心公布單日新增4宗本土病例，分別有兩宗來自台北市、兩宗來自新北市；另外新增一名患者死亡。當地同日新增兩宗境外輸入個案。

新北幼兒園感染群組持續擴大，累計增至27人染病，新增確診的包括一名裝修工人以及他的妻子。

受新北幼兒園群組影響，位於新莊區的輔仁大學宣布，月底開學後的首兩周，都採取全面網上授課。多間大專院校亦響應教育部呼籲，暫時實施遙距教學。]]></description><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:49:53 +0800</pubDate></item></channel></rss>
