<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 21:56:15 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[醫生稱挽人手應多管齊下　病人組織指醫護離職或涉環境]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611969-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611969-20210923.htm</link><description><![CDATA[醫管局宣布延長前線醫護人員僱用期至65歲，並即時生效。

公共醫療醫生協會執委馬仲儀關注，醫管局會否規定延任員工必須參與前線工作，以解決前線人手短缺的問題，又強調醫管局在推行有關措施時，要提升員工整體工作士氣。

香港護士協會主席源志敏認為，部分護士因為政治環境決定移民等因素，離開醫管局，因此難以預計措施可帶來的實際成效，但相信是「有好過無」。他又建議，政府應多管齊下，在挽留人手的同時，也要增加護士學額，加強人手供應。

病人政策連線主席林志釉表示，目前的醫生註冊條例並無年齡限制，但建議醫管局為退休醫護評估及安排合適的工作崗位，以免工作量太大而影響專業判斷。他認為，延長退休年齡不能夠完全解決人手流失問題，很多醫管局醫護決定離職是基於公立醫院的工作環境，而並非退休，醫管局應該針對改善有關問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:56:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中電承諾2050年底前實現淨零溫室氣體排放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611970-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611970-20210923.htm</link><description><![CDATA[中電發表氣候願景 2050，承諾致力於2050年底前，實現淨零溫室氣體排放。

中電表示，會加快步伐於 2040年底前淘汰燃煤發電資產，較之前的承諾提前10年。在過渡期間，中電亦為 2030年訂下新的科學基礎目標，並強化 2040年的目標，配合把全球暖化控制在較工業化時代前，遠低於攝氏2度的目標。

中電控股首席執行官藍凌志表示，近期自然災害及科學證據均顯示，必須立即加快氣候行動。目標是提供可持續的能源方案，不但要確保可靠及價格合理的能源供應，更有責任應對氣候變化。

他表示，隨著逐步淘汰燃煤發電，將把投資投放在其他低碳領域，包括輸電、配電、可再生能源，新能源科技以及智慧能源方案。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:55:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤發公開信反對支聯會解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611967-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611967-20210923.htm</link><description><![CDATA[正在還柙的支聯會副主席鄒幸彤發公開信，反對支聯會解散。　

鄒幸彤社交網頁刊登信件，表示或許法律意義的解散最終不可避免，但自行解散會令支聯會失去聲音及話語權，她無法說服自己主動解散是一個「好」選項，遑論「最好處理」。她又呼籲會員反對解散議案，給支聯會一個機會繼續走下去。

正在服刑的支聯會主席李卓人及前副主席何俊仁，早前發表公開信，指就當前的社會環境，認為主動解散是支聯會最好的處理方案。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:22:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍禮賢學校幼稚園部爆發上呼吸道感染　涉22名學童]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611966-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611966-20210923.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心調查九龍塘又一村的九龍禮賢學校幼稚園部爆發的上呼吸道感染個案，涉及22名學童，包括15男7女，年齡介乎3至5歲。他們自本月13日起先後出現咳嗽、流鼻水、喉嚨痛和發燒等病徵。其中16名病人已經求醫，無需入院。全部情況穩定。

衞生防護中心人員已向該校提供有關預防呼吸道感染的建議，並正接受醫學監察。另外，由於上呼吸道感染的徵狀與新冠病毒病相似，為謹慎起見，該校已於本月17日被納入強制檢測公告。該校已停課至少5日，進行清潔及執行強制檢測公告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食環署在持牌新鮮糧食店檢490公斤疑冰鮮及冷藏豬肉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611965-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611965-20210923.htm</link><description><![CDATA[食環署採取突擊行動，在筲箕灣金華街打擊懷疑以冰鮮及冷藏肉充當新鮮肉出售的持牌新鮮糧食店。

食環署人員共檢獲約490公斤懷疑冰鮮及冷藏豬肉，即時封存作進一步調查，並抽取4個豬肉樣本作防腐劑檢測，如有足夠證據，署方將會提出檢控。

行動中，食環署亦就處所清潔狀況，以及在露天地方貯存用以端送食物的設備等涉嫌違反《食物業規例》，向該兩間新鮮糧食店持牌人提出檢控，並就違反相關持牌條件向發出口頭警告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:18:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名工人疑遭貨車撞倒至下午才被發現　其後證實死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611964-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611964-20210923.htm</link><description><![CDATA[警方表示，一名60多歲工人昨晚將一輛貨車停泊在洪水橋亦園路的貨倉，落車後貨車懷疑溜前將他撞倒，直至今日下午才被人發現，其後證實死亡。

勞工處表示，接報後已即時派員到現場，正就意外原因展開調查。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:14:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食衞局歡迎醫管局推行多項措施挽留人手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611960-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611960-20210923.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局歡迎醫管局推行多項挽留人手措施，加強公共醫療服務。
 
發言人說，醫管局在護理職系中增設副顧問護師職級的新措施，可為有志專科護理發展的護士提供臨床管理工作以外的晉升階梯選擇，以鼓勵護理專業持續發展及提升護理服務水平，強調政府致力提升護理專業水平及設立專科註冊制度，並邀請香港護士管理局於今年1月推出專科護士自願認可計劃，相信有關計劃可與醫管局的新措施互相配合，為護士專科化提供穩健的基礎及路向。

發言人又指出，政府已採取並繼續推展各項措施，以加強公共醫療服務，包括促進公私營協作計劃，利用私營界別的容量來減輕公營界別的壓力；通過兩個「十年醫院發展計劃」提升硬件設施及發展智慧型醫院，從而提升醫護人員的工作環境及效率等，政府會繼續多管齊下，紓緩公營醫療系統醫護人員人手不足的問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 20:33:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強稱任何意圖將台灣從中國分裂出去是嚴重罪行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611959-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611959-20210923.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強表示，在下月10日「雙十節」，市民切勿意圖做出把台灣從中國分裂出來的行為，或鼓勵甚至煽動其他人做這些行為，全部屬於嚴重罪行，因為台灣是中國領土，警方一定會嚴正執法。

鄧炳強接受報章專訪，被問到高舉或掛起「青天白日滿地紅旗」、叫相關口號是否違法，他強調會按個別實際情況去處理，但若想將台灣從中國分裂出去，當局一定找到證據證明有關人士心裏所想及所做的事。至於慶祝「雙十節」是否違法，他表示，任何人有意圖想將台灣從中國分裂出去是嚴重罪行，反問如果沒有這個意圖，為何要慶祝這個日子。他強調，不是單從一支旗去判斷，要看旗上有否寫字、寫甚麼字，附近有甚麼人，他們講甚麼，行為令群眾有甚麼反應等。

他又說，《基本法》第23條立法是必須及有迫切性，相信在下一個立法會期可以做到。當局正研究以2003年立法草案內容建議作為起點，按過往兩年香港狀況和預計會發生的事情，加上《香港國安法》條例、執行情況和法庭判決，並參考外國包括美國的國家安全法例，擬定全新草案，重點規管竊取國家機密，即間諜活動、外國政治組織在香港活動，以及香港政治組織與外國政治組織的活動。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 20:28:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[5球會遭排總開除會籍　競委會稱行業協會規則應具透明]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611957-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611957-20210923.htm</link><description><![CDATA[競爭事務委員會表示，留意到香港排球總會決定取消 ALPS 沙灘排球組織、力臻排球隊、青龍排球會、葵青女子排球隊及仁濟排球會的「正式會員」會籍所引起的關注。競委會正了解事件，並正要求有關人士提供資料，而任何人士如有相關資料，亦可與競委會聯絡。

競委會重申，行業協會的入會規則應具透明度、合乎比例、不含歧視成分、按客觀標準訂定及可就入會被拒提出上訴。這些準則同樣適用於暫停現有會員會籍、開除會籍及退會的條件及程序，並需告知開除會籍的原因。該會員應有機會提出上訴。不符合上述要求的入會及開除會籍的規則，或會被競委會視為具有損害競爭的目的或效果。

競委會呼籲所有行業、體育、專業及工商協會/組織主動審視入會及開除會籍的準則及程序，如有需要應作出適當修改，確保符合條例的規定。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 20:05:13 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[高拔陞稱有醫護60歲後離開轉職　冀留任有助醫管局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611955-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611955-20210923.htm</link><description><![CDATA[醫管局宣布延長前線醫護人員僱用期至65歲，並即時生效。醫管局行政總裁高拔陞表示，未來10年將步入醫護退休高峰期，留意到有醫護人員60歲之後離開醫管局，到其他機構服務或者私人執業，但他們臨床工作能力高，相信如果可以挽留他們在醫管局工作，會有很大幫助。

高拔陞又說，如果有關人員職位屬於晉升的職級，延任時會額外為他們增設編制外的職位，原有職位會由其他晉升的人代替，因此不會影響晉升機會。

醫管局主席范鴻齡說，醫管局人手流失情況正在惡化，從去年4月的1年內，醫生和護士離職率分別是4.1%和5.8%。但至去年7月起的1年內，醫護離職率已達至4.9%和6.7%，必須盡快推出措施挽留人才。

范鴻齡又說，政府同時提出引入非本地培訓醫生等措施，希望多管齊下，但他認為這些措施「遠水不能救近火」，而延長僱用期的政策是即時生效，醫管局會即時與前線醫護人員商討，現時難以談論措施解決人手不足的效用，甚至可能不足夠解決問題，但相信是一個方法，吸引部分未來10年將達退休年齡的人員。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:43:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：不同機構及團體正努力推動接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611954-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611954-20210923.htm</link><description><![CDATA[公務員事務局局長聶德權表示，葵青區民政事務專員與多個地區組織合辦接種新冠疫苗活動，今日起一連3日在石籬社區會堂提供健康講座、醫療諮詢及即場接種的「一站式」服務，反應踴躍，單是今日已有260人即場接種。

聶德權在社交網頁表示，下午到場打氣時，有市民說自己早想接種，認為活動很方便，問完醫生就打針。

聶德權又說，不同機構及團體正努力推動接種，例如樂善堂及保良局今日也為服務使用者安排接種；稍後會在瑪麗醫院、伊利沙伯醫院及屯門醫院設立接種站，為到專科門診覆診的長者，安排即時接種，並視乎實際情況，稍後在更多公立醫院設立接種站。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:37:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱深信香港中小企必定會找到更多商機]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611952-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611952-20210923.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，新一屆選委會已順利產生，在經完善的選舉制度下，選委會較以往規模更大，更有廣泛參與和均衡代表性，包括首次加入中小企界別分組，充分體現中小企在香港經濟中的重要地位。

林鄭月娥在香港中小型企業聯合會的活動上透過視像致辭，表示隨著本港經濟逐漸復蘇，以及在國家雙循環發展格局下，深信香港中小企必定會找到更多商機。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:24:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄧炳強出席消防處結業會操　讚揚消防及救護工作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611951-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611951-20210923.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強出席消防處第190屆結業會操，讚揚消防及救護工作是維持香港社會安全不可或缺的一環，消防處為守護香港所作出的努力有目共睹。

鄧炳強表示，消防處的工作越趨專業化，針對大型火災和各類特別事故，消防處近年成立多支緊急救援專隊，加強前線人員的滅火救援能力和提升行動安全。

他又說，消防及救護人員堅守崗位，在執行任務時展現專業及勇氣，希望學員以前輩為楷模，在他們建立的堅實基礎上，秉持信念，繼續承傳。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:22:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何建宗稱壓縮部分土地規劃及房屋相關審批時間更為重要]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611948-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611948-20210923.htm</link><description><![CDATA[民建聯提出優化政府架構及主要官員問責制，包括重組發展局及運輸及房屋局，並增設副政務司司長等。全國港澳研究會理事何建宗認為，將土地房屋問題結合為一個政策局處理並非新建議，他同意有關做法，但認為部分與土地規劃以及房屋相關的項目審批時間較長，能否壓縮甚至刪減有關程序更為重要，否則即使重組政策局亦不會有大改善。

他又同意民建聯提出，將駐內地辦公室主任人選擴大至非公務員，認為如果可以找到在內地有工作及生活經驗，或與內地政府有更強網絡的人士出任相關職位會更理想。他又表示，較少公務員包括政務官有內地工作經驗，而內地工作模式與政府未必相同，如果找到更熟悉內地的人士，對更好融入國家發展大局及建設大灣區等都有幫助。

對於增設副政務司司長職位，何建宗認為是好事，因為現時本港面對土地、經濟及青年等深層次及較迫切的問題，增設副政務司司長，可更快地由高層次官員解決積累已久的問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 19:16:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會高爾夫項目男子組　香港代表黑純一暫列第三]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611946-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611946-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會高爾夫項目，香港代表黑純一在三日賽事後，男子組排第三名，將於明日的最後一日賽事爭取獎牌。

三日賽事後，黑純一以低標準12桿的201，與廣東選手李昊桐並列第三，兩人與首兩位球手相距三桿，明日會進行最後一日的賽事。

女子高爾夫項目方面，港隊的韓紫琳表現失準，今日的18個洞打出高標準3桿，總成績平標準桿的213，33名選手中排第11。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:27:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬術場地障礙個人賽資格賽　港隊鄭文傑晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611945-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611945-20210923.htm</link><description><![CDATA[全運會馬術項目場地障礙個人賽資格賽，港隊的鄭文傑經過兩輪賽事後，合共被扣4個罰分，排在4位，順利晉身決賽。

賽事分兩輪，各設指定路線，參賽者需要在限時88秒內，策騎馬匹跨越12道障礙，如果無法跨越或錯過障礙物，將被罰分。成績最好的24人會晉身周六的決賽。

鄭文傑先以86.86秒完成第一輪賽事，被罰4分，當時在32名選手中排第11位。到第二輪賽事，鄭文傑以81.84秒輕鬆完成賽道，期間沒有絆倒任何障礙物，未被扣分。兩輪賽事後排名升至第4。

他在賽後表示，策騎的馬匹只有1個月，感覺牠對障礙非常勇敢。在第二輪賽事中保持以往節奏，但感覺馬匹熱身時有點累，所以只跳過5個障礙便開始比賽，認為狀態良好。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:25:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[張復熾獲委任九龍中醫院聯網總監及伊院行政總監]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611944-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611944-20210923.htm</link><description><![CDATA[廣華醫院行政總監張復熾，獲委任為九龍中醫院聯網總監及伊利沙伯醫院行政總監，明年3月1日履新，接替退休的盧志遠。

醫管局發言人表示，張復熾是經驗豐富的高級行政人員，擁有多年醫療服務管理經驗，曾任青山醫院及小欖醫院行政總監。另外，他負責推行多個服務改善項目，包括領導廣華醫院重建項目，並制定措施確保醫院重建期間，減少病人滯留等候入院的情況，在推動及制定整體精神健康服務發展方面，亦發揮重要角色。
　　 
醫管局主席范鴻齡及行政總裁高拔陞祝賀張復熾獲委任新職，並感謝盧志遠在本港公營醫療服務的卓越貢獻，並讚揚他具備領導能力，一直推動服務發展。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:24:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[參與示威青年被警方追截時企圖搶槍　判囚4年9個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611942-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611942-20210923.htm</link><description><![CDATA[前年參與上水示威的一名18歲青年，被警方追截時企圖搶槍，早前被裁定暴動及企圖無牌管有槍械罪成，在區域法院被判囚4年9個月。

法官判刑時表示，如果並非長槍的扳機被鎖上，以及警方趕及到場，後果將不堪設想。

警方歡迎法庭的裁決，認為判刑具阻嚇力。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:13:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥：當局很重視內地同胞對香港觀感]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611940-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611940-20210923.htm</link><description><![CDATA[率團訪問四川的行政長官林鄭月娥表示，社會動亂期間的「黑暴」行為，傷害內地同胞的感情，令他們對香港有負面看法，她強調，當局很重視內地同胞對香港的觀感。

四川省委書記、中聯辦前主任彭清華表示，香港局勢發生根本性變化，期望兩地共同推動對外開放。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:12:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聶德權：為增長者接種率　3間醫院會設新冠疫苗接種站]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611939-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611939-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府安排新冠疫苗外展隊，今日起一連三日於石籬社區會堂提供科興疫苗接種服務。

活動由多個地區組織合辦，在9月至10月期間曾接種疫苗的60歲或以上合資格的葵青區長者，可獲200元超市禮券。

公務員事務局局長聶德權表示，地區組織提供心意作為鼓勵的做法合適。他又說，為提升長者接種率，會在3間醫院設立新冠疫苗接種站。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:11:22 +0800</pubDate></item></channel></rss>
