<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:20:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 15:14:54 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[教育局：新入職教師應獲培訓　識別有精神健康問題學生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612324-20210926.htm</link><description><![CDATA[教育局教育心理學家李頴怡在網上專欄撰文表示，新學年剛開始，學校應為新入職教師安排培訓，了解如何識別學生的自殺警號及適切處理，學校亦應安排教育心理學家為全體教師舉行校本分享，加強教師對「守門人」概念的認識。

李頴怡說，及早識別和支援有精神健康問題的學生非常重要，這類學生很多時不會主動尋求別人的協助，但會在日常生活流露明顯的警告訊號，例如在言談間或在社交媒體提及負面的想法、學業成績突然下滑以及經常離群獨處等。她表示，教育局近年提供「守門人」訓練及資訊予教師、家長和學生，以便掌握如何識別和幫助有關學生，及時轉介專業支援。局方會在本學年進一步擴展計劃，讓更多學生掌握成為「守門人」的技巧與策略，至於家長「守門人」的訓練，本學年工作坊的名額會增至500名。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 15:14:54 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入個案　7人已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612320-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612320-20210926.htm</link><description><![CDATA[本港新增8宗新型肺炎輸入個案，當中有4人帶有L452R變種病毒株，有7人已接種兩劑新冠疫苗；初步確診個案少於5宗。

4名確診者是外傭，年齡介乎36歲至46歲，均由菲律賓抵港，全部早前分別在菲律賓或香港接種兩劑疫苗，她們在檢疫期間確診，其中一人在竹篙灣檢疫中心確診，她的病毒量不足，未能進行化驗；另一人在荃灣絲麗酒店確診；其餘兩人分別在尖沙咀華美達華麗酒店及西營盤華美達海景酒店確診，當中一人帶有L452R變種病毒株。

另外3名確診者分別由捷克、美國及西班牙抵港，分別在香港及西班牙接種兩劑疫苗，其中由捷克及西班牙抵港的確診者帶有L452R變種病毒株；由美國抵港的確診者沒有N501Y變種病毒株，其他則有待化驗結果，他對病毒抗體測試呈陽性。

餘下一名確診者是一名13歲男童，他由馬爾代夫來港，帶有L452R變種病毒株，沒有接種疫苗。

本港至今有12193人確診。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:38:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民主黨開會　李華明：應以參選立法會為目的]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612319-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612319-20210926.htm</link><description><![CDATA[民主黨下午開特別會員大會，討論是否參與年底舉行的立法會選舉。主張參選的創黨成員李華明在會前表示，收到有聲音指，不贊成參選的人佔多數，自己屬於少數派，不知道會否出現奇跡。

李華明重申，作為參政的政黨，應以參選為目的，才能達致監察政府、反映民意的功能，即使空間狹窄、環境惡劣都應盡力參選，若最終無法取得提名或者未能通過審查，香港人將會看得到是當局沒有給予空間反對派參選。

李華明表示，出席特別會員大會是要表達自己的看法，不會刻意説服別人，黨員都很成熟會自行作決定，但如果民主黨不參選，將喪失最基本功能，屆時應該解散，或另組壓力團體或論政團體。

他強調，如果民主黨沒有任何代表在高層次議會，政府會「當民主黨隱形」，很難再為民請命，這方面與主席羅健熙有不同意見。如果民主黨不派人參選，但不解散的話，自己沒有選擇，只能無奈離開民主黨，會感到很可惜。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:33:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運馬拉松姚潔貞及黃尹雋無緣獎牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612313-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會馬拉松賽事在天雨下舉行，香港代表姚潔貞及黃尹雋分別完成女子及男子組賽事。大會目前只公布兩個組別前8名成績，兩人時間均未在名單上出現，無緣獎牌。

姚潔貞完成賽事後表示，自己大約跑出2小時37分尾，估計未能躋身前10名。她提到天雨對所有運動員都有影響，但自己輸蝕在21日隔離檢疫，肌肉未適應到高強度訓練，以至跑到最後5公里時跌速，對成績有點失望。

黃尹雋則估計，自己完成時間大約2小時26分多。他指出，隔離檢疫對香港田徑運動員有很大影響，期望特首林鄭月娥能為運動員爭取更好的檢疫安排，例如容許他們在體院完成14天隔離後，直接飛往比賽場地，以保持訓練狀態。

早前在重慶訪問的林鄭月娥今日出發前往西安，會在下午3時探訪全運會運動員村。黃尹雋透露，香港田徑運動員屆時將會在運動員村大堂處與特首見面。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:20:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[民建聯倡提早預售新界北等較遠期居屋單位]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612312-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612312-20210926.htm</link><description><![CDATA[民建聯指，本港房屋供應嚴重失衡，2015年推出《長遠房屋策略》以來，房屋問題未有改善，且有惡化趨勢，因此向政府提出多項改革倡議，包括明確訂立《長策》目標、重組政策局讓房屋及土地事務由同一決策局負責、檢討及修改房屋需求推算模式等。同時建議，試行新的居者有期屋計劃，提早預售新界北等較遠期的居屋單位，讓更多家庭可提早置業。

民建聯多名立法會議員召開記者會，包括李慧琼、柯創盛、劉國勳及鄭泳舜。他們指出，2015年推出的《長策》，頭兩年私樓供應只及目標量6成，之後亦要下調目標；至於公營房屋供求失衡差距更見惡化，基層輪候公屋時間偏離3年上樓目標，一般家庭輪候時間已達5.8年；樓價租金也脫離市民負擔能力。

民建聯建議政府確定《長策》三大目標，包括實現3年上樓、協助青年置業、告別劏房；另外重組發展局、運輸及房屋局，改為房屋規劃及地政局，以及運輸及工務局，土地供應督導委員會升格由特首直接督導。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:57:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運馬拉松雨中比賽　姚潔貞：隔離檢疫致肌肉未適應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612310-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612310-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會馬拉松賽事在天雨下進行，香港代表黃尹雋同姚潔貞，分別完成男女子組賽事。

姚潔貞在賽事後表示，天雨對所有運動員都有影響，但自己輸在21天隔離檢疫，肌肉仍未適應到高強度訓練。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:32:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃錦星冀透過區域協同　早日達致清新空氣藍圖願景]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612309-20210926.htm</link><description><![CDATA[環境局局長黃錦星表示，為應對氣候變化，香港力爭2050年前實現碳中和，他期望透過進取的科學管理及區域協同，有助香港早日達致《香港清新空氣藍圖2035》所訂的願景，加強多方面的環境保護，例如加快調查工商業噪音投訴個案。

黃錦星在網誌說，本港近年整體的空氣質素已明顯改善，與高峰期相比，大氣中各種主要空氣污染物濃度已降了約4成至8成。今年年中，政府推出《藍圖》進一步提升空氣質素，會善用創新科技和協同效應，以及與大灣區內各城市更緊密合作，令香港的空氣質素可媲美東京及巴黎等國際大都會。

他提到環保署在去年開展的兩項行動，包括與科大及政府飛行服務隊合作，借助直升機在上空實時空氣監測及空氣污染物採樣，確認當中的揮發性有機化合物成分，配合區域臭氧問題的研究，提升整體空氣質素；以及引入便攜式「聲學相機」，快速找出源自工商處所噪音的位置及水平，調查人員至今成功處理接近40宗工商業噪音投訴個案。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:32:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：香港機遇離不開國家支持　歡迎各地投資者發掘]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612308-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612308-20210926.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波批評美國借機污蔑和抹黑香港的營商環境及發展前景，並一再施加無理的制裁，要求美國或其他國家切實尊重中國的國家主權，不應干預香港事務。

陳茂波強調，香港未來機遇離不開國家的支持，香港會繼續是自由、公平和開放的市場，歡迎世界各地的企業和投資者到來發掘機遇。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:28:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應可否悼念六四　鄧炳強稱可反對政府惟不可「反動」]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612307-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612307-20210926.htm</link><description><![CDATA[保安局局長鄧炳強在一個電視節目，回應若支聯會被裁定違反《香港國安法》，是否不建議市民再悼念六四或參與相關集會，他表示，一定要看個別情況。他強調，《基本法》和《香港國安法》均保障市民集會、表達意見的權利，可以反對政府，但不可以「反動」，作出一些顛覆香港政府、政權的行為，任何文明社會都不能接受。

鄧炳強表示，過去一年多，《香港國安法》針對一些「大老虎」採取拘捕、檢控行動，社會相對平靜，暴力、港獨和顛覆行為明顯減少，但不能掉以輕心，因為本土恐怖主義已經孕育，美國亦仍希望以香港牽制國家的發展。

對於有報道指，警方國安處未來調查目標是醫院管理局和港鐵，鄧炳強說，不便評論揣測報道，但任何犯法的人和組織，都要有心理準備被調查和採取行動。

另外，鄧炳強重申就《基本法》第23條立法，可按2003年法律草案作為起點，但立法時需要有效應對過去兩年的情況，修補法律空隙或灰色地帶，特別是關於處理間諜的問題。他舉例說，「黑暴」事件期間，防護頭盔較警方裝備更好、港鐵單程車票和白色衣服獲免費派發等，形容有關的做法屬「國家級」。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:26:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[黃偉綸稱中部水域人工島首批居民有望2034年入伙]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612304-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612304-20210926.htm</link><description><![CDATA[發展局局長黃偉綸估計，2027年可以展開中部水域人工島的填海工程，2030年會有第一批土地供應用作興建房屋，首批居民有望在2034年入伙。他又說，新界北的未來發展將會非常蓬勃而美好，新界北部與深圳僅一河之隔，兩地可以產生很多正面協同效應，特區政府在交通基建聯繫方面，會以更整全態度作出規劃。

黃偉綸出席一個電台節目時說，本港2030年之後的土地供應，主要兩個來源是新界北發展區和中部水域人工島填海，政府未來幾個星期將會公布《香港2030+》的最新研究報告。

至於政府是否會興建新的鐵路，連接元朗洪水橋和深圳前海，黃偉綸說，相信行政長官林鄭月娥在下月發表的施政報告會有論述。

他說未來5年，政府每年平均會收回100公頃土地，相對現時每年收回45公頃土地，收地力度和幅度相當可觀。他又透露，政府最新的10年公營房屋建屋目標，將會超越原本預計的31萬6千個單位目標，當局稍後會公布詳情。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:23:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兼善里昌華街重建　人口調查員健康碼讓住戶安心]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612300-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612300-20210926.htm</link><description><![CDATA[市建局日前宣布重建長沙灣兼善里及昌華街，行政總監韋志成在網誌表示，期望今次的規劃方案為市建局、政府以至私人發展商，日後在舊區處理類似兼善里這類「超高密度」、體積龐大而失修的舊樓群時，能發揮示範作用，將「不可能」變成「可能」，為香港帶來更多可持續的市區更新方案。

韋志成又提到，市建局派員到兼善里及昌華街項目做凍結人口調查，作為釐定住戶的補償金額及安置資格的參考。初步估計兼善里項目約有2千多個住戶，市建局需要派出約400名調查員為業主及租客登記，在新冠疫情下，團隊利用自行研發的感染風險提示程式「健康碼」，智能手環定時在手機內記錄調查員的位置，並發出提示，避免他們進入有病毒傳播風險的建築物。

他說，市建局「健康碼」已推出3.0版本，可載入新冠疫苗電子針咭的資料，所有調查員需已接種兩劑新冠疫苗以及接受深喉唾液測試，在結果呈陰性後才可參與今次的工作。調查員可向住戶展示最新的「健康碼」版本，令他們更安心。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:59:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波要求美國尊重中國主權並遵守國際關係基本原則]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612299-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612299-20210926.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波在網誌表示，國家為維護主權及國家安全而實施《香港國安法》，美國卻借機污蔑和抹黑香港的營商環境及發展前景，並一再向中央及特區官員施加無理的所謂制裁，他要求美國或其他國家切實尊重中國的國家主權，遵守國際關係的基本原則，不應干預香港事務。

陳茂波表示，2019年，一直吹噓人權和自由的美國包庇反中亂港分子，為「港獨」主張和政治謊言提供平台，這些虛偽和雙重標準，以至霸權和霸凌的行徑，嚴重傷害香港社會。中央果斷實施《香港國安法》，恢復香港的安全和穩定，完善選舉制度亦從制度上落實「愛國者治港」的原則，推動香港迎來由治及興的新階段。

他強調，香港營商環境依然優良並充滿活力，前景機遇無限，近期啟動的粵港澳大灣區「跨境理財通」，印證國家在管理好風險的前提下，持續改革開放、敢於創新。中央也加大力度從政策上扶持香港發展，包括在《十四五規劃綱要》進一步明確支持香港建設成國際創新科技中心，前海方案其中一個重點就是加快科技發展體制機制改革創新。

陳茂波又說，香港會繼續是自由、公平和開放的市場，歡迎世界各地的企業和投資者到來發掘發展機遇、分享發展利益。以金融業為例，美國的企業和投資者在香港經營所得的利益，遠比來自內地以至世界其他地方的企業和投資者為多。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:57:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[湯家驊：選委會選舉點票之久可與第三世界國家相比]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612295-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612295-20210926.htm</link><description><![CDATA[行政會議成員、民主思路召集人湯家驊說，如果一個政黨審視後認為自己沒有機會勝出，或者政治形勢不適合參選，而不參與立法會選舉是可理解，但如果是因為不認同選舉制度而不參選，這就不如解散，但他不相信民主黨是後者。

湯家驊出席一個電台節目時說，民主思路內有人很想參選，但會待民主黨清晰交代是否參選後才作出決定。

本身是法律界選委的湯家驊又指，早前的選委會界別分組選舉，是香港有史以來需要處理最少票數的選舉，但點票時間之久是匪夷所思，除開點算每一票所需時間創了世界紀錄，有關情況可以跟第三世界國家相比，對此感到非常羞恥，他批評選管會主席馮驊至今未有公開詳細解釋箇中原因。

湯家驊說，經歷2019年社會事件後，社會需要休養生息，認爲完善選舉制度可以讓香港有喘息空間，未來5至10年將會是香港重新出發的契機。

他期望，明年的行政長官選舉能夠出現對香港有長遠影響力和視野的特首候選人，呼籲真正有能力的人不要「錫身」，出來參選。他認為，未來若遇到一些大的政策議題，例如大嶼山填海，需要成立一個新的政策局或委員會，負責統籌跨部門合作。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:32:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會馬拉松開跑　港隊黃尹雋及姚潔貞出戰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612293-20210926.htm</link><description><![CDATA[全運會田徑項目馬拉松比賽在大雨中進行，香港代表姚潔貞於今早7時半在女子組賽事中起步。至於出戰男子組的港隊跑手黃尹雋，則在上午8時起步。

全長約42公里的賽道以古城牆永寧門為起點，先途經鐘鼓樓、大雁塔等西安歷史建築，賽道的後半程會經過西安音樂學院、西安國際會議中心等新地標，最後以西安奧體中心作為終點。

賽道沿線設置15個補給站，亦安排17個醫療保障站等，以確保賽事安全。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 08:51:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥今日從四川出發往陝西　將訪全運會運動員村]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612291-20210926.htm</link><description><![CDATA[到四川重慶考察的行政長官林鄭月娥，今日出發前往陝西西安，並會在下午3時，探訪全運會運動員村。

據了解，林鄭月娥屆時將與香港田徑運動員會面。

林鄭月娥明日傍晚會出席全運會閉幕儀式，將會與廣東省及澳門特區領導，參加全運會會旗交接儀式。

民政事務局局長徐英偉亦會參與西安行程。]]></description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 07:38:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中聯辦稱支聯會解散是必然下場　亂港行為不能一筆勾銷]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612280-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612280-20210925.htm</link><description><![CDATA[中聯辦表示，在特區政府已依法啟動取締支聯會程序的背景下，支聯會宣布解散，是反中亂港組織的必然下場。

發言人指出，支聯會骨幹分子的亂港行為絕不能一筆勾銷，搞亂香港的人絕不能逍遙法外。特區警隊正在對支聯會骨幹分子涉嫌違法行為，進行調查，這是法治社會的必然要求，堅決支持特區政府依法追究到底。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 23:29:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部公署促美方趁早放棄搞亂香港的圖謀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612276-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612276-20210925.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港特派員公署發言人表示，美方的狡辯老調重彈、蒼白無力，只會讓世人更加看清美方的險惡用心和虛偽面目，敦促美方認清現實，趁早放棄搞亂香港、遏制中國發展的圖謀，收回干預香港事務的「黑手」，否則必將在中華民族捍衛國家利益的鋼鐵意志面前，碰得頭破血流。

發言人強調，國際社會都是「一國兩制」的受益者，是香港繁榮穩定的「持份者」，應當尊重歷史和事實，而非造謠生事，誣衊抹黑中國對港方針政策；應當維護法治和正義，而非歪曲國際法，以法律之名干涉中國內政；應當共同守護香港繁榮發展，而非暗中「動刀」，上演損人不利己的「制裁」把戲。

香港國安法實施後社會恢復穩定和秩序，思穩求安的共識廣泛凝聚。美方動輒制裁施壓的伎倆嚇不倒中國人，顛倒黑白的行徑也擋不住歷史洪流。美方企圖切斷香港特區同國家血脈聯繫的詭計不會得逞，試圖搞亂香港遏制中國發展的圖謀註定失敗。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:44:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日約3萬9千人打針　7人接種後不適需送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612275-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612275-20210925.htm</link><description><![CDATA[本港今日共有約3萬9千人接種新冠疫苗，當中約3100人接種首劑科興疫苗，約6900人接種首劑復必泰疫苗，累計至今為超過445萬人接種首劑疫苗。

另外，昨日共有7宗由社區疫苗接種中心或醫管局轄下的指定普通科門診診所送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中5人已經出院，一人留院觀察，一人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:34:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首考察重慶　盼港企和專業人士參與重慶兩江新區建設]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612274-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612274-20210925.htm</link><description><![CDATA[正在重慶訪問的行政長官林鄭月娥，今日到多個地點參觀，考察企業和不同建設，了解重慶的最新發展。

林鄭月娥在政制及內地事務局局長曾國衞陪同下，先後到過港資項目重慶光環購物公園、中國汽車工程研究院、禮嘉智慧公園，以及重慶市規劃展覽館新館。

林鄭月娥在考察過程中，了解重慶在汽車領域上的技術和產業化製造業務，包括建立國內首個5G自動駕駛公共服務平台，推動有關技術的開發和應用。她說，高端服務業是香港的優勢所在， 期望香港的企業和專業人士未來可以進一步參與重慶兩江新區的建設。她亦到訪重慶紅岩革命紀念館，認識中國共產黨人在當地的事蹟，並接受當地媒體訪問。林鄭月娥明日轉往西安訪問。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:33:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹多哈挑戰賽不敵日本對手　屈居亞軍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612272-20210925.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612272-20210925.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓球代表杜凱琹在世界乒乓球聯盟球星挑戰賽多哈站決賽，不敵日本球手早田希娜，屈居亞軍。

杜凱琹先以6:11，6:11及9:11輸首三局，之後以11:7追回一局，但最終再失一局7:11，以總局數1:4落敗。]]></description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 22:28:21 +0800</pubDate></item></channel></rss>
