<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 大中華</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:30:41 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 09:56:55 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 大中華]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[內地過去一日新增59宗本土病例均在福建]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610444-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610444-20210914.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增92宗新型肺炎確診個案，其中59宗本土病例均在福建。

在這59宗本土病例中，廈門市佔32宗、莆田市24宗、泉州市有3宗，包含12宗由無症狀感染，轉為確診病例。過去一天並無新增死亡及疑似病例。

內地累積報告確診病例95340宗，4636名患者不治，89894人康復出院。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:56:55 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港台及部分電視台獲授權轉播全運會　特首將出席閉幕禮]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610446-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610446-20210914.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥出席行政會議前表示，第14屆全運會明天在陝西省西安市開幕，香港電台將獲中央廣播電視總台授權，由明天起至本月27日轉播賽事，當中包括開幕及閉幕禮，另外由於下屆全運會將由粵港澳三地聯合舉辦，因此她將會出席今屆全運會閉幕禮，她說閉幕據說會有授旗儀式舉行，她屆時將會與粵澳的領導人初步商討，如何協調合作，辦好下屆全運會。

林鄭月娥表示，全運會對香港有幾個特別之處，首先是東京奧運延期一年，全運會緊接進行，而香港隊在奧運取得歷來最好的佳績，相信市民對於香港運動員有期盼，希望他們有好成績。

另外，政府早前斥資購入奧運轉播權，全城氣氛熱烈，市民都希望看到運動員比賽，而早前香港電台在轉播殘奧會的直播做得相當不錯，汲取了經驗，今次香港電台會在電視32台、網頁及手機應用程式直播，並設有即時手語傳譯。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:56:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅訪問新加坡　強調捍衛以國際法為基礎的國際秩序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</link><description><![CDATA[訪問新加坡的國務委員兼外長王毅與副總理王瑞傑會面，並與外長維文舉行會談。

王毅與維文會談時說，中方願意與包括新加坡在內的東盟國家一道，推動中國東盟關係提質升級，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，維護地區和平穩定。雙方要推動《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效，加快建立開放、包容、安全的數字經濟規則，捍衛以聯合國為核心的國際體系和以國際法為基礎的國際秩序。

維文表示，支持《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效。新方願意同中方一道，堅持用多邊主義方式解決新問題新挑戰。

王毅與王瑞傑會面時提到，將病毒溯源政治化、搞甩鍋推責有損國際抗疫合作大局。中方願意同新方在藥物研發、病毒研究等方面開展合作，共同反對「疫苗民族主義」。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 03:46:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[福建莆田市累計確診和無症狀感染病例增至79宗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610400-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610400-20210914.htm</link><description><![CDATA[福建新一輪新冠疫情持續，情況最嚴峻的莆田市截至昨晚8時，累計58宗確診和21宗無症狀感染病例。

廈門市一天內增加11宗病例，累計12人染疫。全市居民小區實行閉環管理，嚴格落實「測溫亮碼」措施，減少人員流動。同安區一處區域被列為高風險地區。當局提醒民眾，如非必要不要離開廈門，由淩晨零時起，如有確實需要離開，須憑健康碼綠碼並持有48小時內核酸檢測陰性證明。市內六區陸續通知區屬學校學生暫緩進入學校，啟動網上教學。當局又宣布全市暫停疫苗接種。

廈門星期日通報首宗確診個案，姓吳的患者是莆田確診患者的密切接觸者。與吳某有關聯的感染者10人。專家初步判定，這些人均為吳某同一工廠的密切接觸者，屬於同一傳播鏈。

國家衛健委派往福建的工作組專家表示，目前莆田疫情形勢嚴峻複雜，後續在社區、學校、工廠等人群中繼續發現病例的可能性高，疫情存在外溢風險；楓亭鎮形成2個疫情集中傳播點：最早發現病例的小學和鎮內一間鞋廠，都是人員密集場所；此次疫情首先在學校發現，低年齡兒童感染較多；只要確保各項措施和各個環節落到實處，疫情規模有望在國慶長假前得到控制。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 01:43:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅晤柬埔寨副首相賀南洪　稱要防範域外勢力干擾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅訪問金邊期間與柬埔寨副首相賀南洪會面。

王毅說，中柬雙方要加強在國際地區事務的協調配合，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，防範域外勢力干擾破壞地區國家共同繁榮發展。他又說，中方願意加強中柬政府間協調委員會機制建設，統籌推進兩國各領域交往合作，全面落實中柬命運共同體行動計劃。

身兼中柬政府間協調委員會柬方主席的賀南洪表示，柬埔寨支持東盟國家和中國加快商談「南海行為準則」，鞏固提升東盟中國關係，共同維護地區和平穩定。
　]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:06:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門學者余永逸：新直選議員未必能取代民主派議會作用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610371-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610371-20210913.htm</link><description><![CDATA[澳門第七屆立法會選舉結束，其中直選的14個議席，7人成功連任，另一半屬新人。

其中，在上屆落敗後捲土重來的年輕議員林宇滔，今次勝出選舉。他說當選是證明過去4年的堅持得到認可，強調會在議會保持「不盲撐、不盲反」的議政初心監督政府，在關鍵時刻做到是其是、非其非。

今屆立法會選舉投票率只有42.38%，創回歸以來新低。在13萬7000多張選票中，白票及廢票明顯比上屆多。選舉管理委員會主席唐曉峰相信，投票率低，主要受疫情及天氣熱影響。

但澳門大學政府與行政學系副教授余永逸估計，是因為當局之前取消民主派參選資格帶來的影響，議會的代表性受到一定程度的質疑。而新入局的直選議員，未必能取代民主派過去在議會產生的作用，例如在政治議題上爭取多作討論。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:21:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門學者估計投票率低與取消民主派候選人參選資格有關]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610361-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610361-20210913.htm</link><description><![CDATA[澳門立法會選舉選出26名候任立法會議員，直選方面，7人成功連任，另一半屬新面孔。間選方面，12名當選人均為現任議員。

有當選者說，會堅持「不盲撐、不盲反」的原則，監督政府工作。

另外，今屆投票率創回歸以來新低，有澳門學者估計是受取消民主派參選人資格事件影響，議會的代表性受到一定程度的質疑。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:58:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京冀朝鮮半島各方保持克制　相向而行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610350-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610350-20210913.htm</link><description><![CDATA[朝中社報道，北韓在剛去的周末和周日，分別成功試射了新研發的遠程巡航導彈。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，中方一貫堅持維護朝鮮半島和平穩定，通過對話協商解決問題。中方呼籲有關各方保持克制，相向而行，積極開展對話接觸，按照雙軌並進思路和分階段同步走原則，不斷推進朝鮮半島問題政治解決進程。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:04:26 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[台灣新增5宗確診　兩宗屬本土病例]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610325-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610325-20210913.htm</link><description><![CDATA[台灣新增5宗新型肺炎確診個案，分別是兩宗本土及三宗輸入病例，無新增死亡個案。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:46:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[武漢發生槍擊案一名律師中槍死亡疑兇落網]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610324-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610324-20210913.htm</link><description><![CDATA[武漢早上發生槍擊案，一名律師中槍後死亡，47歲男疑兇落網。

東湖新技術開發區公安局表示，涉案男子早上約10時進入新竹路一個單位槍擊受害人之後逃去，傷者送院救治，其後死亡。公安接近中午拘捕疑兇，對方指因糾紛不滿受害人而行兇。

內地傳媒報道，男死者在附近一間律師事務所任職，有市民表示，事發時聽到一下槍聲。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:36:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[燦都或傍晚至夜間上海浦東一帶登陸　上海航班陸續取消]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610316-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610316-20210913.htm</link><description><![CDATA[熱帶氣旋燦都繼續向浙江東北部海靠近，預料下午會穿過舟山群島，可能傍晚至夜間在上海浦東到江蘇啟東一帶沿海登陸，亦可能在杭州灣到長江口一帶徘迴，星期四開始轉向東北方向移動，強度逐漸減弱。

上海發佈颱風橙色預警，預計今天下午到明天本市大部地區風力將增強到10級，沿江沿海地區陣風可達11-13級，浦東機場和虹橋機場今日相繼取消所有進出港航班。奉賢區風雨開始加強，近2萬人正陸續轉移撤離。

受燦都影響，浙江溫州、台州多地都有學校停課。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:02:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩於全運會場地單車爭先賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610317-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610317-20210913.htm</link><description><![CDATA[全運會場地單車項目，香港首席女子車手李慧詩在爭先賽4強擊敗江蘇代表翟菲，決賽將與國家隊奧運代表、上海代表鍾天使爭金牌。

李慧詩準決賽面江蘇代表翟菲，仍然保持強勢，場數贏2:0晉身決賽，將為香港穩奪獎牌，並肯定突破上屆於全運會爭先賽得銅牌的成績。

至於決賽對手，國家隊奧運代表鍾天使，直落兩場擊敗國家隊隊友鮑珊菊晉級。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:51:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新疆稱有教培中心改作為小學及養老院　否認改為監獄]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610303-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610303-20210913.htm</link><description><![CDATA[新疆近年推行職業技能教育培訓，以去極端化，至2019年年底所有學員結業，本台早前獲准到新疆採訪一間前教培中心。

中心前校長表示，目前中心已經改用作小學，當時學員有進有出，未有統計人數，畢業後基本上都找到工作。
 
自治區政府發言人徐貴相表示，部分中心還改作養老院，但否認有報道指中心改為監獄。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:04:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門立法會選舉投票率創回歸後新低　當局稱受疫情影響]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610302-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610302-20210913.htm</link><description><![CDATA[澳門立法會選舉結束，順利選出26名候任立法會議員。直選方面，7人成功連任，另一半屬新面孔。間選方面，12名當選人均為現任直選或間選議員。

另外，今屆投票率只有42.38%，是回歸以來新低；廢票有約2000張，較上屆多，白票更多達3000多張。

選舉管理委員會主席唐曉峰估計，投票率低主要與疫情有關，但他亦認同白票是明顯增加。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:58:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深圳市長稱將推出更多便利港澳居民前海工作生活舉措]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610284-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610284-20210913.htm</link><description><![CDATA[深圳市市長覃偉中表示，前海新的總體規劃已經形成，建議方案正按程序報送上級部門審議，將努力打造前海合作區為服務香港融入國家發展大局的橋頭堡。

覃偉中在記者會上表示，現代服務業方面，將加快推進深港國際服務城、專業服務業集聚區等，加強與香港在現代金融、數字時尚、會展經濟、海洋經濟、專業服務等合作。科技創新合作方面，將全力支持香港高校、科研機構、企業，在前海設立新型研發機構和重點實驗室。

覃偉中又表示，將推出更多便利港澳居民在前海工作、生活新舉措，包括對接港澳教育、醫療、社會保障等公共服務體系，推進港澳同胞在民生方面享有市民待遇，特別是大力支持港澳青年創新創業，拓展更多就業渠道和發展空間，不斷增強對祖國的向心力。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:05:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[內地增49宗新型肺炎確診　22宗本土病例來自福建]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610280-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610280-20210913.htm</link><description><![CDATA[內地過去一日新增49宗新型肺炎確診個案，22宗是來自福建的本土病例，其中莆田有15宗、泉州6宗、廈門1宗。

廈門大學附屬第一醫院在例行篩查中，發現第三方公司一名後勤人員對核酸檢測呈陽性，醫院即日起實行封閉管理，暫停門急診醫療服務。

莆田市再多13宗本土無症狀感染個案，截至昨日下午4時，當地今輪疫情累計有32人確診及32名無症狀感染者，專家估計，疫情下月初可以有效控制。

輸入個案方面，內地再多27宗境外輸入病例，雲南佔最多，有17宗。內地累積95248人確診，4636名患者不治，89861人康復出院。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:48:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新疆政府指前教培中心部分改作養老院　空置中心供參觀]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610282-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610282-20210913.htm</link><description><![CDATA[新疆近年推行職業技能教育培訓去極端化，2019年年底所有學員結業，本台早前獲准採訪和田墨玉縣一間前教培中心。

中心前校長、維吾爾族人布阿依謝姆表示，中心已經改用作小學，但校園內仍找到之前教培中心的痕跡，包括學生的壁畫、教室部分設施等，又說當時以動態方式管理，學員有進有出，未有統計人數。

有維吾爾族前學員說，自己曾受極端宗教思想影響，拒絕與非穆斯林做和田玉的生意，收入減少，亦影響了家庭和諧，後來按母親建議，入中心受訓8個月，期間學習了漢語、電子商務及法律等知識。目前以手機直播推廣貨品，收入較以往倍增，他不認為在培訓中心是被洗腦。

自治區政府發言人徐貴相表示，部分中心已改作養老院，有些則空置供外界參觀。他否認有報道指中心改作監獄，因為相關設施有嚴格工作程序和審核流程，不能隨便改建。

徐貴相說，現時新疆依然有暴恐和極端化威脅，因為美國等西方反華勢力圖謀「以疆制華」、「東伊運」等恐怖勢力在周邊地區蠢蠢欲動，恐怖和極端主義的社會思想基礎，短期内亦難以完全消除，未來會不斷優化打擊措施，但會更注重維護人權。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 09:47:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[國務院港澳辦及澳門中聯辦祝賀澳門立法會選舉順利舉行]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610260-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610260-20210913.htm</link><description><![CDATA[國務院港澳辦及澳門中聯辦祝賀澳門立法會選舉順利舉行。

港澳辦發言人表示，在疫情防控形勢比較嚴峻的情況下，澳門居民積極有序參選，依法行使選舉權，充分彰顯具有澳門特色的「一國兩制」成功實踐。選舉嚴格依照澳門基本法和立法會選舉法等法律進行，選舉結果體現「愛國者治澳」原則，體現民主和社會各階層各界別的廣泛參與。

澳門中聯辦發言人表示，澳門「一國兩制」實踐迎來重大發展機遇，橫琴粵澳深度合作區建設為澳門更好融入國家發展大局提供了廣闊空間，相信新一屆立法會一定會秉承「愛國愛澳、民主和諧」的立法會文化，共同推動澳門各項事業取得新進步。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:09:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅：冀明年完成「南海行為準則」商談]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610248-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610248-20210913.htm</link><description><![CDATA[在金邊訪問的國務委員兼外長王毅與柬埔寨首相洪森會面。王毅說，中方希望，柬埔寨明年出任東盟輪值主席國期間，中國與東盟國家能完成「南海行為準則」商談，制定符合包括《聯合國海洋法公約》在內的國際法、實質、有效的準則，彰顯中國和東盟國家有意願、有能力把自己的事情辦好。

王毅又表示，中方將支持柬埔寨不畏強權、反對霸凌，維護國家主權和民族尊嚴，支持柬埔寨探索符合自身國情的發展道路，中國將是柬最可靠、最長期的戰略夥伴。

洪森表示，柬埔寨雖是小國，但不會在壓力下退縮，將在台灣、涉港、涉疆等涉及中方核心利益問題上繼續堅定支持中方的正當立場。柬方願意同中方加強溝通，防止域外勢力攪亂地區事務，共同維護地區和平穩定。

會見前，王毅與洪森共同出席中國政府援柬體育場項目交接儀式。會見結束後，雙方共同見證雙邊合作文件簽署。
　　]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 04:26:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳門立法會選舉有效票13.2萬張　白票3141張]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610246-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610246-20210913.htm</link><description><![CDATA[澳門第七屆立法會選舉在結束投票後5個小時，完成點算137,279張選票，當中有效票132056張、空白票3141票、廢票2082張。

選管會主席唐曉鋒凌晨2時半公布初步當選名單，在參加直選的14組中，當選的候任議員集中在7個組內，包括來自澳門三大社團的街坊會、婦聯會和工聯會，以及代表了土生葡人和公務員的一組和上屆來自同鄉會的票王一組，每組都有2名參選人當選，佔了14個直選議席中的10席。

來自福建鄉親的參選團隊，還一洗上屆失去票王地位，以總票數26593票，成功再次取得3個席位。這13個候任直選議員已經包括了7名成功連任的現屆直選議員，並成功把6張同隊的新面孔帶入立法會。

剩下的一個席位，就由上屆參選失諸交臂的青年參政團隊以8763票將第一候選人，取代了被視為曾得到祝福的泛民學者。

在落敗的7個直選組，總得票率不足6.5%，只得8568票。而間選來自5個界別的12名候任立法議員都是現任的直選或間選議員。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 04:14:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
