<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 國際</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 國際</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 05:20:40 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 05:11:07 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 國際]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[回應北韓試射導彈　白宮：仍準備與平壤打交道]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610407-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610407-20210914.htm</link><description><![CDATA[北韓宣稱在過去的周末和周日，成功試射新研發的遠程巡航導彈，又說這武器系統的研發具有重大戰略意義。美國白宮發言人表示，美國仍準備與平壤當局打交道。

發言人說，華府對於北韓的立場沒有改變，仍準備與平壤打交道。

美軍印太司令部發表聲明說，北韓此舉顯示持續醉心發展軍事計劃，以及對鄰國和國際社會構成的威脅。

在北京，外交部發言人趙立堅呼籲有關各方保持克制，相向而行，積極開展對話接觸，按照雙軌並進思路和分階段同步走原則，不斷推進朝鮮半島問題政治解決進程。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 05:11:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[英國首席醫療官建議為12至15歲兒童接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610406-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610406-20210914.htm</link><description><![CDATA[英國4個地區的首席醫療官建議，為所有12至15歲兒童接種第一劑輝瑞/BioNtech新冠疫苗，預料當局將擴大接種計劃至這個組別。

「疫苗接種與免疫聯合委員會」本月初不支持為這個組別的兒童接種，但英格蘭、蘇格蘭、威爾士和北愛爾蘭地區的首席醫療官認為，考慮到這個年齡組別兒童的身心健康和長期前景，接種新冠疫苗可減低疫情對教育的不利影響。

英格蘭首席醫療官惠蒂在記者會表示，疫苗不是靈丹妙藥，但就是重要和有用的額外工具，可減低疫情對教育中斷的影響。

英國星期一通報新增30825宗確診個案，較前一天增加，再多61名患者死亡，全國累計725萬多宗病例，13萬3千多人死亡。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:21:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅訪問新加坡　強調捍衛以國際法為基礎的國際秩序]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610405-20210914.htm</link><description><![CDATA[訪問新加坡的國務委員兼外長王毅與副總理王瑞傑會面，並與外長維文舉行會談。

王毅與維文會談時說，中方願意與包括新加坡在內的東盟國家一道，推動中國東盟關係提質升級，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，維護地區和平穩定。雙方要推動《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效，加快建立開放、包容、安全的數字經濟規則，捍衛以聯合國為核心的國際體系和以國際法為基礎的國際秩序。

維文表示，支持《區域全面經濟夥伴關係協定》早日生效。新方願意同中方一道，堅持用多邊主義方式解決新問題新挑戰。

王毅與王瑞傑會面時提到，將病毒溯源政治化、搞甩鍋推責有損國際抗疫合作大局。中方願意同新方在藥物研發、病毒研究等方面開展合作，共同反對「疫苗民族主義」。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 03:46:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伊朗稱現在談論承認阿富汗塔利班政權為時尚早]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610404-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610404-20210914.htm</link><description><![CDATA[伊朗外交部表示，現在談論承認阿富汗塔利班政權的可能性「為時尚早」。

發言人哈提卜扎德在例行記者會上回應相關問題時表示，伊朗將視乎阿富汗未來政府的組成情況，並依據塔利班的表現作出決定。

哈提卜扎德說，阿富汗須組建一個有廣泛基礎並確保和平與穩定的政府。伊朗反對任何可能導致阿富汗內部自相殘殺的做法，任何人都不能用戰爭和暴力取代對話。伊朗敦促地區和地區外各方為阿富汗內部談判提供便利。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 03:23:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美官員：拜登本月24日在白宮主持四方安全對話峰會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610403-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610403-20210914.htm</link><description><![CDATA[美國高層官員透露，總統拜登將於本月24日在白宮，主持四方安全對話峰會。

這名官員對路透社表示，主持這次峰會展示拜登政府把參與印太地區列為優先事項，包括通過新的多邊組合，應對21世紀挑戰。 

澳洲總理莫里森、印度總理莫迪及日本首相菅義偉預計將於下星期到美國，出席在紐約舉行的聯合國大會。

美日印澳4國領袖曾經在今年3月召開視像峰會，下星期將是他們在四國安全對話框架下，首次面對面會談。在3月的峰會上，4國領袖承諾，在新冠疫苗及氣候變化上緊密合作，並確保印太地區自由開放。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 02:51:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[各國承諾向阿富汗提供逾10億美元援助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610401-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610401-20210914.htm</link><description><![CDATA[聯合國在日內瓦召開援助阿富汗的會議，與會國承諾提供超過10億美元。

聯合國希望籌集6億美元，作為今年餘下時間對阿富汗的緊急援助。捐助國最終合共承諾提供12億美元，但不清楚有多少屬於這個用途。 

秘書長古特雷斯表示，阿富汗人民正面臨整個國家的崩潰，他呼籲國際社會與塔利班接觸，並提供阿富汗人民急需的援助。他認為，國際援助可作為促使塔利班改善人權的工具。

古特雷斯說，阿富汗人民經歷了幾十年戰爭、苦難和不安全後，可能還要面對最危險的時刻，當地貧窮率不斷攀升，公共服務瀕臨崩潰，隨著冬季臨近，很多民眾到本月底就沒有糧食供應。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 01:54:37 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國人權專員指塔利班違反承諾　報復前政府人員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610398-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610398-20210914.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務高級專員巴切萊特說，阿富汗塔利班重新掌權後，違反承諾，向前政府人員報復。

巴切萊特在聯合國人權理事會表示，接獲可信的指控，阿富汗前安全部隊人員遭到殺害，前政府官員及家人被扣留，之後被發現死亡。亦有指控說，塔利班在多個城市，逐家逐戶搜捕前政府官員以及曾經與美軍合作的人。

巴切萊特又說，阿富汗臨時政府缺乏包容性，女性亦逐步被排除出公共領域，婦女事務部門被廢除，在部分地方，女童被禁止上學，與塔利班聲稱會維護女性權益的保證互相牴觸。她警告，阿富汗進入新的危險時期。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:49:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[王毅晤柬埔寨副首相賀南洪　稱要防範域外勢力干擾]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610397-20210914.htm</link><description><![CDATA[國務委員兼外長王毅訪問金邊期間與柬埔寨副首相賀南洪會面。

王毅說，中柬雙方要加強在國際地區事務的協調配合，共同維護以東盟為中心的區域合作架構，防範域外勢力干擾破壞地區國家共同繁榮發展。他又說，中方願意加強中柬政府間協調委員會機制建設，統籌推進兩國各領域交往合作，全面落實中柬命運共同體行動計劃。

身兼中柬政府間協調委員會柬方主席的賀南洪表示，柬埔寨支持東盟國家和中國加快商談「南海行為準則」，鞏固提升東盟中國關係，共同維護地區和平穩定。
　]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:06:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿富汗塔利班否認庇護阿蓋達領袖扎瓦希里]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610396-20210914.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610396-20210914.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班否認庇護阿蓋達組織領袖扎瓦希里。

俄新社引述塔利班發言人奈姆表示，有關塔利班窩藏扎瓦希里的報道是假消息、謊言。

美國中央情報局前副局長莫雷爾早前聲稱，扎瓦希里目前住在阿富汗，受到塔利班庇護。

阿富汗塔利班重新掌權後承諾，阿富汗不能成為恐怖主義的溫床和庇護所。

阿蓋達組織在美國911襲擊20周年，發布扎瓦希里的片段，不清楚拍攝時間和地點。]]></description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:03:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[巴切萊特：遺憾到新疆調查人權情況的努力未能取得成功]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610393-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610393-20210913.htm</link><description><![CDATA[聯合國人權事務高級專員巴切萊特表示，就進入中國新疆地區調查是否有侵犯維吾爾人權情況的努力，未能取得成功，她對此感到遺憾。

巴切萊特在人權理事會上表示，她的辦公室就新疆被指出現嚴重侵犯人權而撰寫的評估報告，正在最後敲定階段，完成後會公開。

巴切萊特早前說，希望今年能夠訪華，包括到訪新疆地區，了解有關新疆被指嚴重侵犯人權的報道。中方表明歡迎巴切萊特參訪新疆，但強調目的是促進雙方交流與合作，而不是進行有罪推定式的所謂「調查」。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:56:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新加坡政府提出法案　防外國勢力透過敵意信息干預內政]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610376-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610376-20210913.htm</link><description><![CDATA[新加坡政府向國會提出法案，防止外國勢力透過敵意信息或本地代理人，干預新加坡內政。

內政部表示，法案針對的是可能對新加坡造成即時及重大傷害，例如煽動暴力或引起社群敵對的內容。法案提出賦予內政部長權力，要求社交媒體、互聯網服務商等，透露當局想要的信息，以便確認信息是否由外國的代理人或其代表散布。如果社交媒體未能遵守要求，當局可以責令互聯網供應商，在新加坡遮蔽相關內容。

內政部強調，法案不影響民眾表達政見，除非他們是外國的代理人，亦不適用於以公開、透明及歸屬方式，報道或評論政治的外國人或外國出版物。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:55:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國討論援助阿富汗　秘書長稱當地人民面臨國家崩潰]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610391-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610391-20210913.htm</link><description><![CDATA[聯合國召開有關援助阿富汗的會議，尋求籌集超過6億美元。秘書長古特雷斯表示，當地人民正面臨整個國家的崩潰，呼籲國際社會協助。

古特雷斯在開場發言時說，阿富汗人民經歷了幾十年戰爭、苦難和不安全後，可能還要面對最危險的時刻，當地貧窮率不斷攀升，公共服務瀕臨崩潰，隨著冬季臨近，很多民眾到本月底就沒有糧食供應。

聯合國人道主義事務副秘書長格里菲斯說，收到塔利班來信，表明就人道主義准入和人權問題提供保證。

美國承諾提供新一輪近6400萬美元援助；中國上星期已宣布，提供總值3100萬美元的食物及健康用品。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:36:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[聯合國將討論援助阿富汗　冀籌集逾6億美元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610373-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610373-20210913.htm</link><description><![CDATA[聯合國稍後在日內瓦召開有關援助阿富汗的會議，期望籌集超過6億美元，並警告阿富汗正面臨重大人道主義危機。

聯合國表示，阿富汗人急需食物、藥物、衛生服務、安全食水及衛生設施，6億美元的目標將會為幾百萬人帶來重大救濟。

另外，聯合國人權事務高級專員巴切萊特表示，自塔利班奪取權力以來，阿富汗正處於新的危險階段，塔利班未有遵守維護婦女權利的承諾，將她們排除於公共領域之外，又命令婦女留在家中，阻止少女上學，以及逐家逐戶搜查前政府官員。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 19:56:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[日本增4171宗確診　東京都611人感染]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610367-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610367-20210913.htm</link><description><![CDATA[日本新增4171宗新型肺炎確診個案，東京都佔611宗，較一星期前少357宗，是當地本月第二次單日新增少於1000宗確診，都內重症患者人數較前一日減少5人至225人。早前染疫的72歲名古屋市長河村隆之已恢復辦公。

日本當局表示，全國超過一半人口，即近6450萬人已完成接種兩劑新冠疫苗，完成接種一劑的有約7980萬人，佔全國人口63%，政府目標是在11月初前，完成為所有希望接種的國民打針。

內閣官房長官加藤勝信表示，要放寬旅行及舉辦大規模活動的行動限制，除了取決於疫苗接種進度，還需要與各都道府縣的知事及餐飲店等商家協商；雖然目前很難實現，但已朝著放寬限制的方向行動。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:57:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美國據報考慮允台灣駐美機構改名　中方提出交涉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610354-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610354-20210913.htm</link><description><![CDATA[美國傳媒報道，拜登政府正考慮容許台灣當局提出，將駐美國台北經濟文化辦事處改名為「台灣代表處」。中方表示，已經向美方提出嚴正交涉。

在北京，外交部發言人趙立堅指出，台灣問題是中美關係最重要和最敏感的核心問題，一個中國原則是中美關係的政治基礎，美方在《中美建交公報》明確承諾，美國人民將與台灣人民保持文化、商務和其他非官方關係，中美元首日前通話時，拜登表明美方從來無意改變一中政策。

趙立堅說，美方應恪守一中原則和中美三個聯合公報規定，以實際行動履行承諾，停止任何形式的美台官方往來和提升實質關係，包括不得將台灣駐美經文處，改名為「台灣代表處」，停止向台獨分裂勢力發出錯誤信號。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:32:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京稱塔利班應恪守承諾　切實與極端恐怖勢力切割]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610351-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610351-20210913.htm</link><description><![CDATA[在北京，外交部發言人趙立堅被問到，阿富汗塔利班取消臨時政府就職典禮時表示，是否舉行臨時政府就職典禮是阿富汗內政，他國是否參加典禮亦由各國自主決定，中方予以尊重。

趙立堅說，塔利班承諾不容許任何勢力利用阿富汗領土，從事危害他國的行為，塔利班應當恪守承諾，切實與所有極端恐怖勢力切割，採取有效措施予以約束打擊，防止恐怖外溢效應。 

他又說，阿富汗仍面臨人道、民生及新型肺炎疫情等嚴峻挑戰，國際社會應該向阿富汗提供經濟、民生和人道主義援助，協助阿富汗人民渡過難關。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:31:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[以色列正準備　確保要為民眾打四劑疫苗時有足夠供應]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610347-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610347-20210913.htm</link><description><![CDATA[以色列正在做準備，確保在需要為民眾接種第四劑新冠疫苗時，有足夠疫苗供應。

衛生部官員說，不知道幾時要為民眾接種第四劑，非常希望不會在六個月內發生，亦希望第三劑加強劑的效用，可以持續更長時間。

以色列主要使用輝瑞/BioNTech疫苗，自8月初開始第三劑接種計劃以來，大約280萬人已經打了第三針。官員說，前兩劑疫苗的效果，在接種五個月後減退，因此有必要接種加強劑。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:30:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[阿蓋達發放領袖扎瓦希里的片段]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610337-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610337-20210913.htm</link><description><![CDATA[阿蓋達組織在美國911襲擊20周年，發布領袖扎瓦希里的片段，不清楚拍攝時間和地點。

扎瓦希里在長一小時的片段中，提到美軍經過20年的軍事行動後，撤出阿富汗，但無提及塔利班重新掌控阿富汗。他又呼籲在巴勒斯坦問題上，繼續與以色列對抗。

扎瓦希里在被指策劃911襲擊的拉登逝世後，接任阿蓋達領袖，據報他可能藏身阿富汗與巴基斯坦邊境地區，但過往亦有傳言說，扎瓦希里已經死亡。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:34:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新西蘭奧克蘭增33宗確診　當地延長封鎖至本月21日]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610330-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610330-20210913.htm</link><description><![CDATA[新西蘭新增33宗涉及Delta變種新冠病毒的確診個案，全部來自奧克蘭。

總理阿德恩表示，病毒未有在奧克蘭廣泛傳播，但只要有新病例出現，就存在風險，因此決定將當地的封鎖措施延長至本月21日，之後會將警戒級別下調一級，意味會有限度解除防疫限制，但辦公室、學校和公共場所仍會關閉。

澳洲新南威爾士州新增1257宗確診，鄰近的昆士蘭州再多473人受感染，創今年單日新高。新州州長表示，疫苗接種率有所放緩，呼籲未接種的人盡快打針，否則在放寬限制措施時，這些人將會失去一些自由。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:27:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[昂山素姬因身體不適未能出庭應訊]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610328-20210913.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1610328-20210913.htm</link><description><![CDATA[被緬甸軍方罷免的文人政府國務資政昂山素姬，因為身體不適未能出庭應訊。

代表律師說，昂山素姬未有感染新型冠狀病毒，但由於長時間無坐車而感到不適，出現頭暈症狀。

76歲的昂山素姬，自緬甸軍方今年2月1日發動政變以來，一直被扣押，她被指控違反防疫規定、無牌持有對講機、違反官方保密法及反腐敗法等罪名。]]></description><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 14:55:44 +0800</pubDate></item></channel></rss>
