<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 12:40:38 +0800</pubDate><lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 12:39:28 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[調查：逾七成受訪市民贊成香港舉辦更多國際體育賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604775-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604775-20210807.htm</link><description><![CDATA[一項調查發現，超過七成受訪市民贊成香港舉辦更多國際體育賽事，支持政府增撥資源推動體育發展。

民建聯由東京奧運開幕至本星期三，透過電話訪問1187位市民，結果顯示，超過八成市民在過去一年，每星期運動一次或以上，另有七成市民希望政府提供電子運動劵的資助，當中學生及青年較期望獲得資助。

立法會議員鄭泳舜說，政府過去未有將體育政策發展列為施政重點，將會在立法會大會提出「制定未來十年體育政策及發展藍圖」議員議案，促請政府擬定相關政策，認為香港有足夠條件開拓體育發展各方面的領域。

民建聯建議政府推出電子運動劵，初期先向學生發放，若計劃顯著可推廣至全港市民，鼓勵市民多做運動，又建議政府優化多項運動員就業及教育計劃，例如增加各級運動員待遇薪酬，研究如何將體育事業產業化，積極考慮申辦2025年全國運動會，鞏固香港作為國際體育盛事之都的地位。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 12:39:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[已有過千名港大畢業生聯署要求港大校委會撤銷決定]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604772-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604772-20210807.htm</link><description><![CDATA[港大校委會早前決定，禁止所有參與港大學生會評議會通過對「七一刺警案」疑兇自殺身亡表示「感激犧牲」議案的學生，進入港大校園範圍，以及使用大學設施和服務。港大畢業生聯署要求校委會撤銷有關決定，截至今早有過千人簽名。

聯署發起人澄清指，所有聯署人均以中文或英文全名，以及畢業學位和年份參與聯署，但為尊重私隱，所以容許聯署人選擇不在網上公布相關資料，而具備完整資料的聯署名單副本，將於星期一抄送校方及畢業生議會。

聯署發起人批評，校委會越權剝奪學生學習權利，要求校委會及校方解釋決策過程、撤回相關決定及道歉。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 11:42:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[范鴻齡：約1600人疫情期間安排到私營醫療機構治療]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604771-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604771-20210807.htm</link><description><![CDATA[醫管局主席范鴻齡在網誌表示，過去一年多抗疫，醫管局推出多個公私營協作計劃項目，至今約有1600名病人在這段期間獲安排到私營醫療機構治療，包括到私家醫院做骨科手術、乳癌手術、剖腹分娩及放射治療等。

范鴻齡說，未來的公私營協作計劃將會朝著三個方向發展，包括「必須及應急」、「提供選擇」及「共同醫治」。

他表示，日後發展計劃時，會考慮借助私營醫療機構的協助，確保公立醫院的一些必須及緊急服務不受影響，在疫情期間，不少腎科病人透過「共析計劃」分流到私營醫療機構接受透析服務，令病人的治療沒有受到太多延誤。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 11:35:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府完成上環海景大廈執法行動　未發現有人未做強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604768-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604768-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府今早完成上環海景大廈「受限區域」的強制檢測行動，約300名居民接受檢測，沒有發現新型肺炎確診個案。當局其後檢查約105名受檢人士的檢測報告，未發現有人未做強制檢測，並希望沒有應門的約70戶居民盡快聯絡政府。

當局表示，任何於上月15日至8月6日期間曾身處海景大廈內超過兩小時的人士，須於明日或之前強制檢測。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 11:03:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄：暫時未收到有學校申請全面復課]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604763-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604763-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府表示，若學校教職員及全校學生，完成接種新冠疫苗的人數分別都達到七成，可恢復全日面授課程。教育局局長楊潤雄表示，暫時未收到有學校申請全面復課，亦沒有估算有多少學校能做到全面復課，但認為9月1日開學已有學校的七成學生完成接種疫苗的機會不大。

楊潤雄在一個電台節目表示，現時有約四成七教師已接種疫苗、約四成學生已接種或預計將接種疫苗。他指出，局方將會向學校提供全日復課的指引，包括午膳時每名學生要有充足距離、或設置隔板等，亦會要求學生午膳完畢後要清潔坐位，及減少除下口罩的時間等。

楊潤雄提到，已有約11次安排外展隊到校打針，涉及約40間學校，另外有接近300間學校安排旅遊巴，接送學生到社區疫苗接種中心打針，若需要延長計劃，會再與公務員事務局商討。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 10:15:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[疫苗接種中心延長運作多一個月　許樹昌冀再推高接種率]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604762-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604762-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，未來由中風險地區抵港人士，若已完成接種新冠疫苗，抗體測試呈陽性，可以縮短檢疫期至7天。他認為，如果在措施下，有抵港人士對病毒持續呈陽性反應，但CT值一直偏高，反映病毒已死亡，傳播性不高，對社區風險不大，相信衞生署會檢視措施實施情況再作調整。

許樹昌出席一個電台節目後表示，按目前變種病毒的傳播能力，外國的傳染病學會建議將接種率的目標提升至八、九成，他認為，七成接種率是基本要求，希望在下月底能夠達到，隨著社區疫苗接種中心延長運作多一個月，希望再推高接種率達到八、九成，免疫屏障會更穩妥。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 10:12:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊於奧運取佳績　學者稱當局應作短中長期策略佈局]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604761-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604761-20210807.htm</link><description><![CDATA[浸大體育、運動及健康學系教授劉永松說，港隊目前在東京奧運取得一金兩銀兩銅的歷史佳績，香港政府及其他主要持份者，是時候作出短、中、長期的策略佈局。

他在本台節目《香港家書》表示，有關方面應檢視在財政資源分配、潛質運動員的發掘計劃、運動員退役後的讀書及就業安排等，建立一個恆常的五年計劃，令香港運動員得以延續優越成績和精神，否則或會浪費黃金時機。

劉永松說，今次奧運在準備運動員比賽及防疫各方面未能達致完美，但不失作為日後在新常態下的重要參考，以正面的態度汲取這次舉辦奧運的經驗，準備下一次疫情來襲的運動賽事安排。

他又提到根據研究，奧運效應會在閉幕後半年左右便消失，市民參與大眾運動的動力隨之下降，因此如何帶動群眾參與運動文化應該同時起動，這樣才能達致精英與群眾運動的相互呼應，建立健康城市。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 10:08:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局指約18萬青少年已接種首劑新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604759-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604759-20210807.htm</link><description><![CDATA[醫管局兒科統籌委員會主席蘇景桓表示，截止昨日，有14名18歲以下青少年接種新冠疫苗後出現心肌炎，與外國的經驗一樣，均病情輕微，很快康復，但建議在一至兩周內不要進行競爭性及激烈運動。

蘇景桓出席一個電台節目時表示，就12歲至19歲的群組，約18萬人已接種首劑疫苗，這個群組的接種率為4成，較香港整體5成接種率低，而香港6月中才開始為青少年接種疫苗，認為進展理想。

蘇景桓說，家長均擔心接種疫苗後出現副作用，例如心肌炎，指出根據外國經驗，接種復必泰這種mRNA疫苗後出現心肌炎的情況，較沒有打針的多，但有關心肌炎的情況，均較輕微，好快康復。

他又說，職員在為青少年打針前均會提醒風險，並要留意在接種後會否出現心口痛等徵狀，若有就要求醫。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:36:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄指港大校委會以風險評估角度作決定　非懲罰學生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604758-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604758-20210807.htm</link><description><![CDATA[港大校委會早前決定，禁止所有參與港大學生會評議會上月7日會議的學生，進入港大校園範圍，以及使用大學設施和服務。教育局局長楊潤雄說，港大是以風險評估的角度作有關決定，並非懲罰學生 ，大學如果認為相關學生，將為學校帶來風險而作出決定，有關行為合情合理，尊重大學的決定。

楊潤雄在本台節目《星期六問責》表示，在教育過程中，輔導學生包括勸喻、解釋等，亦包括懲罰，要幫學生「學好」，令他們明白做事有後果。他強調港大有既定程序處理，在法律角度是否需要負責，就超出大學能決定的範圍。

另外，對於有意見指教協用福利「誘惑」教師反中亂港，楊潤雄指不相信教師會因為少少利益而參與示威或違法行為，但不排除有關福利吸引部分教師到教協會址，期間會否接觸到偏頗的訊息而潛移默化等。

至於教育局全面終止與教協工作關係的決定前，新華社及人民日報分別發表評論，形容教協是「毒瘤」，被問到是否「北京出聲、香港出手」，楊潤雄認為，是代表社會上很多人都「忍不住」出聲，指出問題所在。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:30:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[余家樂任東奧單車項目場地經理　冀證明港人工作能力]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604757-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604757-20210807.htm</link><description><![CDATA[東京奧運場地單車項目繼續在伊豆舉行，賽事由兩年多前已經著手籌備，需要將原本屬於訓練場地的伊豆單車館，改建成為現有合乎奧運標準的場館。負責統籌場地單車項目的場地經理，是曾經在香港單車界工作超過二十年的香港單車總會前行政總監余家樂。

余家樂接受本台專訪時表示，疫情令早期的準備工作大失預算，奧運延期亦令部分同事未能繼續參與，籌備工作更難，他一度考慮是否繼續工作，最後決定留下。

余家樂期望賽事能順利進行，完成自己心願，又希望透過這項工作，在國際上證明香港人的工作能力。原已轉職樹藝師的余家樂，感謝同事及老闆支持，並表示一直有留意日本人，如何修剪樹木。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:25:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[回應被形容為「金句王」　李靜：不敢當]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604755-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604755-20210807.htm</link><description><![CDATA[香港乒乓隊教練李靜表示，在女子團體賽決定轉陣出擊，是經教練團隊的決定，亦感到很大壓力，形容是「搏一搏，有意外收穫」。

李靜接受本台專訪時解釋，派蘇慧音出戰單打，是因為她的打法能夠「剋住」對手的進攻位置，有機會殺球得分，重申結果證明一切，見到幾名球員奪得獎牌，比自己奪獎牌心情更加激動。

李靜表示，在比賽過程中，不時提醒和激勵隊員，形容三名女子隊員在今屆奧運表現滿分，一直以來與隊員的溝通，都要邊做邊學。

對於有網民形容他是「金句王」，李靜就回應不敢當，認為是網民「俾面」，表示只是自己說話比較「接地氣」。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:16:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[許樹昌︰Delta病毒全球擴散　籲高危群組快打疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604754-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604754-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，Delta變種病毒目前在全球擴散，內地及澳門受影響，變種病毒亦減低疫苗功效，近日有接種新冠疫苗的人士在外遊返港後確診，帶有變種病毒，另外政府在下周一起放寬讓中低風險地區的非香港居民到港，本港要小心相關風險。

許樹昌出席一個電台節目時表示，香港不能長期封關，要小心開關，目前要求抵港人士進行酒店隔離及自我監測，隔離期間亦會進行多次檢測，另外由中度風險地區返港的港人亦要隔離21日，相信病毒不會容易進入社區，但要小心機場員工及檢疫酒店清潔工受感染，呼籲高危群組要盡早接種疫苗。

對於香港政府暫停廣東省以外的「回港易」做法，許樹昌認為，有關人士只須進行家居檢疫，若他們到過的內地省分爆發Delta變種病毒疫情，家居檢疫是有風險，認為他們到酒店檢疫較好。

他提到，新型冠狀病毒起初由一人傳播給兩、三個人，基於當時情況，接種率達六、七成，就可以做到免疫屏障，但目前Delta變種病毒的傳播率更高，六、七成接種率並不足夠，目前有外地機構亦建議接種率要達八、九成。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 08:57:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊潤雄︰若教協過往有違國安法　相信部門會調查及跟進]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604753-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604753-20210807.htm</link><description><![CDATA[教育局局長楊潤雄說，不能再視教協為教育專業團體、全面終止與教協工作關係的決定，並沒有考慮教協的政治取向，亦沒有與其他教育專業團體作比較，強調是視乎教協整體的行為、對教育界有何影響、是否能協助教師專業發展等。

楊潤雄在本台節目《星期六問責》表示，外界對教協過去的表現心裡有數，教協近期表示將聚焦教育專業及權益的工作，可能反映教協都認為過往的行為有所偏離相關工作。

他表示，如果教協過往的行為有違反國安法，相信有關部門會調查及跟進，如果政府要取締任何一個組織，都要有充分理據、依法辦事。

楊潤雄說，如果教師想提出任何意見，不需要有人代言，可以直接向教育局提出，他又對教協最近的所謂調查、教師的回應率有所懷疑，強調會留意社會上所有不同意見。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 08:51:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[上環海景大廈受限區域強檢行動完成　無發現確診個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604751-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604751-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府上午約6時半完成上環海景大廈「受限區域」的強制檢測行動，大約300名居民接受檢測，無發現確診個案。

政府亦在「受限區域」內派員到訪約180戶，當中約70戶無人應門，政府會採取措施跟進。

一名上月前往美國、本月回港的男子，初步確診新型肺炎，並帶有變種病毒，當局列作輸入個案處理，患者住的上環海景大廈昨晚被列為受限區域，住客要強制檢測。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 07:18:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李慧詩今日出戰奧運場地單車女子爭先賽第三圈]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604747-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604747-20210807.htm</link><description><![CDATA[港隊在今日的奧運賽事，場地單車代表李慧詩出擊，她會在女子爭先賽的第三圈，與法國的歌絲碰頭。

李慧詩昨日經過次圈的復活賽後，成功晉身第三圈，第三圈比賽共有12個席位，12人分六場對決，6名勝出者可晉身八強，落敗選手可轉戰復活賽爭取餘下八強席位。

第三圈的復活賽及八強賽事同樣在今日舉行，由八強開始，比賽改為三場兩勝制，不設復活賽。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 06:22:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[屯門寶田邨昨日火警有可疑　暫列縱火案處理]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604734-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604734-20210807.htm</link><description><![CDATA[屯門寶田邨昨日發生火警，兩名住戶受傷，起火原因有可疑，警方暫時列作縱火案處理。

警方昨日傍晚約6時接獲多名住戶報案，指寶田邨第七座一個單位起火，大約120人自行疏散，消防到場將火救熄。

一名40歲男住戶全身受傷昏迷，另一名55歲男住戶吸入濃煙不適，兩人被送往屯門醫院治理。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 04:00:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[元朗白沙村貨倉火警救熄　一名消防員不適送院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604732-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604732-20210807.htm</link><description><![CDATA[元朗白沙村一個貨倉昨晚近10時發生火警，消防出動3條喉及3隊煙帽隊灌救，到凌晨約2時將火救熄，共有5人需要疏散，一名消防員不適，由救護車送院治理。

消防處早前表示，如果市民受到隨風飄散的煙霧和異味影響，應盡量留在室內及關閉門窗，並保持鎮定。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 03:07:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指定期間曾身處17個指明地方的人要接受強制檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604722-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604722-20210807.htm</link><description><![CDATA[政府刊憲，要求在指定期間曾身處17個指明地方的人士，接受強制檢測。

因應昨日一宗由美國抵港的初步確診個案，涉及L452R變異病毒株，患者過去21日曾於香港居住，他到過的12個地方被納入強檢公告，完成接種疫苗的人亦要檢測。

而因應一宗曾於香港居住的非本地確診個案，在7月13日、21日、27日或28日曾身處荃灣DON DON DONKI超過兩小時的人，亦要接受檢測，完成接種疫苗人士會獲視為已遵從規定。

另外，因應早前涉及變異病毒株的輸入個案，指定期間曾身處4個指明地方的人，包括完成接種疫苗的人，都要再次檢測。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:34:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[元朗白沙村有貨倉起火　消防正在場灌救]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604721-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604721-20210807.htm</link><description><![CDATA[元朗白沙村一個貨倉昨晚近10時發生火警，消防出動3條喉及3隊煙帽隊灌救，有5人需要疏散。

消防處表示，如果市民受到隨風飄散的煙霧和異味影響，應盡量留在室內及關閉門窗，並保持鎮定。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:15:35 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[選舉委員會界別分組一般選舉昨日接獲251份提名表格]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604720-20210807.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604720-20210807.htm</link><description><![CDATA[2021年選舉委員會界別分組一般選舉的提名期昨日開始，各界別分組的選舉主任全日共接獲226份候選人提名表格，以及25份指定團體提名表格。

提名期將於本月12日結束，如果某選舉委員會界別分組屬有競逐選舉，就要在9月19日就該界別分組進行投票。]]></description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:06:53 +0800</pubDate></item></channel></rss>
