<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:40:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 14:03:06 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[廣播道龍翔苑一單位發現逾2千發子彈　警相信屬遺物]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604403-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604403-20210805.htm</link><description><![CDATA[九龍塘廣播道一個屋苑的單位，據報發現大批子彈，警方初步相信屬遺物，暫列彈藥發現案處理。

現場是廣播道15號龍翔苑一個單位，警方表示，今早11時許收到有人報案，表示在單位內發現子彈，初步估計超過2000發，報案人報稱是戶主親戚。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:03:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[澳洲傳媒稱內政部將港人「避風港」政策擴大至BNO]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604399-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604399-20210805.htm</link><description><![CDATA[澳洲傳媒報道，內政部證實去年為港人而設的「避風港」政策，適用人士由特區護照持有人擴大至BNO護照持有人，即是BNO持有人的畢業生簽證和臨時工作簽證將延長至5年。

報道引述內政部發言人表示，去年7月9日已持有臨時技術簽證或畢業生簽證的BNO持有人，已自動延長簽證5年至2025年7月8日，此後獲批這類簽證人士同樣可居留5年，而簽證期限屆滿前，他們也有申請永久居留的途徑。

報道引述協助香港留學生的組織表示，在組織所接觸的香港留學生當中，估計有三至四成會因為新政策而放棄續領特區護照。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:02:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀港隊奧運乒乓女子團體賽奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604398-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604398-20210805.htm</link><description><![CDATA[行政會議非官守議員祝賀港隊代表在奧運會乒乓女子團體賽勇奪銅牌，並向其教練及團隊衷心致意。

行會召集人陳智思表示，憑藉運動員堅毅不屈的鬥志，港隊成員在今屆賽事中即使經歷高低起伏，在比賽仍然保持拼勁，並且發揮出色的團隊精神和精湛表現。

陳智思說，她們的努力和付出，令香港在繼2004年雅典奧運會後，再次於奧運會乒乓項目奪得獎牌，成績令人欣喜。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:29:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[女團奪銅牌　蘇慧音稱用心一定做到　李靜指奇兵出奇蹟]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604397-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604397-20210805.htm</link><description><![CDATA[港隊女子乒乓隊在奧運團體賽，以場數3:1反勝德國，取得銅牌。

乒乓代表之一蘇慧音在賽後表示，無想過能夠取得銅牌，顯示只要用心，一定做到，她又感謝兩位隊友的鼓勵和扶持。

杜凱琹就說，今屆奧運經歷心情起伏，感謝市民對她們的支持，而李皓晴就說，心情有如坐過山車，感謝隊友支持。

教練李靜賽後顯得好激動，他表示，這面銅牌比起自己奪得更高興，形容今日是「奇兵出奇蹟」。他感謝香港市民的支持和打氣，又感激國家隊容許他們一齊訓練。

李靜表示，除了感謝乒總及體院，更要多謝自己，因為他付出更多。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:23:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[杜凱琹父母商場看賽事　母親稱香港需要土生土長運動員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604395-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604395-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，港隊奪得銅牌，是港隊女子乒乓球隊歷來首面奧運獎牌，港隊代表杜凱琹的父母，今日在一個商場觀看賽事。

杜凱琹的媽媽在賽後說，形容看著比賽時，心好像跳出來一樣，因為每一分都好重要。她表示，隊員之間的感情好，互相扶持及鼓勵。

她又說，香港需要土生土長的運動員，過往一些家長因為看不到發展及將來，擔心子女浪費時間。她希望乒乓球發展日後可以更加蓬勃。她又說，已經9個月無見過女兒，知道女兒懷念讀書時代，媽媽為她做的食物，因此會準備炒飯給她吃。

杜凱琹的爸爸表示，香港運動員都是精英中的精英付出很多，希望市民支持他們，令運動員日後為香港取得更優秀的成績。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:17:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[行政長官祝賀乒乓運動員勇奪奧運女子團體賽銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604392-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604392-20210805.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥衷心祝賀香港乒乓運動員李皓晴、杜凱琹、蘇慧音和朱成竹，在奧運乒乓女子團體賽事摘下一面銅牌，是港隊在今屆賽事取得的第四面獎牌；亦是繼2004年雅典奧運會後，再次於奧運會乒乓項目奪得獎牌。

林鄭月娥表示，乒乓女子團體成員在比賽中表現的堅毅和拼勁，令人動容；她們經歷多場比賽的高低起跌，但一直保持團結，全情投入團體賽事，值得敬佩。她們在雅典奧運會男子雙打項目銀牌得主之一李靜教練的帶領下，取得成功，體現香港運動員薪火相傳。

她又說，奧運賽事已進入最後階段，祝願香港運動員在餘下賽事續創佳績，為港爭光。

另外，民政事務局局長徐英偉，亦祝賀港隊乒乓女子團體賽事奪得銅牌。他說，在賽事的出色表現，是多年來努力不懈的成果。運動員鍥而不捨、追求卓越的精神值得大家學習和表揚，也引以為傲。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:12:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港女子乒乓隊首奪奧運獎牌　3:1反勝德國勇奪銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604389-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604389-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓隊歷來首面奧運獎牌。

賽後球員高興相擁，杜凱琹表示，多謝市民支持。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:01:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深水埗尖沙咀受限區域沒發現確診　深水埗20人需強檢]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604387-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604387-20210805.htm</link><description><![CDATA[當局已完成於深水埗東廬大樓A座及尖沙咀帝樂文娜公館「受限區域」的強制檢測及執法行動，沒有發現確診個案。

其中東廬大樓A座的執法行動於上午10時45分完結，共檢查約320名受檢人士的檢測報告，發現有20人未進行強制檢測，已向他們發出強制檢測令。

另外，在帝樂文娜公館的相關執法行動於上午約11時完成，共檢查約60名受檢人士的檢測報告，未發現有人未進行強制檢測。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:41:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[香港奪得奧運乒乓女子團體賽銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604384-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604384-20210805.htm</link><description><![CDATA[東京奧運女子乒乓球團體賽，港隊以場數3:1反勝德國，奪得銅牌，是港隊女子乒乓球隊歷來首面奧運獎牌，港隊在今屆奧運已累計取得1金2銀1銅。

港隊在首場雙打，陣容與過去數場比賽不同，改由杜凱琹夥拍李皓晴，對德國的蘇查和單曉娜組合，首局先贏11:8，隨後被德國追回兩局反先，第4局港隊組合在落後6:9下，一度連取4分，反先10:9，結果4次「刁時」，港隊輸13:15，場數落後0:1。

第二場單打，23歲的蘇慧音對38歲的德國球手韓瑩，以12:10贏首局，雖然被對方取回一局追平，但之後蘇慧音愈戰愈勇，以11:9，11:7連贏兩局，以局數3:1擊敗對手，兼為港隊追平場數1:1。

之後港隊一姐杜凱琹再上場，在第三場單打對德國的蘇查，杜凱琹直落三局贏11:5，11:6及11:9，為港隊場數反先2:1。

第四場單打，由蘇慧音對德國的單曉娜，首兩局比分相當緊湊，結果蘇慧音力戰下，以12:10，13:11及11:7，局數3:0贏出，為港隊奠定勝局。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:35:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大研究稱自閉症兒童腸道微生態發展較同齡兒童遲緩]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604381-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604381-20210805.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院的研究發現，自閉症兒童的腸道微生態發展較同齡兒童遲緩，接受研究的自閉症兒童，腸道內有5種細菌，在一般兒童腸道內較為少見，而這5種糞便細菌基因，鑑別自閉症兒童的靈敏度可達8成。

中大認為，研究有助及早識別患者，盡早制訂治療方案。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:10:34 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰稱從內地中風險地區回港應作14天酒店檢疫]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604378-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604378-20210805.htm</link><description><![CDATA[特區政府昨晚宣布，今日起暫停廣東省以外內地地區「回港易」計劃返港免檢疫的安排，而立法會議員田北辰更認為，從內地中風險地區回港人士，應作14天酒店檢疫，不應家居隔離。

有專家說，在Delta變種病毒威脅下，特區政府應將回港人士72小時內陰性檢測證明的要求，收緊至最少48小時。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:02:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港大禁評議會學生入校　張達明感難過並辭任校委會委員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604377-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604377-20210805.htm</link><description><![CDATA[港大校委會昨晚決定，禁止所有參與港大學生會評議會上月7日會議的學生進入港大校園範圍，以及使用大學設施和服務，直至另行通告。

港大法律學院首席講師張達明在一個電台節目表示，他昨晚已經通知校方，即時辭任校委會委員。他表示，校委會昨日召開緊急會議，但他因事未能出席，亦無收到討論文件，不知道具體討論內容。

張達明說，對校委會的決定感到難過，又指學生的確做得不對，但已經道歉，大學應該是培育學生有錯能改的地方，而且有紀律研訊程序，紀律委員會可聽取學生申辯之後才做決定，但今次決定似乎並無跟隨程序。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 11:57:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中大指腸道細菌種類數量及基因有助及早識別自閉症兒童]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604366-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604366-20210805.htm</link><description><![CDATA[中大醫學院發現，自閉症兒童的腸道微生態發展較同齡兒童遲緩，腸道細菌種類及數量均較少，而糞便中細菌基因有助及早識別患者，屬全球首次發現；有關研究結果已於國際醫學期刊發表。 

中大研究團隊收集了128名3歲至6歲華人兒童的糞便樣本，當中一半人是自閉症患者。研究發現，自閉症兒童的腸道內有5種細菌，在一般兒童腸道內較為少見，而這5種糞便細菌基因，鑑別自閉症兒童的靈敏度可達8成。研究亦發現，自閉症兒童的糞便樣本中梭菌顯著較多，這種細菌會產生毒素，損害中樞神經系統。

中大指出，利用糞便細菌檢測作為預測自閉症的非侵入性檢查工具，有很大探索空間，認為醫學界未來可探討透過重整腸道微生態等，作為自閉症治療方案，盡早介入治療。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 10:40:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[田北辰指內地部分重災區回港人士應於酒店隔離]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604365-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604365-20210805.htm</link><description><![CDATA[實政圓桌立法會議員田北辰，歡迎政府暫停廣東省以外其他內地地區「回港易」計劃，不過他認為，當局對部分內地中風險地區與廣東省以外地區，採用同一處理方法就很大問題。

田北辰在本台節目《千禧年代》說，內地部分重災區應視為與外地中風險地區一樣，從有關地區回港人士，應在檢疫酒店隔離，不應家居檢疫，而在廣東省以外的內地其他城市回港，就可以14天家居檢疫。

他提到，現時「商務氣泡」下，部分人從內地回港可申請免檢疫，但他認為廣東省以外的內地地區，都應暫停有關安排，估計政府或日內會有公布。

至於通關方面，田北辰說，由於難以永遠清零，因此關鍵在於疫苗接種率。他提到由於接種科興疫苗後，部分人體內抗體不足，目前亦有討論是否應打第三針，因此當局現時應處理是否為港人打第三針科興疫苗，否則通關無期。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 10:36:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良籲收緊回港檢測要求　加強與內地溝通免走漏個案]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604364-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604364-20210805.htm</link><description><![CDATA[本港一名43歲地盤燒焊工初步確診新型肺炎，當局懷疑或屬於復陽個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良在本台節目《千禧年代》說，暫時未足以判斷是否屬於復陽或新近感染，因為工人病毒量低及體內有抗體，可於稍後再做檢測。

他指出，如果屬於新近感染，抗體水平會大幅上升；如屬復陽個案，抗體水平就不會大增，同時可為工人的緊密接觸者做檢測，如果他們體內出現受感染後的抗體，則工人應該屬於新近感染。

對於政府公布，繼澳門之後，今日起亦暫停廣東省以外其他內地地區「回港易」計劃，在抵港當天或之前14天曾逗留廣東省以外的人，抵港後須家居強制檢疫14天。何栢良認為做法合適，但可再進一步收緊，如果曾在內地介定為中風險地區逗留的人士，回港後應到檢疫酒店隔離14日，他相信涉及的人數不多。

他表示，在Delta變種病毒威脅下，當局應收緊回港人士72小時內陰性檢測證明的要求，因為內地大多省分都要求24小時，澳門及珠海的往來，近日更收緊至12小時，因此本港亦應最少收緊至48小時內，同時特區政府亦應加強與內地溝通，以免有個案走漏進入本港社區。

何栢良認為，內地及澳門的疫情控制在全球而言做得最好，但亦間中亦出現個案，因此中、長遠計，本港應盡早完成疫苗接種。至於澳門疫情，他說當地政府有決心，相信短時間內可控制到。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 10:30:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[港隊單車隊領隊指李慧詩訓練時已模擬一天多場比賽情況]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604345-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604345-20210805.htm</link><description><![CDATA[香港單車隊領隊陳國基表示，港隊代表李慧詩在凱林賽首圈未能直接晉級，但其後在復活賽小組首名出線，已達到晉級目標，比賽始終有變數，李慧詩在凱林賽復活賽晉級，已表現出實力。

陳國基在本台節目《千禧年代》說，去年在疫情影響下，沒有甚麼比賽進行，很多對手在這個時候才碰面，對手都比想像中強。

對於半準決賽、準決賽及決賽於今日內進行，陳國基相信李慧詩絕對應付得到，因為訓練時已模擬情況，每場比賽相隔多少時間進行，亦有心理準備。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 08:53:22 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[深水埗東廬大樓A座約600人完成強檢　沒發現確診　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604334-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604334-20210805.htm</link><description><![CDATA[深水埗大埔道136-154號東廬大樓A座，上午約6時45分完成強制檢測行動，截至今日凌晨一時，約600名居民接受檢測，當中沒有發現確診個案，政府派員到訪約320戶，約65戶沒人應門。

已進行檢測的人士，如能出示陰性檢測結果電話短訊或佩戴手環，證明接受強制檢測，可在提供個人資料後，經由指定出口離開。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 07:11:56 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[尖沙咀帝樂文娜公館約130人完成強檢　沒發現確診　]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604333-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604333-20210805.htm</link><description><![CDATA[尖沙咀金巴利道39號帝樂文娜公館，上午約6時30分完成強制檢測行動，截至今日凌晨零時，約130名人士接受檢測，當中沒有發現確診個案。政府派員到訪約75個有出租酒店房間，當中約20個房間沒人應門，政府會跟進。

已進行檢測的人士，如能出示陰性檢測結果電話短訊或佩戴手環，證明接受強制檢測，可在提供個人資料後，經由指定出口離開。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 07:07:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[指明時間內到過22個地方人士須強制檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604317-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604317-20210805.htm</link><description><![CDATA[因應一宗本地的懷疑復陽新型肺炎初步確診個案，及一宗非本地確診個案的緊密接觸者，政府向22個指明地方，發出強制檢測公告，曾在指明時間到過有關地方的人士，要在星期五或之前進行病毒檢測。

政府今日會在葵芳邨葵泰樓對出港鐵橋底，增設流動採樣站，為須接受強制檢測的居民或工作人員，提供免費服務。

入境處表示，由於非本地確診個案的緊密接觸者，曾於本月3日到訪入境事務大樓7樓，因此7樓被納入強制檢測公告，位於該樓層的其他簽證及入境許可組辦事處，以及e-道登記處於今日暫停服務，明日恢復服務。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 02:51:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉破壞體統被捕　電子器材有大量兒童色情照及影片]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604315-20210805.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1604315-20210805.htm</link><description><![CDATA[一名男子涉嫌管有兒童色情物品被捕。

在過去的星期日，一名14歲女童在何文田忠孝街一個洗手間，懷疑被人用手提電話偷拍。

警方深入調查後，昨晚10時在忠孝街一帶巡邏期間，發現24歲目標男子，在他身上檢獲3部電子器材，器材內有大量兒童色情相片及影片檔案。

男子涉嫌破壞公眾體統及管有兒童色情物品被捕，現正被扣查。]]></description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 02:43:32 +0800</pubDate></item></channel></rss>
