<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:40:39 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 12:28:52 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[邱騰華稱明白嚴格防疫影響營商及探親　當局會不時檢討]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608903-20210903.htm</link><description><![CDATA[商務及經濟發展局局長邱騰華出席本台英文節目時表示，如果指政府是以「零確診」或百分百新冠疫苗接種率作為通關的先決條件並不公允。

他表示，當局將有較多確診個案的國家列為高風險地區，嚴格的防疫是為保護整體社會，他明白會對營商及探親人士帶來影響，當局會不時檢討，再作調整。

邱騰華提到，本港經濟在今年第一及第二季反彈，失業率亦回落，但部分界別，例如旅遊及面對面的服務行業仍然困難，需要等待亞洲等合作伙伴的疫情改善，期望可以恢復雙邊往來，亦包括與內地通關。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:28:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[建制派支持修訂醫生註冊條例草案　陳沛然擔心破壞制度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608902-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608902-20210903.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局局長陳肇始表示，立法會通過《醫生註冊修訂條例草案》後，會盡快成立特別註冊委員會，以不多於一年時間，制定海外認可醫學課程名單，之後會立即在海外推廣。

在立法會《醫生註冊修訂條例草案》委員會，多名建制派議員支持政府修訂。有議員認為，應加快至數個月內完成制定名單。

立法會醫學界代表陳沛然表示，調查指大部分醫生及醫科生反對建議，擔心破壞現有制度。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:13:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府於消費券計劃秘書處設等候區及增人手加快處理進度]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608900-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608900-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府發言人表示，為疏導前往旺角始創中心17樓重新登記消費券計劃的人士，秘書處在始創中心18樓設立等候區，讓輪候人士在室內等候。秘書處已進一步增加人手及接待櫃位，以加快處理進度。

政府提醒市民遞交書面表格前，須確保所提供的資料正確，及已釘附其身份證複本。秘書處除了在星期一至五上午9時至下午6時辦公外，亦會特別於未來兩個星期六，即明日及下周六，上午9時至下午6時提供服務。

發言人說，須補交資料而重新登記消費券計劃的合資格人士，可在9月15日或之前以書面表格重新登記一次，經核實資格後會於10月1日獲發放第一期2000元消費券，呼籲市民毋須急於在這一、兩天前往秘書處遞交登記。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:07:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消委會至今接125宗涉卓悅美容旗下美容院投訴或求助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608899-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608899-20210903.htm</link><description><![CDATA[卓悅美容有限公司旗下的美容院「悅榕莊」、「Dr.Protalk」及「水云莊」日前暫停營業，消委會至今收到125宗投訴或求助個案。

總幹事黃鳳嫺表示，個案涉及金額較大，平均達3萬2千多元，消委會正了解公司是暫停營業或結業，又呼籲消費者保留單據，方便追討。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 12:06:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[再獲委為西九管理局主席　唐英年冀西九發展為必到景點]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608894-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608894-20210903.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥再度委任唐英年為西九文化區管理局董事局主席，任期兩年，10月1日起生效。

林鄭月娥表示，西九文化區過去兩年取得令人鼓舞的進展，成為香港的文化新地標，M+博物館和香港故宮文化博物館將開幕。

她指出，國家「十四五」規劃綱要提到，支持香港發展中外文化藝術交流中心，深信西九文化區在唐英年卓越領導下，能夠扮演關鍵角色，推動香港向這個目標進發。

唐英年透過新聞稿表示，衷心感謝特首的再度委任。唐英年說，西九的發展初心，是要將香港構建為一個躋身國際的世界級藝術文化大都會。

他表示，經過多年努力，M+及香港故宮文化博物館將分別於今年年底及明年年中開幕，期待繼續與董事局的成員攜手合作，將西九發展為本地、大中華以及國際訪客必到的新景點，提供豐盛的文化之旅，成為促進中外藝術交流的重要平台。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:47:45 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[前年11月中大二號橋案5名中大學生被裁定暴動等罪成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608891-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608891-20210903.htm</link><description><![CDATA[前年11月11日中大二號橋案，5名涉案的中大學生被裁定暴動及身處非法集結時使用蒙面物品罪名成立，其中2人另被裁定管有攻擊武器罪名成立。

案發當日，有示威者於中大二號橋向吐露港公路，投擲雜物及向警方投擲汽油彈，警方施放催淚彈驅散，其後當場拘捕該5名被告，他們分別是劉晉旭、符凱晴、高梓斌、陳歷釋及許貽顓。

5人同被裁定當日，於中大研究生宿舍一座二號橋及環迴東路一帶，與其他不知名人士參與暴動，期間使用蒙面物品包括防毒面罩等。

其中符凱晴與許貽顓因涉及將一把螺絲批、一個金屬鎚子頭及一把士巴拿，意圖將其用作非法用途，被裁定於管有攻擊武器或其他適合作非法用途的工具罪名成立。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:26:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研究發現對動物造成身體傷害　大部分涉主人或家庭成員]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608890-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608890-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大法律學院與香港愛護動物協會，就本港虐待動物情況發表研究報告。團隊研究超過300宗個案，發現大部分對動物造成身體創傷或疏忽，都是涉及動物的主人或家庭成員，受害動物以狗隻為主。

團隊分析了由2013至19年的335虐待動物個案，全部都是經警方列為懷疑虐待動物案件並曾向愛護動物協會求助。當中佔多屬的是造成動物身體創傷個案，有118宗，其中63宗經調查後提出檢控。其次是疏忽照顧或棄養，有102宗。其餘包括向動物落毒、大量囤積動物等。

近四成出現身體創傷的虐待個案，是直接由動物主人或家庭成員造成；另有近兩成半是家人向另一名家人的動物或者鄰居的動物施虐。

在疏忽照顧方面，主要因飼養者出現財政困難，未有提供食水下將動物棄於私人處所。不少這類個案是有人大量收養流浪狗但未能為牠們提供足夠空間。

有17宗個案，被棄養的動物死亡或需要人道毀滅。有2宗個案，當事人收集超過100隻動物並將牠們放置在所謂的救援收容所，狗隻開始進食同類以求存活，該收容所接受公眾人士的動物以換取捐款。

有兩成案件，遺棄動物的主人因警方未能在6個月的時限內及時找到相關人士及起訴他們，而避免了檢控。

研究團隊建議，需制定收容所牌照法例以監管動物收容所，引入對動物的謹慎責任以完善現行反虐待的法例，監管美容院，動物訓練員和寄養設施的規例，及禁止慈悲放生野生動物等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:20:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳沛然稱八成受訪醫生及醫科生反對放寬引入海外醫生]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608889-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608889-20210903.htm</link><description><![CDATA[在立法會《醫生註冊修訂條例草案》委員會，多名建制派議員支持政府修訂，包括放寬至符合資格的「非本港永久居民」海外專科醫生來港執業。立法會醫學界代表陳沛然表示，調查指大部分醫生及醫科生反對建議。

在草案委員會會議上，經民聯盧偉國表示支持政府從善如流，他說自己有幾名子姪在公立醫院工作，也支持政府引入海外醫生建議，他說看不到有年輕醫生抗拒建議。

陳沛然說，他辦事處做的問卷調查指，80%醫生及醫科生反對政府的建議，醫科生的反對比率達96%，業界主要擔心破壞現有制度，包括考試制及審批制度，由誰審批及審批標準，有關影響深遠。

立法會議員謝偉俊表示，相信條例草案一定通過，希望當局注視一下，不要令醫生界別感到「大石壓死蟹」感覺，及加深中產人士這種感覺。

食物及衞生局局長陳肇始表示，今次調整是基於公眾利益，聽了議員建議，沒有將水平降低，強調不影響本地醫生實習位置及專科培訓機會。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:16:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[何栢良倡增加落區接種　善用社區中心或借用教會地方]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608888-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608888-20210903.htm</link><description><![CDATA[港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，疫苗接種外展服務受市民歡迎，尤其是長者，可以在熟悉的居民環境，例如屋邨商場接種。

何栢良在一個電台節目表示，政府最近在觀塘及樂富的兩場落區接種，反應熱烈，他建議放多些資源去做，亦可在屋邨，找些有冷氣及分間不同區域的地方，令接種人士有較舒適的地方休息15至30分鐘，其次是社區中心或教會，政府可以善用與宗教團體的聯繫，借用地方或合作，相信可給長者多一個選擇。

他指出，現時60歲以上人士，約四成接種一針。過去一年多，尤其在第二及第三波疫情，有些地區的爆發好嚴重，其中黃大仙，觀塘、九龍城、深水埗及油尖旺，這五區特別影響長者，在12000多宗確診宗個案中， 60歲以上的感染人士，有近一半是住在這五區，長者應做好疫苗接種。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:11:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蔡堅指專科醫生是否來港需視乎醫管局工作壓力及薪酬等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608881-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608881-20210903.htm</link><description><![CDATA[政府提出修例，放寬引入非永久居民的海外專科醫生，醫學會會長蔡堅表示，要視乎香港的環境、醫管局工作壓力及薪酬，是否能吸引到他們放棄在外國職業而來港。

至於吸引到那些地區的專科醫生來港，蔡堅在本台節目《千禧年代》表示，現時國內的醫生暫時未有專科評估機制，至於在牛津、劍橋畢業，於當地有適當工作而成為專科醫生，會否放棄工作，一家人搬來香港，是值得思考的問題。

他認為，一些南亞地區，如薪酬較低，他們專科條件亦要配合醫專的評估，相信醫專的做法是小心謹慎及恰當。

社區組織協會幹事彭鴻昌在同一節目表示，日後會由特別註冊委員會決定那間海外醫學院符合資格，委員會內有醫管局、兩間大學及醫專代表等，相信能夠把關。

他又說，現時在有限度註冊下的醫生，無要求一定要懂廣東話，相信醫管局聘用他們，會考慮有無需要直接與病人溝通，如只限懂得廣東話才獲聘用，一些職位可能未必找到適當人選。

他又說，面對醫生人手不足，究竟社會對願意來港醫生的態度是怎樣，又感覺到個別社會人士不想他們來港，認為這種抗拒心態，反而會令海外醫生卻步。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:36:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[殘奧硬地滾球BC4級雙人賽港隊暫列小組榜首]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608878-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608878-20210903.htm</link><description><![CDATA[東京殘奧硬地滾球項目，港隊在BC4級雙人賽小組賽，以8:2擊敗俄羅斯殘奧會代表，目前三戰全勝排B組榜首。BC3級雙人賽小組賽方面，港隊以3:5不敵巴西隊，目前兩勝一負在B組排第二。

在BC4級的賽事，港隊今仗派出梁育榮和劉慧茵上陣，對俄羅斯殘奧會代表，其中港隊在第三局取得5分，最終以8:2勝出。

至於BC3級方面，港隊今場由何宛淇及謝德樺鬥巴西組合，首局落後2分，第二局雙方各得1分，第三局港隊再失2分，雖然最後一局追回2分，最終仍以3:5落敗。

BC3級和BC4級雙人賽各有10隊參加，先分A、B兩組作賽，每組頭兩名可晉身4強。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:17:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[卓悅美容旗下美容院停業　消委會接125宗投訴或求助]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608876-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608876-20210903.htm</link><description><![CDATA[卓悅美容公司旗下的美容院「悅榕莊」、「Dr.Protalk」及「水云莊」日前暫停營業。消委會總幹事黃鳳嫺表示，至今收到125宗投訴或求助個案。

黃鳳嫺在本台節目《千禧年代》表示，有關公司在2004年開始營業，不少客人光顧了很久，而個案涉及的金額比較大，平均達32500元。投訴涉及找不到公司聯絡，希望追討損失，亦有個案在8月份才購買療程。消委會將聯絡公司，希望澄清是暫停營業或結業，亦會與海關溝通，了解會否有機會觸犯商品說明條例。

她又說，今年首7個月，涉及美容服務投訴有581宗，有關結業投訴有13宗；去年美容服務投訴有850宗，結業投訴有95宗。

香港美容業總會創會主席葉世雄在同一節目表示，每次有美容院結業或停業，對消費者信心會有打擊。業界提供消費安全網的計劃，讓顧客在其他美容院得到服務，但消費者要先登記，備有齊全單據，即使無單據，可以透過銀行月結單找到付費紀錄。經核實資料後，有關計劃會處理消費者已支付的餘額，按地區或相類似服務配對給消費者。

他又說，有關計劃是在2008年推出，雖然協助的美容院這一刻未必有錢賺，但由於顧客要完成餘額服務，超過9成會繼續留下，變成顧客，因此是雙贏方案。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:11:52 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[社協指當局應該提供多個渠道方便長者書面申請消費券]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608865-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608865-20210903.htm</link><description><![CDATA[昨日仍有大批未能領取消費劵的市民到旺角始創中心的秘書處排隊查詢及重新交表，社區組織協會幹事連瑋翹表示，有長者填錯資料，亦有長者表示已交申請表但並無紀錄，因此未能領取消費券。

連瑋翹在本台節目《千禧年代》表示，除了電子申請，當局應該提供多個渠道作書面申請，例如協調政府部門，在郵政局、房屋署辦事處及長者中心等作支援點，協助長者。

他認為，早前曾協助基層長者申請消費券，申請表格不是長者友善，很多細字，長者看不清楚，亦有居於劏房的長者不知如何申請，當局應該考慮長者的情況，派員協助他們。

另外，昨日有疫苗接種外展隊到商場為市民接種疫苗，連瑋翹認為，長者最擔心是身體狀況是否適合，希望有些醫療意見，如有外展服務或講座，或在屋邨向長者多作講解都是好事。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:55:21 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[消息：前女警報案指遭上司強姦　西九龍總區重案組調查]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608860-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608860-20210903.htm</link><description><![CDATA[警方表示，西九龍總區重案組正在調查一宗內部投訴，暫時未有人被捕，事件中一名男性警務人員已經被停職，正接受調查。

消息指，一名前女警報案，表示曾在尖沙咀警署內，被一名督察級上司強姦。

警方指出，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍及姑息，定必嚴正處理。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:32:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[抗戰勝利日　大會堂紀念花園舉行儀式]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608858-20210903.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608858-20210903.htm</link><description><![CDATA[今日是中國人民抗日戰爭勝利紀念日，本港今早在香港大會堂紀念花園舉行紀念儀式，行政長官林鄭月娥與出席人士於早上近8時前，陸續進場。現場先進行升國旗、奏國歌，之後由警察步槍儀仗隊鳴槍21響，向抗戰勝利作出貢獻的英烈致敬，出席儀式的全體人士默哀兩分鐘。

林鄭月娥隨後帶領各界別代表，包括政協副主席、中央駐港機構、司法機構、政府機構、行政會議及立法會、人大政協等代表，在紀念龕前向英烈鞠躬。

整個儀式歷時大約10分鐘，出席者包括全國政協副主席梁振英、終審法院首席法官張舉能、前行政長官曾蔭權，以及三名司長等。]]></description><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:28:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[犯罪集團騙取舊樓業權　大律師等12人被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608812-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608812-20210902.htm</link><description><![CDATA[警方以「串謀詐騙」拘捕12人，涉及在未獲授權下，將8個樓齡較高的物業向財務公司抵押申請貸款或向外出售謀利，涉款超過6千萬元，當中涉及一個早年納入市區重建局重建計劃的單位。

警方說，被捕人士包括有大律師和法律行政人員，相信有人利用專業法律知識侵吞他人財產，相信已瓦解一個來自多個界別的犯罪集團。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 23:18:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[今日有約4.7萬人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608823-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608823-20210902.htm</link><description><![CDATA[本港今日有約47700人接種新冠疫苗，當中約5500人接種首劑科興疫苗，15200人接種首劑復必泰疫苗，全港至今累計接種超過768萬劑疫苗。

另外，昨日共有13宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們因接種後出現常見副作用而送院，情況穩定，其中5人已經出院，5人留院觀察，兩人不遵從醫生勸告自行出院，一人未經診症自行離開醫院。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:52:47 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾身處14個指明地方人士　須接受新冠病毒檢測]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608822-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608822-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府要求在指定期間，曾身處14個指明地方的人士接受新冠病毒核酸檢測，包括機場一號客運大樓登機閘口國泰貴賓室寰宇堂、路線S65和N64的龍運巴士、逸東商場大家樂、逸東商場潮東廊、東涌站恒生銀行和東薈城等。

政府表示，因應早前一宗涉及L452R變異病毒株的本地個案，於指定期間曾身處有關指明地方的人士需要再次檢測，為謹慎起見，已經完成疫苗接種的人士，也須接受強制檢測。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:49:32 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[華大基因稱已綜合各方意見作出多項跟進行動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608821-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608821-20210902.htm</link><description><![CDATA[政府表示，檢測承辦商華大基因在短時間內跟進各方提出的意見，將於本月起容許該化驗所作為社區檢測中心服務承辦商之一，按需要恢復營運流動採樣站。

華大基因回應查詢時說，對於較早前出現的新冠病毒檢測事故，政府已邀請港大微生物學系講座教授袁國勇調查，並委託品質保證局對華大基因進行第三方審核，有關工作月前已完成。根據袁國勇的意見，有關個案很可能是實驗室人員抽取樣本時，移液器管身受到污染有關，移液器觸碰到陽性樣本後，再抽取其他樣本時，污染了該樣本，導致「假陽性」結果出現。

華大基因說，已綜合各方意見，作出多項跟進行動，包括更換有關的作業工具，以避免樣本出現交叉感染。更頻密地進行評估，以避免環境污染；加強人員培訓、考核及認證制度，以確保遵守標準作業程序；另外除內部定期審核外，加設專屬隊伍更頻密地對整個檢測程序進行審核，以及就處理初步陽性的樣本設立新的處理程序等。

華大基因表示，感謝品質保證局和各專家在過程中提供的協助和寶貴意見，並再次對所有受影響的市民致歉。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:47:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林正財稱正想辦法組織外展隊到多長者住的屋邨提供接種]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608819-20210902.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1608819-20210902.htm</link><description><![CDATA[身兼行政會議成員的安老事務委員會主席林正財形容，推動新冠疫苗接種已進入「巷戰」時代，正想辦法如何組織外展隊到較多長者居住的公共屋邨提供接種服務，或可於觀塘、深水埗及黃大仙區先行。

林正財認為，現時接種疫苗策略要更機動，下一階段可能會關閉使用量較低的接種中心或縮短開放時間，讓中心醫護可參與外展接種工作。]]></description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:35:19 +0800</pubDate></item></channel></rss>
