<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 18:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 18:14:15 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[李家超對林婉儀執勤時殉職深表哀痛]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612483-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612483-20210927.htm</link><description><![CDATA[日前執勤期間墮海失蹤的水警高級督察林婉儀，遺體在大澳二澳海面被發現。署理行政長官李家超出席一項活動後表示，對林婉儀執勤時殉職深表哀痛，對她的家人致以最深切慰問，政府會提供一切最需要的援助， 協助渡過這困難時刻。

李家超亦希望3名執勤時受傷的警員盡快康復。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 18:14:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[入境處前文書助理取用逾2百人資料及發放　囚45個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612482-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612482-20210927.htm</link><description><![CDATA[一名入境處前文書助理涉嫌登入政府系統，在未獲授權下取得政府官員、法官、警員及其家屬等215人的個人資料，交予通訊軟件Telegram的頻道發放，早前承認藉公職作出不當行為罪，今日在區域法院被判入獄45個月。

法官陳廣池在判刑前要求被告，在庭上讀出父母求情信的末段，向被告提到正是網上世界「虛無縹緲成功感，令你身陷囹圄」，希望被告深刻反省。

被告孔穎琛承認一項藉公職作出不當行為罪，指她在前年9月至去年8月期間，在香港無合理辯解或理由而在執行公職的過程中，故意地做出不當行為，即取用入境處的電腦，搜索及檢索特定人物的個人資料，向外發放。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 18:12:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李家超：專家對接會反映中央重視特首就通關要求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612479-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612479-20210927.htm</link><description><![CDATA[內地與香港疫情防控工作對接會議昨日在深圳舉行，署理行政長官李家超表示，會議由港澳辦副主任黃柳權主持，出席的內地官員及專家超過20人，他說會議反映中央重視特首就通關的要求。他強調香港是國家聯防聯控重要一部分， 必需要考慮通關下，不會為內地帶來衛生安全風險。

李家超說，在會議上，內地專家對香港超過40日清零，表示肯定，但大家都知道疫情反覆，香港在防疫必需保持有效，不但對特區本身防疫抗疫工作重要，亦為通關建立基礎，香港確保做到外防輸入、內防擴散。

他說，表達了香港市民對通關的期望，亦解釋了對經濟民生的重要關連。這次會議雙方都是抱著正面態度，邁向通關的目標。他會就這次會議撰寫報告交予行政長官，並希望盡快與內地展開第二次對接會議。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 17:29:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局再為轄下住宅和部分商舖租戶延長租金寬減6個月]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612474-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612474-20210927.htm</link><description><![CDATA[市建局表示，因應新型肺炎疫情持續影響經濟，宣布再度為轄下住宅和部分商舖租戶延長租金寬減多6個月，即由今年10月延長至明年3月底，協助租戶在疫境中應對經濟挑戰，繼續經營和保住就業。

市建局說，自去年4月起為轄下租戶推出租金寬減措施，至今租金寬減的金額超過1.2億元。在今年4月至9月的租金寬減期內，市建局亦鼓勵獲取租金寬減的租戶撥出一定金額作慈善或社區公益活動。截至8月底，已有超過13個慈善或社福機構受惠，涵蓋醫療服務、兒童福利及學習支援、殘疾人士在職培訓、免費飯盒贈予長者、環保回收及保護動物等的公益項目。

最新一輪的寬減措施將繼續惠及轄下不同類型及行業的租戶，涵蓋餐飲、零售、服務、教育、社會企業等。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 17:04:19 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[全運會晚上閉幕　參加者嚴禁帶飲食用品及液體容器等]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612473-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612473-20210927.htm</link><description><![CDATA[全運會晚上8時在西安奧體中心體育館舉行閉幕禮。

大會下午4時安排香港傳媒乘坐專車出發前往會場。記者離開媒體村時，需要經過第一道安檢。根據組委會規定，閉幕禮參加者嚴禁攜帶飲食用品、液體容器、雨傘、手機充電器、未經授權批准的航拍機及攝錄機等。

到達西安奧體中心體育館後，記者須再次接受安檢，多間傳媒被檢查攝錄儀器及電腦設備等。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:58:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：將對未來選舉工作人員進行審查　確保絕對忠誠]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612472-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612472-20210927.htm</link><description><![CDATA[政制及內地事務局局長曾國衞表示，選舉工作人員招募是重要工作，目前已正在進行。在政治審查方面，已經初步與保安局聯絡，將會對未來選舉工作人員進行審查，以確保相關人員絕對忠誠。

曾國衞回應民建聯議員黃定光的提問表示，今次選舉會呼籲部門首長提名屬下人員參與，並希望幾個紀律部隊部門首長，點名相關人員參加選舉工作，認為未來紀錄部隊會有更多人參與工作，他又提到現時的公務員已全部宣誓。

另外，自由黨黨魁鍾國斌表示，人大代表選舉規模與選委會相若，用半日就順利完成選舉，認為政府可以參考。議員何君堯認為，如果未能處理電子點票問題，可以考慮找馬會協助，因為彩票上亦是填號碼並由電腦掃描，屆時巿民填寫候選人號碼，就可採用相關系統點票。經民聯議員梁美芬擔心有人故意弄皺選票，以拖慢點票工作。

官員回應說，聽到議員建議，而如果票站人員發現選票有問題，會改以人手點票及輸入資料。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:54:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波：非常關心港人移民　冀港人珍惜掌握機會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612469-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612469-20210927.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波表示，非常關心港人移民現象。他說，香港是我們的家，不敢說每個家都十分完美，但家人要互相關心和支持，又說本港經歷了困難時刻，遇到的風雨已挺過去，經濟發展前景不錯，形容留港發展機會很好，呼籲大家珍惜和掌握機會。

當局發布《香港營商環境報告》，在記者會上，傳媒不只一次問及報告是否與明年特首選舉有關。陳茂波以英文回應時說，完全與明年3月的特首選舉無關，他說作為財政司司長是有責任講述香港故事。他之後被問到，是否想藉這份報告向中央爭取支持他選特首，陳茂波說兩者是風馬牛不相及，重申報告是就本港在過去兩年受到的抹黑和誤解作事實澄清，又說報告中是有系統有條理地將大家所知、在不同時間接收到的訊息編製出來，讓外國商人、智庫及媒體等全面正確了解本港情況。

陳茂波又被問到新一份《施政報告》下周發布，他在這個時候發表這份報告，是否與行政長官有共識。陳茂波說，行政長官完全知悉及同意報告發表，報告是就本港的營商環境及經濟前景作分析，反駁外界的誤導言論和訊息，認為不能與《施政報告》相提而論。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:35:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[當局發布香港營商環境報告　社會回復穩定營商環境恢復]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612462-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612462-20210927.htm</link><description><![CDATA[當局發布《香港營商環境報告》。報告分為3個章節，第1章涉及「黑暴動亂和美國遏華戰略對香港經濟和營商環境造成嚴重負面影響」；第2章有關「制定實施《香港國安法》及落實「愛國者治港」有力維護了香港社會穩定和營商環境」；第3章題為「重回正軌的新香港營商環境優勢突出，未來發展空間不可限量」。

報告指出，黑暴和美方對香港的無理經濟打壓，一度對香港經濟和營商環境造成嚴重影響，但隨著《香港國安法》實施，香港憑藉「一國兩制」賦予的優勢，令社會回復穩定，營商環境得以恢復，為香港在疫後的經濟復蘇創造更佳條件。

報告又說，中央政府完善香港選舉制度，為香港長治久安及穩定發展奠下基礎，這些改變令香港能長期保持既安全又充滿活力的營商環境，繼續發揮各項競爭優勢，推動經濟長遠穩步發展。

報告說，本港社會回歸理性、公共秩序回歸良好。2021年上半年整體罪案較2019年下半年黑暴高峰期下跌近1成。另外，本港經濟已呈轉角之勢，今年上半年經濟反彈7.8%，失業率由7.2%高位回落至4.7%。而金融市場形勢向好，截至本年6月的12個月，新股集資額增加超過5成，港股成交增加近7成。報告認為，有關事實證明本港社會經濟雄厚底子和強大韌度，以及香港營商環境的優越性。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:11:33 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[恆安邨一名老翁疑被鄰居斬傷　送院不治]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612460-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612460-20210927.htm</link><description><![CDATA[馬鞍山恆安邨恆山樓一名老翁懷疑被鄰居斬傷，送院後不治，警方正追緝涉案的50多歲女子。

案發下午1時許，警方接報指一名年約80多歲老翁被斬傷，他的其中兩隻手指被斬甩，送往威爾斯醫院深切治療部搶救，其後不治。警方到場調查，並追緝涉案女子。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:06:18 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[曾國衞：選管會90日內向特首交報告　可行情況下加快]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612458-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612458-20210927.htm</link><description><![CDATA[立法會政制事務委員會討論12月立法會選舉安排，多名議員關注會否出現早前選委會選舉時點票緩慢的問題。

新民黨主席葉劉淑儀質疑，選管會主席是否仍然需要由法官擔任。她說並非針對選委會主席馮驊，但形容法官生活很不同，活在「雲端之上」，認為對方不是經常落區，以往找法官擔任有關職務，是因為法官形象公正不偏不倚，但她認為其他人也能做到。

工聯會議員麥美娟提到，剛結束的選委會選舉，當晚點票一直未有人交代點票延遲的原因，現場亦出現好多傳聞，例如無人向候選人、代理人交代情況。民建聯主席李慧琼關注12月舉行立法會選舉，不少巿民都未掌握選區及票站等變化，希望當局加強宣傳。

政制及內地事務局局長曾國衞回應說，選管會會在90日內向行政長官就選委會選舉的問題提交報告，會於可行情況下盡量加快，會為未來選舉多作測試及演練，亦會向選管會就人性化安排等提供更多意見，以回應社會期望。

他又說選管會主席是由行政長官委任，會向行政長官反映葉劉淑儀的意見。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:02:36 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[約2歲男童佐敦文苑街疑高處墮下　消息指男童母親被捕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612456-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612456-20210927.htm</link><description><![CDATA[佐敦文苑街一名年約2歲男童懷疑從高處墮下。據了解，男童母親涉嫌疏忽照顧被拘捕。

早上10時許，一名非華裔男童被發現倒臥在文苑街17號對開，警方到場調查，男童被送往伊利沙伯醫院治理，初步懷疑他由高處墮下。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:57:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[刺傷何君堯男子判囚9年　官稱行為非文明社會能容忍]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612452-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612452-20210927.htm</link><description><![CDATA[前年11月立法會議員何君堯在街站被刺傷案，施襲的31歲無業男子早前承認一項有意圖傷人罪及一項傷人罪，今早在高等法院被判監9年。

法官杜麗冰在判刑時說，不論被告犯案背後動機是否涉及政治原因，其行為是社會不能容忍。她形容案件是「不理智、最可怕」的襲擊，當時何君堯在街道上進行合法活動，被告的行為並非如香港一樣文明的社會能夠忍容，不論政治或任何原因，均不是使用暴力的藉口，而且被告有精密部署，例如事前曾兩度視察環境等。

法官指出，事主的傷勢未及致命，只屬幸運。根據事主的創傷報告，何君堯為人樂觀，事件對他的心理影響有限，但在公眾場合時仍會變得高度警覺。

案情指，何君堯前年11月6日在屯門湖翠路擺街站，為區議會選舉拉票，被告董栢輝當日到街站向他獻花，自稱是支持者，但其後從斜揹袋取出一把利刀，刺向何君堯左胸，何君堯閃避，但胸口有2厘米的皮外傷，被告其後遭制服。警方在他的斜揹袋中找出何君堯的選舉傳單、28厘米長的刀及刀的包裝盒。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:33:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[支援非政府機構過渡性房屋計劃資助兩項目涉逾7億元]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612450-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612450-20210927.htm</link><description><![CDATA[「支援非政府機構推行過渡性房屋資助計劃」評審委員會召開第8次會議，同意資助兩個項目，涉及款額合共超過7億元，可提供過千個單位。

兩個資助項目，包括基督教家庭服務中心建議的將軍澳寶邑路及至善街交界過渡性房屋項目，計劃總撥款額為1億8700萬元，預計可提供約340個單位。

另一個為新界社團聯會社會服務基金建議，位於錦田及毗連政府土地的過渡性房屋項目，總撥款額為5億7630萬元，預計可提供約1020個單位。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:20:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗新型肺炎確診輸入個案　均已接種兩劑疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612444-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612444-20210927.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診個案，全部為輸入個案，全部已接種兩劑新冠疫苗；至於初步確診就少於10宗。

3名確診者分別來自哈薩克、菲律賓及埃及，為2女1男，年齡介乎19至40歲。3人來港前已全部接種兩劑新冠疫苗，包括衛星五號、科興及復必泰。

過去14天本港累計有48宗個案，均屬輸入，而至今本港累計確診個案有12196宗。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 14:18:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[陳茂波下午就發布《香港營商環境報告》見傳媒]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612440-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612440-20210927.htm</link><description><![CDATA[財政司司長陳茂波下午政府總部，就發布《香港營商環境報告：優勢獨特　機遇無限》會見傳媒。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 13:28:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[理大獲半億撥款　研發疫情自動追蹤平台]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612438-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612438-20210927.htm</link><description><![CDATA[理工大學獲得政府醫療衞生研究基金新一輪逾5500萬元撥款，展開兩項有關部新冠疫情的研究，將會邀請社區人士參與。 

兩項研究包括透過科技製訂預防、保護及促進預防感染，以協助患者康復的有效策略，亦會透過研究開發社會及行為干預措施。研究將會開發疫情自動追蹤平台，以老人院舍及學校為試點，透過藍芽跟蹤裝置，加上人工智能算法，快速識別出與患者有密切接觸的人。 

另外，亦會開發智慧健康平台，為受疫情影響而出現生理和社交心理困擾的人士，作自我評估，以作出介入協助及長遠監察等。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 13:26:48 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[蕭澤頤對林婉儀殉職感痛心　警續全力打擊走私活動]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612434-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612434-20210927.htm</link><description><![CDATA[日前執勤期間墮海失蹤的水警高級督察林婉儀，遺體今早在大澳二澳海面被發現。警務處處長蕭澤頤表示，警隊上下對林婉儀殉職感到非常痛心，對其家人致以最深切慰問，警察福利課將向家屬提供最適切支援。

蕭澤頤到大欖水警基地了解後表示，水警在海上的執法行動非常艱辛和危險，但警員面對目無法紀的冷血走私罪犯，仍然無畏無懼盡力執法。蕭澤頤對相關走私活動予以強烈譴責，強調會加強反走私行動，將罪犯繩之於法。

蕭澤頤提到，事發於上周六早上，當時水警小艇分區正在屯門龍鼓灘近沙洲一帶進行反走私行動，期間被一艘正被追截的快艇撞翻，墮海的4名水警人員被困船底，2人自行上水，1人受傷獲救，林婉儀則失蹤，警方聯同飛行服務隊、消防及海事處搜救，由於事發地點鄰近內地水域分界，內地海警亦有協助搜索。

他說警隊非常關注警員執勤時的安全，今次行動中幾位水警都有足夠安全措施，全部有穿著救生衣，至於每次行動派出多少人員，要視乎行動性質，但當有大型行動時，一定會加強人手。被問到今次行動人手編排是否不足，蕭澤頤回應指，警方絕對有足夠人手，而每次行動亦會做風險評估。

警方在2017至2019年的3年內，平均每年在反走私行動拘捕約32人，但單是今年首8個月就拘捕46人。 蕭澤頤強調警方會聯同所有相關部門，包括內地執法部門，繼續全力打擊走私活動。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:52:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政務司司長及多名局長對林婉儀因公殉職表示哀悼]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612433-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612433-20210927.htm</link><description><![CDATA[水警總區高級督察林婉儀，日前在沙洲一帶海面執勤時墮海殉職，政務司司長及多名局長均深感悲痛，向她的家人致以最深切慰問。

政務司司長李家超深表哀痛，表示政府會盡力為林婉儀的家人提供支援，協助他們渡過悲痛時刻，亦希望3位在事故中受傷的警務人員早日康復。

警務處處長蕭澤頤亦深表哀痛，他指警察福利服務課會盡一切努力為林婉儀的家人提供所需的協助。

另外，公務員事務局局長聶德權及保安局局長鄧炳強，亦表示沉痛哀悼，對林婉儀不幸殉職感到非常難過和痛心。

事發在上星期六，一艘水警快艇在沙洲一帶海面執行職務期間被撞翻，船上4名警務人員墮海，其中3人獲救，同船的林婉儀則失蹤。警方聯同海事處、消防處及政府飛行服務隊連日進行聯合搜救行動。至今早近8時，在二澳發現林婉儀的遺體，現場證實死亡，水警總區重案組現正就案件進行調查。

林婉儀於2007年加入警隊，隸屬水警總區小艇分區，擁有14年警務工作經驗，終年37歲。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:42:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首間學校全面恢復面授　校長稱不會強逼學生接種疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612429-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612429-20210927.htm</link><description><![CDATA[屯門一間中學符合教育局更新的疫苗接種指引，全校有超過7成學生接種疫苗，今日全面恢復面授，是疫情以來首間恢復全日全校面授課堂的學校。

校長說，校方實施多項防疫措施，又強調不會強逼學生接種。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:33:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[羅健熙稱提高門檻但非不能達到　李華明稱明顯擺出難題]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612427-20210927.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612427-20210927.htm</link><description><![CDATA[民主黨決定，有意參與立法會選舉的黨員需要報備中委會，再交由特別會員大會決定。主席羅健熙表示，如果有人參選，很可能會成為民主黨的代表，做足民主程序較好，門檻提高了，但並非不能達到。

不過，對於有黨員提出有意參選者要獲民主黨5大支部、各10個黨員提名才能參選，民主黨成員李華明認為，難以短時間內做到，明顯是擺出難題。]]></description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:30:41 +0800</pubDate></item></channel></rss>
