<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:30:42 +0800</pubDate><lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 17:13:43 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[研究指打科興疫苗增貝爾面癱風險　惟打針益處遠超風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606301-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606301-20210817.htm</link><description><![CDATA[港大研究發現，接種科興新冠疫苗後，患貝爾面癱風險有所增加，有關研究已於醫學期刊《刺針傳染病》發布。

港大研究團隊分析了今年2月疫苗接種計劃開始後、至5月初的醫管局相關數據，包括主動監測報告、電子健康記錄及疫苗不良事件報告，發現約45萬名已接種首劑科興疫苗的市民中，有28人被臨床診斷為貝爾面癱；至於接種首劑復必泰疫苗的約53萬人中，就有16人患貝爾面癱。

團隊亦將有關數據與本港人口基線發病率比較，在接種疫苗後42日內，推算每十萬人接種科興後，會增加4.8宗貝爾面癱個案；至於接種復必泰，預料每十萬人會多2宗貝爾面癱個案。

團隊認為，接種新冠疫苗益處仍遠超不良事件風險，又指今次的發現需要更多不同地區研究印證。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:13:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[新增3宗確診包括國泰機場貴賓室女職員及兩名抵港旅客]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606296-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606296-20210817.htm</link><description><![CDATA[本港新增3宗新型肺炎確診個案，分別是1宗本地及2宗輸入個案，全部都帶有L452R變種病毒。另外，初步確診少於5宗，當中沒有本地個案。

新增的本地個案是居於東涌逸東(二)邨美逸樓的47歲女子，她在機場國泰航空貴賓室從事樓面工作，衞生防護中心不排除她在接待轉機旅客時受到感染。

女患者有進行定期檢測，最後一天上班是上星期六，她原先打算在星期日接種第一劑疫苗，但向醫生提及有病徵後，按醫生建議進行測試，之後呈陽性。

女患者有約30名密切接觸者需要送往檢疫，潛伏期曾到訪的15個地方納入強制檢測，居住的美逸樓受檢1600多人，沒發現確診者。

其餘兩宗輸入個案，患者分別是一名從英國抵港，已接種兩劑復必泰的旅客，以及另一名由阿曼經迪拜抵港的旅客。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:39:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[楊德強稱香港馬拉松成事機會大　料田總今星期會有公布]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606293-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606293-20210817.htm</link><description><![CDATA[體育專員楊德強說，10月舉辦香港馬拉松的成事機會大，田總應該今個星期會有公布。

楊德強在一個電台節目表示，以往香港馬拉松賽事有約7萬人參加，但在疫情之下，主辦方建議減至1萬多人，當局亦會要求跑手參賽前要完成接種疫苗，亦要接受病毒檢測。

他說，當局亦正與其他體育盛事的主辦方商討舉辦活動細節，當中包括單車節，要考慮參賽人數、要實施甚麼防疫措施、外國選手入境問題如何處理。

另外，有關9月舉行的全運會，楊德強表示，有本地電視台正與內地擁有版權的機構商討轉播權問題，最終有多少電視台可以轉播要稍後才知道，但相信市民一定能收看今屆全運會比賽。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:29:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[研發李慧詩「戰衣」　 團隊冀政府增資助發展運動科技]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606292-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606292-20210817.htm</link><description><![CDATA[「牛下女車神」李慧詩在東京奧運再奪獎牌一刻，不少人仍然記憶猶新。李慧詩的成功，除了靠不斷訓練提升技術，她比賽時身穿的湖水綠「破風戰衣」亦能降低風阻，有助爭取更好表現。

「戰衣」由科大與體院合作研發，過去兩年經過無數測試和改良，以混合物料設計而成，研發團隊指由於涉及商業機密，拒絕透露具體是甚麼物料。

科大亦特製風洞，讓李慧詩穿上戰衣於風洞內做速度測試。科大機械及航空航天工程學系講座教授張欣說，特製風洞模擬運動員比賽的場景，設置了消音裝置，並可以隨意調較風速，測試於不同風阻與車速下，哪件戰衣的發揮最好。

張欣又說，不少國家與地區於十多年前，便已經積極發展運動科技，但以單車競技科學為例，香港只開始了兩年，他希望特區政府早前公布設立三億元的「能力提升基金」，有助本地體育科技發展。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:21:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[裝修公司東主涉以200元「利是」行賄物管職員被檢控]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606288-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606288-20210817.htm</link><description><![CDATA[廉署落案起訴一名裝修公司女東主，她涉嫌向一個私人住宅屋苑的物業管理公司職員提供「利是」，換取對方優待她的公司在該屋苑一個單位所進行裝修工程，女被告獲准保釋，明日在沙田裁判法院答辯。
　　 
49歲女被告甘群如，是涉案公司的獨資經營者，她被控兩項向代理人提供利益罪名。去年12月，大埔私人住宅屋苑富善花園一名業主，聘用女被告的公司為單位進行裝修工程。

控罪指被告涉嫌於去年12月18日及28日，無合法權限或合理辯解而分別向上述保安員及物業主任，各提供「利是」200元，作為對方在與上述物業管理公司的事務或業務有關的事上，優待或曾經優待女被告裝修公司的誘因或報酬。
　　 
物業主任及保安員即時拒絕被告提供的「利是」，並向富善花園的業主立案法團及物業管理公司報告上述事件。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:05:53 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[辯方指曾健成徐子見將承認煽惑他人參與未經批准集結罪]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606287-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606287-20210817.htm</link><description><![CDATA[去年七一遊行被警方禁止，大批市民繼續到港島聚集及遊行，前民陣召集人陳皓桓、民主黨前主席胡志偉及立法會前議員梁國雄等8人，分別涉嫌煽惑他人、舉行及參與未經批准集結被控，其中4人下午在區域法院提訊。

辯方表示，曾健成及徐子見將承認「煽惑他人明知而參與未經批准集結罪」，鄧世禮及徐子見另會承認「舉行或組織未經批准集結罪」，兩人涉及「明知而參與未經批准集結罪」將存檔法庭。他們與同案打算認罪的被告陳皓桓、胡志偉、梁國雄及朱凱廸，排期10月7日正式答辯，屆時聆訊以中文進行。

另一被告陳榮泰則需時索取進一步法律意見，押後至下月21日下午再訊，期間曾健成、鄧世禮及陳皓桓繼續獲准保釋候審，徐子見則因民主派初選案繼續還押。

8名被告依次為24歲陳皓桓、64歲曾健成、53歲徐子見、58歲胡志偉、56歲陳榮泰、43歲朱凱廸、64歲梁國雄和58歲鄧世禮。

首5名被告被控一項「煽惑他人明知而參與未經批准集結罪」，指他們涉嫌去年6月30日在終審法院外，非法煽惑其他身分不詳的人，參與一個屬未經批准的集結的公眾遊行。

除了曾健成及陳榮泰外，其餘被告另被控於同年7月1日，於灣仔軒尼詩道及杜老誌道一帶，舉行或組織未經批准集結罪，以及一項明知而參與未經批准集結罪。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 15:44:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇稱不應爭拗多少成市民打針才可築起有效免疫屏障]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606281-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606281-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇認為，現時不應爭拗要有多少成市民接種新冠疫苗才可築起有效免疫屏障，強調市民應盡早接種疫苗，減低嚴重病發風險，或即使感染亦可減低傳播的病毒量。

袁國勇以英、美為例，當地完成疫苗接種率超過7成，且接種人士多為長者，雖然仍有爆發疫情，但死亡率不算高。他說，即使香港接種人口達9成，但有接種疫苗的長者不多，如果以1成人口無打疫苗計，即有數10萬人無打針，一旦有人感染新型肺炎病毒，再傳給長者，後果都會嚴重。

另外，對於政府計劃收緊檢疫安排，袁國勇說，之前對變種病毒Delta的資料不多，現在的數據顯示，早前的檢疫安排不太安全，認為按科學數據收緊措施是無問題，衞生防護中心亦能迅速找出確診者。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 15:09:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[首宗國安法案　唐英傑就定罪及刑期提出上訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606279-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606279-20210817.htm</link><description><![CDATA[首宗《香港國安法》案件的被告唐英傑，早前被裁定「煽動他人分裂國家罪」及「恐怖活動罪」兩罪罪成，被判監禁9年及停牌10年。據司法機構資料顯示，唐英傑上周五就定罪及刑期提出上訴，案件現時未有聆訊排期。

唐英傑涉及去年7月1日駕駛插有寫上「光時」口號中英文旗幟的電單車，在灣仔衝向警方防線，撞倒3名警員。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:58:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[男子涉強姦女兒　5人被控串謀妨礙司法公正　4人罪成]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606278-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606278-20210817.htm</link><description><![CDATA[一名男子3年前被控強姦年僅13歲的親生女兒X而被羈柙，他涉嫌趁X的母親、叔父、祖父及祖母探監時，指示4人阻止X出庭作證或要求X給假口供，5人被控串謀妨礙司法公正等罪，高等法院3男4女陪審團退庭商議近13小時後，一致裁定X的父親、母親、叔父及祖母罪成，祖父則脫罪。

法官李運騰將案件押後至本周五，聽取求情，下周一判刑。

X的父親、祖母、叔父及祖父4人被控一項串謀妨礙司法公正罪，父親及母親兩人另被控一項作出傾向並意圖妨礙司法公正的行為罪。陪審團一致裁定父親兩項罪名成立，母親作出傾向並意圖妨礙司法公正的行為罪罪成，叔父及祖母串謀妨礙司法公正罪罪成。陪審團一致裁定祖父串謀妨礙司法公正罪罪名不成立。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:56:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[賽馬會宣布投注及場外投注處服務將提早恢復]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606276-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606276-20210817.htm</link><description><![CDATA[賽馬會宣布，於星期日午夜開始進行的資訊科技工程已經完成，投注及場外投注處服務將提早恢復。
 
數碼投注及轉帳的服務可於下午2時提早恢復，電話投注及場外投注處也將於下午3時開始提供服務；電話投注自動服務系統在3時起投入正常服務。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:53:49 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[衞生署及醫管局下午4時半就疫情最新情況舉行簡報會]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606272-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606272-20210817.htm</link><description><![CDATA[衞生署及醫管局下午4時半舉行記者會，交代疫情最新情況。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理劉家獻將會出席。

當局昨晚公布，一名在機場航空公司貴賓室任職的47歲女子，初步確診新型肺炎，涉及L452R變異病毒株，潛伏期內沒有外遊，被列作本地個案，感染源頭不明。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:33:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[逸東邨受限區域行動　1人未強檢　當局發強檢令]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606265-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606265-20210817.htm</link><description><![CDATA[東涌逸東(二)邨美逸樓昨晚被列為「受限區域」，政府今早完成強制檢測，並無發現確診個案，相關執法行動今早約10時完成，政府共檢查了627名受檢人士的檢測報告，發現有一人未進行強制檢測，已向該名人士發出強制檢測令。

隨後，食物及衞生局宣布撤銷受限區域宣告。

政府亦希望沒有應門的約110戶居民，在看到政府張貼的告示後，盡快聯絡政府進行檢查。今次行動，多個部門派出共約280名人員。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:18:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[梁子超倡當局留意外地疫情　必要時將更多地區列高風險]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606259-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606259-20210817.htm</link><description><![CDATA[一名在機場貴賓室工作的女子，初步確診感染變種病毒。呼吸系統專科醫生梁子超認為，她在機場感染的機會極高，個案顯示當局外防輸入政策，在機場仍有漏洞，需要檢討，包括如何做好轉機旅客安排等。

他又說，星期五起當局收緊16個海外地區到港人士的檢疫要求，但不少國家疫情惡化，建議當局密切留意情況，必要時將更多地區列入高風險組別。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:30:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱政府或終止與律師會關係　律師會：一直政治中立]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606258-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606258-20210817.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，如果香港律師會被政治凌駕法律專業，特區政府會考慮終止與他們的專業關係。

香港律師會回應，作為業界與政府之間的橋樑，一直保持政治中立，時刻與政府有關部門溝通，並定期從法律角度回應不同議題的諮詢。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:26:10 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[林鄭月娥稱香港有出入境自由　政府推措施吸引挽留人才]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606255-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606255-20210817.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，本港人口移出人數的確有上升，但人口移入的人數亦因為疫情而明顯減少，包括單程證來港團聚人數遠低於每日上限的150人。

她又說，香港居民有出入境自由，可以選擇離港和返港的地點及時間，有家長亦可能希望子女接受不同的教育，特區政府推出政策措施吸引、挽留和培育本港人才，香港仍然有優勢，加上隨著本港融入粵港澳大灣區，相信能夠吸引更多人才。

另外，林鄭月娥說，有關《反外國制裁法》納入基本法附件三的事宜，仍然有待全國人大常委會作出決定，特區政府目前未有本地立法的時間表，但已就相關法律框架進行初步討論，由於本屆立法會任期將於10月屆滿，時間上非常緊迫。

她又說，最近與不同商會交流時，強烈感受到他們對香港國安法的憂慮已經有所消除，而《反外國制裁法》可能會再次引起憂慮，因此本地立法程序有助釋除疑慮。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:00:30 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[袁國勇稱灣仔帝盛酒店3人確診　料空氣傳播致交叉感染]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606249-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606249-20210817.htm</link><description><![CDATA[政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇早上到出現3宗確診個案的灣仔帝盛酒店視察。

3宗個案涉及一對夫婦及一名住在赤柱的外傭，他們都是本月1日乘坐同一班機由美國抵港，3人已接種疫苗，在機場檢測屬陰性結果後入住檢疫酒店。其中一宗個案在入住酒店後第3日採樣確診，他的妻子隔離檢疫時確診，外傭就在離開酒店後，交第12日樣本時確診。 

袁國勇相信，3人多數是在酒店內受感染，兩夫婦於8月3日開門交採樣樣本，但無按指示關窗，令房內空氣流出到走廊，之後工作人員再向住在對面房的外傭收集樣本，令帶有病毒經空氣流入外傭房內導致感染。他又指出，兩間房的空氣轉換速度低，已要求酒店改善，並建議縮短收集樣本工序，例如檢疫人士入住時已確認身份，化驗人員收取深喉唾液樣本時，可簡化核對身份；如果要採鼻咽拭子樣本，則要求房客開門前先關窗，避免病毒流出。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:26:41 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[律師會：一直保持政治中立　時刻與政府有關部門溝通]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606248-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606248-20210817.htm</link><description><![CDATA[律師會表示，作為香港律師的自我監管組織及專業團體，律師會的宗旨包括維持香港律師專業水平及操守，以及考慮所有涉及業界利益的問題。而作為業界與政府之間的橋樑，律師會一直保持政治中立，時刻與政府有關部門溝通、表達意見以改善執業環境，並定期從法律角度回應不同議題的諮詢。

行政長官林鄭月娥今早出席行政會議前提到，如果香港一些專業團體偏離了原來宗旨，被政治凌駕專業，政府都會考慮與其終止關係，期間她點名提到香港律師會。她說，本港有許多公民及學生團體，但強調每個團體都應按宗旨、不違法的情況下運作，如果政府知道他們偏離宗旨，被政治騎劫、凌駕專業，政府會重新審視彼此的關係。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:01:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[學者指不能如20年前將塔利班理解為極端武裝恐怖份子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606243-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606243-20210817.htm</link><description><![CDATA[阿富汗塔利班重奪首都喀布爾，美國總統拜登表示，並不後悔撤軍的決定，指永遠都不會有撤軍的好時機。香港智明研究所研究總監許楨表示，已經不能再如20年前一樣，將塔利班理解為一般極端武裝或恐怖份子，他認為塔利班與美國及其扶植的政權苦戰20年，並不能單靠武力復辟，他相信塔利班在阿富汗的民意支持不會太低。

許楨在本台節目《千禧年代》表示，今次塔利班重奪多個大城市及省會的方式，不少是透過談判，希望對方投降，避免直接傷害平民，不過將來的管治方式，是否仍會有不同宗教，民族的獨特規範，在日常生活中受宗教律法規管，造成一些不平等或限制人身自由的情況，他相信是不能避免。

許楨又認為，今次從阿富汗撤走，對美國來說肯定是好處多於壞處，因當年美國要對付的拉登組織已經瓦解，伊斯蘭國的威脅亦已減低，因此美國近兩屆總統都將焦點，重新轉移到西太平洋地區，主要應對中國和俄羅斯。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 10:37:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[政府將公布收緊防疫措施　不以抗體測試結果縮短檢疫期]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606242-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606242-20210817.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，將會收緊抵港檢疫安排，不再以抗體陽性結果作為縮短指定酒店檢疫期的基礎，即是如果由低風險以外的所有國家及地區抵港，檢疫期不會少於14天，詳情今日稍後公布。

林鄭月娥說，不認為早前安排有漏洞，政府調校政策是為了回應市民訴求。她又說，對於檢疫期日數調整，市民會有點不耐煩，尤其他們因應政府鼓勵完成接種疫苗，但最後的安排並無分別，重申由於近日出現「突破」情況，有需要因時制宜調整政策。

她又對於有關調整帶來的不便致歉，希望受影響人士明白政府希望保護香港。

被問到參考以色列經驗，當地完成接種疫苗人士其後要補打「加強劑」，特區政府會否考慮不以「清零」為目標，改為學習長期「與病毒共存」。林鄭月娥認為，各國政府有不同抗疫政策及取向，沒有事情是絕對的，需要適當平衡。她又說接種疫苗仍是唯一出路，呼籲市民接種。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 10:28:59 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首：若律師會被政治凌駕專業　政府考慮終止與其關係]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606237-20210817.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1606237-20210817.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥表示，如果香港律師會被政治凌駕法律專業，特區政府會考慮終止與律師會的專業關係。

她出席行政會議前說，有人「翻舊帳」指政府以前與很多觸碰紅線的機構有互動，她過去兩年經歷黑暴，包括特區政府及她本人上了深刻一課，認清香港的複雜環境，若無國安法保障，將會成為顛覆特區政權、危害國家安全的「橋頭堡」，也認清很多以前願意互動的團體例如教協的本質，現時回到正軌，全面貫徹落實國家安全，是應有之義。

林鄭月娥說，香港有很多公民團體、專業組織、學生團體，應按宗旨不違反法律下運作，但如果一些團體讓當局知道已偏離宗旨，例如專業團體被政治騎劫或凌駕專業，政府唯一取向就是終止關係，早前教育局有需要與教協終止關係，如果日後有其他專業團體，包括近日坊間談及很多的香港律師會亦被政治凌駕法律專業，政府同樣會考慮終止專業關係，當局與律師會關係深遠，很多法律工作也會徵求兩個專業法律團體的意見，甚至不少法定組織、諮詢組織也會樂意委任由律師會推薦的人員，包括很重要的司法人員推薦委員會、法律援助服務局，法律上也有讓律師會推薦委員的機制，如果律師會變政治化團體，這些關係必須重新審視。]]></description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 10:07:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>
