<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:30:43 +0800</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 10:23:57 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[傷青駕駛會指新措施導致殘疾人士路旁車位更供不應求]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612030-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612030-20210924.htm</link><description><![CDATA[申訴專員主動調查有關殘疾人士專用路旁泊車位的措施及使用情況，香港傷青駕駛會主席黃健雄表示，當局今年初推出新措施，讓接載殘疾人士、即是俗稱持有「灰證」的車輛，都可以停泊在殘疾人士專用路旁泊車位，令有關車位使用更供不應求，有殘疾人士為了上班，可能要早兩三小時出門。

黃健雄在《千禧年代》說，過往只是持有「藍證」、即是殘疾人士駕駛的車輛才可停泊在這些車位。這些車位全港約有447個，而持有「藍證」約有1800人，即是約四人爭用一個車位。但當局年初推出新措施，增加1700多個持「灰證」人士都可以停泊這些車位，變成八人爭用一個車位，而部分「灰證」的車輛，由健全人士駕駛。

黃健雄說，有些殘疾人士即使早兩三小時駕車出門，都不一定找到車位，有殘疾人士在灣仔上班，需要先在銅鑼灣泊車。

他形容，當局年初推出的措施倉促，是「好心做壞事」，加上「灰證」的申請相對「藍證」寬鬆，他們亦曾發現，有些「灰證」持有人，一張證可以一至三輛車共用。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:23:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[市建局公布重建昌華街長沙灣道及兼善里福華街兩項目]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612028-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612028-20210924.htm</link><description><![CDATA[市區重建局公布兩個重建項目，包括昌華街/長沙灣道項目及兼善里/福華街項目。

其中昌華街/長沙灣道項目，地盤總面積約19054平方米，其中一個面積約5197平方米，地盤毗連興華街、長沙灣道、長沙灣天主教英文中學。另一個地盤約13857平方米，毗連長沙灣道、長沙灣徑、深水埗運動場。

兼善里/福華街項目總面積約7377平方米，地盤界線毗連福榮街、昌華街、福華街及青山道。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:19:14 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局指擬設副顧問護師需前線工作及輪班]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612027-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612027-20210924.htm</link><description><![CDATA[醫管局推出措施紓緩人手流失，包括延長前線醫護人員的僱用年齡至65歲。醫院管理局人力資源主管麥志偉說，措施是希望可以提供彈性，參與的人員決定延任，可以一次過獲延任至65歲，不用擔心需要逐年討論延任的年期，延任的人員在編制外工作，原本可以升遷的人員不受影響。

麥志偉在本台節目《千禧年代》說，獲延任的人員會多做前線工作，一些較資深人員離職前可能做管理工作，但以他們的能力，可以在延任時做前線臨床工作，相信他們適應無問題。他又說，希望向年青的人員釋出訊息，獲延任的人員屬編制外職位，不會影響他們晉升。

醫院管理局總護理行政經理潘恩榮在同一節目說，建議增設的副顧問護師需要在前線工作，同樣需要輪班和夜班當值，希望透過增設職位，強化護士架構，讓員工有更強信心留低，尤其希望給予一些有經驗、年約30至40歲的護士多一個選擇。

他又說，近幾年大學培訓護士的學額都有上升，今年新畢業護士有2500多人，希望有更多新血加入護士行列。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:17:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[債券通南向通正式開通　滙豐中銀已完成首批交易]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612016-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612016-20210924.htm</link><description><![CDATA[債券通南向通首日開通，滙豐及中銀都表示，已完成首批交易。

滙豐表示，已為數家内地機構投資者完成市場上首批南向通交易。

滙豐亞太區聯席行政總裁廖宜建表示，市場對新的渠道反應十分理想，滙豐作好充分準備，支持機構投資者把握相關機會。他又指，香港在連繫內地經濟至國際市場上發揮獨特角色，債券通為重要一環，充分展現雙向合作的協同效應及成果。

中銀香港副董事長兼總裁孫煜表示，中銀在南向通開通首日順利推出業務，實現產品及服務全覆蓋，下一步將持續完善交易做市及託管結算等職能，未來將繼續落實金融市場高水平雙向開放戰略部署，積極支持金融市場互聯互通發展。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:21:43 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[凌霄志冀延任員工做臨床工作　護士協會促增學額]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612014-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1612014-20210924.htm</link><description><![CDATA[醫管局推出措施紓緩人手流失，包括延長前線醫護人員的僱用年齡至65歲。公共醫療醫生協會會長凌霄志表示，希望局方可以承諾，有關職位屬額外增設職位，例如有顧問醫生延遲退休，都不會影響原本中層員工的升遷；亦希望退休後延任的員工，可以做臨床工作而非管理工作。

凌霄志在本台節目《千禧年代》說，根據局方的數字，過去有七至八成的醫生都並非因為退休而流失。他說，局方一向有退休後再重聘計劃，今次新推出的計劃，只是重新包裝、提前與員工討論，希望延長他們的僱用期。

局方推出的措施，亦包括增設副顧問護師職位，香港護士協會秘書長何鴻坤在同一節目說，相信這項措施可以挽留到部分人手。他說，護士職級多，而且層層相連，希望當局可以增加晉升階級以挽留人手，又說如果要改善護士人手問題，應考慮在護士入學時，已增加學額。

有報道指，副顧問護師職位的薪酬，與病房經理相若，何鴻坤說，兩者的工作性質不同，難以比較，副顧問護師主要做臨床工作，病房經理則是人事管理工作，但他同意，多一個階梯予員工選擇，有些員工亦可以考慮轉換不同工作。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:18:20 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[勞工處高度關注洪水橋致命意外　對死者家屬致深切慰問]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611994-20210924.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611994-20210924.htm</link><description><![CDATA[勞工處高度關注洪水橋一個貨倉發生的致命工業意外。

勞工處表示十分難過，對死者家屬致以深切慰問，已向工地發出暫時停工通知書，直至信納僱主或佔用人，已採取措施消除有關危害，才可恢復使用。若調查發現有違例事項，一定會依法處理。

勞工處亦會敦促有關僱主，履行《僱員補償條例》的補償責任，處方會協助死者家屬辦理工傷補償事宜，及密切跟進個案。

一名約60歲工人，星期三晚將一輛貨車，停泊在洪水橋亦園路的貨倉，落車後貨車懷疑溜前將他撞倒，被車門夾着，直至昨日下午才被人發現，其後證實死亡。]]></description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 04:20:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[兩個指明地方納入強制檢測公告]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611981-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611981-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府因應兩宗曾於香港逗留的非本地確診新型肺炎個案，將兩個指明地方納入強制檢測公告。

任何在上月23日至本月23日期閒，身處尖沙咀寶勒巷「晉逸精品酒店尖沙咀」超過兩小時的人士，須在本月25日或之前接受檢測。任何在上月30日至本月23日，身處東涌映灣園悅濤軒 3期11座超過兩小時的人士，亦須在本月25日或之前檢測。

另外，有15間學校包括幼稚園、小學等，爆發上呼吸道感染或流感樣疾病個案，相關學校或級別被納入強檢公告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 23:06:07 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[明舉行第二場區議員宣誓　深水埗區議員李文浩表明拒絕]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611980-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611980-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府明日舉行第二場區議員宣誓儀式，深水埗區議員李文浩在社交專頁表明拒絕宣誓。

李文浩在聲明表示，選舉結果由2019年區議會選舉結束後理應塵埃落定。而參選時沒有宣誓規則，絕不能無休止配合特區政府。

他又說，如果不想他留在議會就應取消其議員資格。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:51:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東岸公園主題區一期周末開放　維港海濱長廊約360米]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611979-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611979-20210923.htm</link><description><![CDATA[位於港島炮台山海濱，面積約9800平方米的「東岸公園主題區（第一期），將於周六正式開放。

發展局局長黃偉綸在開幕典禮致辭表示，非常高興能見證另一個海濱用地在「先駁通、再優化」的理念下開放，為市民於維多利亞港提供一條長約360米的海濱長廊。

「東岸公園主題區（第一期）」位於屈臣道以西，原為中環灣仔繞道工程用地。路政署於毗鄰的繞道剩餘工程仍在進行期間，釋出部分用地讓公眾使用。主題區的入口位於中環灣仔繞道行車天橋下，建築師以「窗戶」為設計概念，把大小不一的窗框融入欄杆、戶外裝置及矮壆的設計，主題區亦提供草地、座椅、遮陽設施等。另外，場地內設有兒童平衡車試驗空間，主題區亦是寵物友善場地，市民可帶同繫上牽繩的寵物到訪。主題區將會24小時開放。

場地另一特色是設有第一條於維港內向公眾開放的防波堤，長約100米，而其上的中環灣仔繞道東面排風口為配合海濱景緻而特別設計。

主題區剩餘部分的設計工作已開展，預計可配合「東區走廊下之行人板道」的工程，在2024年起逐步開放予市民享用。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:50:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[至晚上八時的過去24小時　33700人接種新冠疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611978-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611978-20210923.htm</link><description><![CDATA[截至晚上8時的過去24小時，約有33700人接種新冠疫苗，其中12800人接種科興疫苗、20900人接種復必泰疫苗。

本港至今共接種約847萬4千多劑疫苗，其中逾443萬人已接種第一劑疫苗。

另外，昨日共有3宗由社區疫苗接種中心送院的個案，他們接種後出現常見副作用，情況穩定。其中1人已出院、1人留院觀察、1人不遵從醫生勸告自行出院。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:46:57 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特首稱下月發表施政報告　冀善用中央支持融入國家發展]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611976-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611976-20210923.htm</link><description><![CDATA[行政長官林鄭月娥在新界社團聯會成立36周年會慶視像致辭，表示中央在《十四五規劃綱要》中給予香港大力支持，近日亦在多個範疇推出惠港措施。她於下月6日將會發表任內最後一份《施政報告》，希望善用中央的支持，推動香港融入國家發展大局，為香港勾劃更美好的未來。
　　 
她又說，過去兩年，香港面對前所未有的考驗，幸得中央政府果斷應對，去年制定《香港國安法》，在香港頒布實施，讓社會回復穩定；今年則完善特區的選舉制度，落實「愛國者治港」，確保香港長治久安。在剛過去的星期日，選舉委員會界別分組選舉順利完成，產生更具廣泛代表性、更符合香港實際情況及更體現社會整體利益的選舉委員會。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:43:28 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[至六時共260名市民於石籬社區會堂接種科興疫苗]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611973-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611973-20210923.htm</link><description><![CDATA[政府安排新冠疫苗外展隊，今日起一連三日於石籬社區會堂提供科興疫苗接種服務。截至下午6時，共有260名市民接種。

活動由多個地區組織合辦，在9月至10月期間曾接種疫苗的60歲或以上合資格的葵青區長者，可獲200元超市禮券。

公務員事務局局長聶德權表示，地區組織提供心意作為鼓勵的做法合適。他又說，為提升長者接種率，會在3間醫院設立新冠疫苗接種站，]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:35:29 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫管局延長前線醫護人員僱用年齡至65歲　即時生效]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611972-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611972-20210923.htm</link><description><![CDATA[醫管局宣布延長前線醫護人員的僱用年齡至65歲，即時生效。

醫管局主席范鴻齡表示，將靈活處理延任人員的工作安排，強調是以人為本。

另外，醫管局將優化護理系人員的專業階梯，設立副顧問護師職級。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 22:32:39 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[醫生稱挽人手應多管齊下　病人組織指醫護離職或涉環境]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611969-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611969-20210923.htm</link><description><![CDATA[醫管局宣布延長前線醫護人員僱用期至65歲，並即時生效。

公共醫療醫生協會執委馬仲儀關注，醫管局會否規定延任員工必須參與前線工作，以解決前線人手短缺的問題，又強調醫管局在推行有關措施時，要提升員工整體工作士氣。

香港護士協會主席源志敏認為，部分護士因為政治環境決定移民等因素，離開醫管局，因此難以預計措施可帶來的實際成效，但相信是「有好過無」。他又建議，政府應多管齊下，在挽留人手的同時，也要增加護士學額，加強人手供應。

病人政策連線主席林志釉表示，目前的醫生註冊條例並無年齡限制，但建議醫管局為退休醫護評估及安排合適的工作崗位，以免工作量太大而影響專業判斷。他認為，延長退休年齡不能夠完全解決人手流失問題，很多醫管局醫護決定離職是基於公立醫院的工作環境，而並非退休，醫管局應該針對改善有關問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:56:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中電承諾2050年底前實現淨零溫室氣體排放]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611970-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611970-20210923.htm</link><description><![CDATA[中電發表氣候願景 2050，承諾致力於2050年底前，實現淨零溫室氣體排放。

中電表示，會加快步伐於 2040年底前淘汰燃煤發電資產，較之前的承諾提前10年。在過渡期間，中電亦為 2030年訂下新的科學基礎目標，並強化 2040年的目標，配合把全球暖化控制在較工業化時代前，遠低於攝氏2度的目標。

中電控股首席執行官藍凌志表示，近期自然災害及科學證據均顯示，必須立即加快氣候行動。目標是提供可持續的能源方案，不但要確保可靠及價格合理的能源供應，更有責任應對氣候變化。

他表示，隨著逐步淘汰燃煤發電，將把投資投放在其他低碳領域，包括輸電、配電、可再生能源，新能源科技以及智慧能源方案。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:55:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[鄒幸彤發公開信反對支聯會解散]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611967-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611967-20210923.htm</link><description><![CDATA[正在還柙的支聯會副主席鄒幸彤發公開信，反對支聯會解散。　

鄒幸彤社交網頁刊登信件，表示或許法律意義的解散最終不可避免，但自行解散會令支聯會失去聲音及話語權，她無法說服自己主動解散是一個「好」選項，遑論「最好處理」。她又呼籲會員反對解散議案，給支聯會一個機會繼續走下去。

正在服刑的支聯會主席李卓人及前副主席何俊仁，早前發表公開信，指就當前的社會環境，認為主動解散是支聯會最好的處理方案。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:22:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[九龍禮賢學校幼稚園部爆發上呼吸道感染　涉22名學童]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611966-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611966-20210923.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心調查九龍塘又一村的九龍禮賢學校幼稚園部爆發的上呼吸道感染個案，涉及22名學童，包括15男7女，年齡介乎3至5歲。他們自本月13日起先後出現咳嗽、流鼻水、喉嚨痛和發燒等病徵。其中16名病人已經求醫，無需入院。全部情況穩定。

衞生防護中心人員已向該校提供有關預防呼吸道感染的建議，並正接受醫學監察。另外，由於上呼吸道感染的徵狀與新冠病毒病相似，為謹慎起見，該校已於本月17日被納入強制檢測公告。該校已停課至少5日，進行清潔及執行強制檢測公告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:20:25 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食環署在持牌新鮮糧食店檢490公斤疑冰鮮及冷藏豬肉]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611965-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611965-20210923.htm</link><description><![CDATA[食環署採取突擊行動，在筲箕灣金華街打擊懷疑以冰鮮及冷藏肉充當新鮮肉出售的持牌新鮮糧食店。

食環署人員共檢獲約490公斤懷疑冰鮮及冷藏豬肉，即時封存作進一步調查，並抽取4個豬肉樣本作防腐劑檢測，如有足夠證據，署方將會提出檢控。

行動中，食環署亦就處所清潔狀況，以及在露天地方貯存用以端送食物的設備等涉嫌違反《食物業規例》，向該兩間新鮮糧食店持牌人提出檢控，並就違反相關持牌條件向發出口頭警告。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:18:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[一名工人疑遭貨車撞倒至下午才被發現　其後證實死亡]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611964-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611964-20210923.htm</link><description><![CDATA[警方表示，一名60多歲工人昨晚將一輛貨車停泊在洪水橋亦園路的貨倉，落車後貨車懷疑溜前將他撞倒，直至今日下午才被人發現，其後證實死亡。

勞工處表示，接報後已即時派員到現場，正就意外原因展開調查。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 21:14:40 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[食衞局歡迎醫管局推行多項措施挽留人手]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611960-20210923.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1611960-20210923.htm</link><description><![CDATA[食物及衞生局歡迎醫管局推行多項挽留人手措施，加強公共醫療服務。
 
發言人說，醫管局在護理職系中增設副顧問護師職級的新措施，可為有志專科護理發展的護士提供臨床管理工作以外的晉升階梯選擇，以鼓勵護理專業持續發展及提升護理服務水平，強調政府致力提升護理專業水平及設立專科註冊制度，並邀請香港護士管理局於今年1月推出專科護士自願認可計劃，相信有關計劃可與醫管局的新措施互相配合，為護士專科化提供穩健的基礎及路向。

發言人又指出，政府已採取並繼續推展各項措施，以加強公共醫療服務，包括促進公私營協作計劃，利用私營界別的容量來減輕公營界別的壓力；通過兩個「十年醫院發展計劃」提升硬件設施及發展智慧型醫院，從而提升醫護人員的工作環境及效率等，政府會繼續多管齊下，紓緩公營醫療系統醫護人員人手不足的問題。]]></description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 20:33:34 +0800</pubDate></item></channel></rss>
